[
{"title": "برای زایمان سزارین سوال داشتم؟", "question": "ایا در بیمارستان تامین اجتماعی امیرالمومنین عمل سزارین انجام میدین؟اگر بله باچه هزینه ایی؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر سمیه شیبانی", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان، زایمان و نازایی و جراحی زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر.بیمارستان بقایی سزارین میکنم"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام من حدود چهار ماه پیش یه رابطه لاپایی داشتم بعد یه نفر گفت ممکنه اب از طریق لاپایی ممکنه رفته باشه داخل واژن و احتمال حامله شدن باشه  ایا امکان حاملگی وجود داره؟ اگه حامله شده بودم تا الان باید متوجه بارداری میشدم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بعد از چهار ماه مشخص میشه"}]},
{"title": "hpv ؟", "question": "سلام خانم دکتر من دختر مجردی هستم که به زگیل تناسلی دچار شدم و خیلی سر درگمم ایا با یه رژیم درست بدن این ویروس می تونه پاکسازی کنه ؟  ایا اصلا میشه ازدواج کرد و رابطه داشت ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اطفاواکسن گارداسیل و داروی تقویت سیستم ایمنی میل کنید"}]},
{"title": "تخمدان پلی کیست؟", "question": "سلام وقت بخیر  چندماهه که پریود نامنظم و ترشحات خونی بین پریودی دارم و کم کاری تیروییدم داشتم که ازمایش دادم و بخاطر اون نبوده سنو رحم و تخمدان دادم که تخمدان سمت راست پلی کیست بود و میخواستم بدونم چه دارویی باید بخورم و چه کاری باید انجام بدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا تنبلی تخمدان باید درمان شود"}]},
{"title": "جوشه در کشاله ران؟", "question": "سلام من یه دختر مجردم کشاله رانم یه چیزی زده مث جوشه ولی مث گوشتمه میشه بپرسم چیه و درمانش چه جوریه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه حضوری شوید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "11شهربور اسکن هسته ای تیرویید دادم یک هفته هست فهمیدم باردارم امروز رغتمسونوگرافی نشون داد ساک حاملگی هست اما جنین نیست و نوشته مایع زرد و تخمک گذاری نشده و لکه بینی قهوه ای هم دارم.ایا ممکنه باردارنباشم یا سقط شده باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ده روز اینده سونوگرافی واژینال تکرار کنید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام ایا میتونم جیگر مرغ با سیب زمینی به مقدار کمی بخورم؟ هوس کردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در حد کم میل کنید"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر  ایا در ازمایش چکاپ معلوم میشود که باردار هستیم یانه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "نزدیک پریودی دو روز مونده نزدیکی کردیم و ریخته شود داخل به نظر شما امکان بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر در زمان پریودی تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "افسردگی؟", "question": "باسلام.45سال دارم متاهل هستم 27ساله ازدواج کردم.همیشه ادم شاد وشلوغی بودم و علاقمند به جمع.مدتیست حس افسردگی دارم دوست ندارم ارتباط زیادی با دوستان و فامیل داشته باشم دوست ندارم زیاد حرف بزنم و کسی زیاد باهام سوال و جواب کنه .لطفا راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر بهاره زارع", "dr_exp": "دکترای تخصصی روانشناسی", "answer_text": "سلام. از توضیحاتی که دادید، به نظر می رسد که شما ممکن است در حال تجربه تغییرات خلقی یا احساسی باشید که می تواند نشانه هایی از افسردگی باشد. تغییراتی که توصیف کرده اید، مانند کاهش علاقه به ارتباطات اجتماعی، کاهش تمایل به صحبت کردن و احساس خستگی از تعاملات اجتماعی، می تواند به دلایل مختلفی از جمله استرس، خستگی، مشکلات روزمره یا حتی تغییرات هورمونی و جسمانی رخ دهد.\nچند نکته برای کمک به شما وجود دارد:\nدر ارزیابی علایم به این فکر کنید که این تغییرات از چه زمانی شروع شده اند. ایا یک اتفاق یا تغییر خاص در زندگی شما رخ داده؟  است که ممکن است باعث این احساسات شده باشد؟ ایا علایم شما به مرور زمان بدتر شده اند؟  ایا تغییراتی در خواب، اشتها انرژی یا حتی دردهای جسمانی غیرعادی داشته اید؟ افسردگی گاهی با علایم جسمانی همراه است.\n مراقبت از خود\n ورزش و فعالیت بدنی: حتی فعالیت های ساده مانند پیاده روی می تواند تاثیر مثبت بر روحیه و انرژی داشته باشد. ورزش به ازاد  شدن هورمون های مثبت در بدن کمک می کند که می تواند به بهبود حال شما کمک کند.\n تغذیه سالم و خواب کافی: مراقبت از رژیم غذایی و خواب شما نقش مهمی در وضعیت روانی و جسمانی شما دارد. سعی کنید یک برنامه منظم برای خود تنظیم کنید.\nبررسی عوامل استرس زا\n   - ایا اخیراً فشار یا استرس خاصی در زندگی شما وجود دارد؟ استرس های طولانی مدت می توانند باعث فرسودگی روحی و کاهش علاقه به ارتباطات اجتماعی شوند.\n.توجه به افکار و احساسات منفی\n   - ایا در مورد اینده یا روابط خود احساس نگرانی یا ناامیدی دارید؟ بررسی افکار منفی و درک اینکه چه عواملی باعث کاهش انگیزه شما می شود، می تواند به شما کمک کند ریشه این احساسات را پیدا کنید.\nدرخواست کمک حرفه ا ای\n   - اگر این حالت ها ادامه دار شد یا شدت گرفت، بهتر است با یک روان شناس یا مشاور صحبت کنید. انها می توانند از طریق گفتاردرمانی یا روش های دیگر به شما کمک کنند تا با این احساسات بهتر کنار بیایید. درمان های موثری برای افسردگی وجود دارند که شامل تکنیک های شناختی-رفتاری و یا گاهی دارو درمانی می شود.\n صحبت با افراد نزدیک\n   - حتی اگر احساس می کنید تمایل ندارید با دیگران صحبت کنید، ممکن است صحبت با یک دوست نزدیک یا شریک زندگی تان کمک کند احساسات خود را به اشتراک بگذارید و از حمایت ان ها بهره ببرید.\nمهم است که بدانید این حس ها گذرا هستند و با تلاش و مراقبت از خود می توان بهبود یافت. اگر این احساسات ادامه پیدا کرد یا بر زندگی روزمره تان تاثیر منفی گذاشت، حتماً به دنبال کمک تخصصی باشید."}]},
{"title": "سن بارداری؟", "question": "سلام من دو هفته پیش فهمیدم باردار هستم چون پریود های من نامنظم هس نمیدونم الان هفته چندم هستم ولی چون من باکره بود تاریخ دقیق رابطم دو شهریور بود میشه از روی اون فهمیدم سن بارداری رو یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر"}]},
{"title": "مصرف سیتریزین؟", "question": "سلام وقت بخیر 16 هفته هستم میتونم قرص سیتریزین استفاده کنم به هیچ عنوان ابریزش بینی و عطسه قطع نمیشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است قرص لور اتادین میل کنید"}]},
{"title": "خونریزی پریود بیش از ده روز؟", "question": "سلام وقت بخیر،خانومی47 ساله هستم،در بعضی از ماه ها پریودم طولانی میشه،یعنی الان 14 روزه که پریود هستم،خونریزیم معمولی هست یعنی زیاد نیست میخواستم علتش رو بدونم،ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بعد زایمان سزارین؟", "question": "سلام خسته نباشید بعد زایمانم ک اول قرار بود طبیعی زایمان کنم بعد از معاینات زیاد دیدن نمیتونم زایمان کنم سزارین کردن به مشکل برخوردم نمیتونم رابطه داشته باشم از درد انگار داخل رحم من ورم کرده و تنگ شده هنگام رابطه درد زیادی دارم و اصلا درد کم نمیشه و رحم جا باز نمیکنه الانم درد مثل درد قبل از پریودی دارم میشه کمک کنید ببینم باید سونو برم چون با بچه کوچیک نمیتونم هی برم دکتر هوا سرده ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این به دلیل خشکی رحم بعد زایمان هست و باید پماد استفاده کنید"}]},
{"title": "دل درد کمر درد بدن درد؟", "question": "سلامدخترم مجردم  چن روز بود دل درد و حالت تهوع داشتم زیر دلم خیلی درد میکنه لگنم سمت چپم بیشتر همره با کمر درد گرفتگی عضلات تمام بدن الان عفونت پنیری شکل ازم خاج میشه امروزم خون بین قهوه ای و سیاه ازم خارج شد چن رو زدیگه میخوام تا پریودی ایا ممکنه حامله باشم چون بیشتر میگن نشانه بارداریه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این نشانه ها غیر اختصاصی هستند و در صورت تاخیر. پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "احتمال بارداری؟", "question": "باسلام وخسته نباشید پریودهای من نامنظم هستن وکیست شکلاتی درسمت چپم دارم همسرم واریکسل دوطرف داشتن تیرماه عمل کردن ومن مرداد 11پریودیم یکبار نزدیکی داشتم 7روزتاخیر دل دردهای پریودی داشتم وتهوع سردرد لک بینی صورتی داشتم که تست زدم هاله صورتی زیر 3دقیقه انداخت بعد چندروز دوباره تکرارکردم منفی شد 30 شهریور تیتربتادادم 0/1شد هنوز بتارو تکرارنکردم ولی تمام علایم بارداری رو داشتم ودچار کمردرد شدم ودرد لگن به نظرتون احتمال داره باردارباشم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست بارداری رو تکرار کنید"}]},
{"title": "فشار شریان؟", "question": "سلام. بنده ماه پنجم بارداری هستم. فشار شریان سمت چپم 1.80قرص ا اس ا مصرف میکنم دچار لکه بینی میشوم به نظر شما چکار میشه کرد. متشکرم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "به علت کم کاری تیروعید  این ما پریودم دیر شده باید چیکار بکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری. انجام دهید"}]},
{"title": "درد زیر شکم در ماه اخر بارداری؟", "question": "با سلام  ماه اخر بارداری هستم هفته 38 درد زیر شکم و بین پاهام خیلی زیاده جوری ک می شینم درد اذیتم می کنه نمیتونم بلند شم و به کارای روزمره برسم عادی هست این درد؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است برای چک شدن به مراکز درمانی مراجعه نمایید"}]},
{"title": "زگیل دارو؟", "question": "خانم  دکترر فعلا قرصی میتونید معرفی کنید بخورم برای جوشایی ک رو واژنم هست! ی قرصی چیزی باشه بگید ممنون میشم  تا بعد بیام برا معاینه  اذیت میشم اینجوری پیش همسرم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما ابتدا باید معاینه شوید"}]},
{"title": "لاغری دردوران شیردهی ؟", "question": "سلام من 32سالمه یه دختر یک ساله دارم که شیرخودمو میخوره بشدت لاغر شدم مکمل های دوران شیردهی میخورم اما خیلی ضعیف شدم میخواستم بدونم درکنار مولتی ویتامین پریناتال سوپرابیون میتونم ففول مصرف کنم چون تازکیا خیلی احساس خستگی وپادرد بیحالی دارم .لطفا راهنماییم کنید چه داروهایی لازمه مصرف کنم برای این دوران", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله فیفول پلاس میل کنید"}]},
{"title": "پریود نشدن ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من قرص وروژست مصرف میکنم  رابطه لاپایی داشتم ک اسپرم اصلا به بدنم نخورد ولی الان 4 روزه قرص رو قطع کردم ک پریود شم نمیشم باید چیکار کنم🙏 ترشحات کرمی دارم ولی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر در زمان پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "پریودی های منظم چندماهه وپلی کیستیک؟؟؟؟؟؟", "question": "سلام وقت بخیر من به مدت سه ساله تنبلی تخمدان دارم الان چهارماهه بدون هیچ نوع دارویی شیمیایی وگیاهی به طور منظم پریود میشم وحتی یک الی دوروزهم جلو میندازم واقدام هستم یکسال وچندماهه احتمالش هست که تنبلی تخمدانم رفع شده باشه؟؟؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله لطفا سونوگرافی تون رو تکرار گنید"}]},
{"title": "خارش در نواحی بیرونی واژن؟", "question": "من 1 هفته خارش در نواحی بیرونی واژن دارم ب دکتر مراجعه کردم گفته قارچ ولی هنوز خوب نشده و نگرانم چون به اندازه یه نقطه فقط یه زخم هس همین نمی دونم چکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است مجددا معاینه شوید"}]},
{"title": "رفع خونریزی ؟", "question": "باسلام و احترام خداقوت  میشه لطفاً برای کم شدن خونریزی پریود بهم دارویی پیشنهاد بدید ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کپسول مفنامیک اسید"}]},
{"title": "مشککلات وااژن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من چند روزی هست که از ناحییه وازن احساس خارش سوزش میکنم و حتی بوی ادرارمم عوض شده و خواستم بدونم برای چیه اایا دارویی چیزی هست برای رفع این مشکل", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید"}]},
{"title": "عوارض دارو ؟", "question": "باسلام قرص ال دی کنتراسپتیو برای تنبلی تخمدان مصرف میکنم حدود یک هفته هست اما معده درد شدید دارم  برای کاهش عارضه درد معده چه کار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شبها میل کنید و قرص فاموتیدین هم میل کنید"}]},
{"title": "عوامل بارداری ناموفق؟", "question": "سلام حدودا سه ماهه در اقدام به بارداری هستم و هر سه ماه پریود شدم چه عواملی شانس بارداری رو کم میکنه؟برای تقویت اسپرم و فولیکول چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا ازمایش و سونوگرافی انجام دهید و حداقل یک سال اقدام نمایید"}]},
{"title": "قاعدگی نامنظم؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من از تیر که پریود شدم حدودا یک هفته بعد از اتمام پریودیم دوباره پریود شدم و این چرخه تا الان ادامه داره و الان دفعه پنجم هست که داره تکرار میشه و من دلیلش رو نمیدونم ممنون میشم راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من چند روز سرگیجه و خیلی کم حالت تهوع دارم و چند روز هستش که خیلی از واژنم اب میاد ولی بو و رنگ نداره چند بار در روز یهو از این اب زیاد لباس زیرم خیس میشه و یبوست هم گرفتم حس میکنم شکمم ورم داره و نفخ دارم میشه کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سونوگرافی و معاینه شوید لطفا"}]},
{"title": "قبلا پریود میشدم سه روز اول خونریزیم زیاد بود الان فقط روز اول زیاد بود دوم و سوم کم شده علتش چیه؟", "question": "سلام قبلا تا سه روز اول پریودیم خونریزی زیاد داشتم ولی الان تو این ماه فقط روز اول خونریزیم زیاد بود دوم کم شد و سوم کمتر علت کم شدن خون پریودی چیست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ایمپلنت؟", "question": "سلام خانم دکتر وقت بخیر.ببخشید من دندان شیری دارم ک درحال افتادن هس.دندان هم زیرش  ندارم.دندان شماره 3 بالا هس.جناب اقای دکتر پیمان رضاحسن خان شما رو معرفی کردن من از شما نوبت گرفتم اما ب حدی از ایمپلنت میترسم ک الان ک دارم برای شما مینویسم تپش قلب گرفتم.امکان داره شما همون جلسه دندان من رو بکشید و پایه بزارید یا ن دوباره باید بعد معاینه وقت بگیرم و خدمت برسم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر فاطمه تشکر", "dr_exp": "دندانپزشک و متخصص جراحی لثه و ایمپلنت", "answer_text": "سلام وقت بخیر\nایمپلنت هم مثل بقیه درمان های دندانپزشکی انجام میشه و جای نگرانی ندارد.\nبرای تهیه گرافی با شماره مطب تماس بگیرید تا شما را راهنمایی کنند."}]},
{"title": "ختنه پسرم 14 ماهشه؟", "question": "برای ختنه پسرم سوراغ ادراریش از پاین هستش  وروی التش پوست زیاد جمع شده", "answers": [{"dr_name": "دکتر علیمحمد فخریاسری", "dr_exp": "فوق تخصص جراحی درون بین کلیه، مجاری ادراری و تناسلی (اندویورولوژی)", "answer_text": "سلام. احتمالا بیماری هایپوسپادیازیس دارن. در این بیماری ختنه ممنوعه. و بجاش باید از پوست پشت برای بازسازی و ترمیم مجرا استفاده کنیم."}]},
{"title": "اچ پی وی؟", "question": "سلام باکره هستم  هیچ گونه رابطه ای هم حتی سطحی نداشتم حدود 3 ماه هست سوزش واژن بعد از ادرار دارم دوبار هم ازمایش ادرار دادم ولی مشکلی نبوده توش هم اتاقی خوابگاهم اچ پی وی داره و تازه فهمید قبلش از وسایل مشترک مثل شلوار و چیزای دیگه زیاد استفاده میکردیم خواستم ببینم که چقدر احتمال داره سوزش به خاطر مبتلا شدنم به اچ پی وی باشه و چیکار باید بکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال ان کم هست"}]},
{"title": "علایم بارداری؟", "question": "سلام سه ماه پیش رابطه با محافظ داشتم در قبل از رابطه 10و ماه بعد 13 و ماه بعد 4 پریود شدم و کاملا پریودی کاملی داشتم و هیچ علایمی نداشتم جز اینکه در دوران پریودیم دل دردم بیشتر شده بود این ماه هم 6 پریود شدم و چرخه کاملا عادی داره ولی از اول مهر حالت تهوع و سرگیجه دارم و بعد از دو سه روز خوب شد ولی بعضی مواقع خیلی کم هست و مقداری دل دردم هم بیشتر هست،ایا می شود بعد از سه بار پریود شدن باردار بود؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه شبیه پریودهای قبلی باشه احتمال ان خیلی کم هست"}]},
{"title": "مشکلات پریودی و بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر من دوم ماه قبل پریود شدم و امروز ظهر  یعنی هفتم هم خون ریزی داشتم هیچ گونه علایم بارداری رو ندارم و تمام علایم پریودی و قبل از پریودی رو دارم ی چند روزی عقب انداختم و این باعث ترسم شد حالا هم خون ریزیم از ظهر تاحالا همون مونده و خیلی کم خونریزی دارم اما دل درد هم دارم . میتونم اطمینان پیدا کنم که باردار نیستم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورتیکه خونریزی کمتر از دفعه های قبل باشه تست بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "لخته خون خارج شده بعد از ادرار از زیر شکم؟", "question": "چند روزی هست بعد از نزدیکی همسرم احساس درد در ناحیه زیر شکم هنگام ادرار میکند و لخته خون ازش خارج میشه دلیلش چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایبد"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر من هفته هفت بارداری هستم هفته قبل رفتم سونو جنین تشکیل شده قلب هم داشت ولی کیسه جنین هشت میلی بود خود جنین هم پنج میلی ایا احتمال سقط هست خیلی نگرانم لطفاً جواب دهید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ده روز بعد از سونو قبلی واژینال تکرار کنید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام خسته نباشید . دختر هستم 15 ساله  من حدود 40 روز هست پریود نشدم اب و هوا عوض کردم و سردی هم خوردم . مشکل از چیه و چیکار کنم پریود شم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عوارض قرص؟", "question": "چند ماهه پریود نشدم امشب هفت عدد قرص روکین خوردم ایا مشکلی برام پیش میاد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیلی کار اشتباهی انجام دادین"}]},
{"title": "خارش واژن؟", "question": "سلام من چند روزه که خارش واژن دارم  هر چقدر پماد و قرص استفاده می کنم خوب نمیشه اصلا  تو سکه و اب و نمک هم نشستم چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت متاهل بودن تست پاپ اسمیر هم انجام دهید"}]},
{"title": "علایم ؟", "question": "علایم  خارش تکرر ادرار  چندتا جوش روی واژنم   ترشحات بدبو زردو سبزرنگ  درد شدید موقع پریودی  نامنظم بودن پریودی درد ناگهانی زیرشکم بعضییی وقتا", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی و لطفا معاینه شوید"}]},
{"title": "تاخیر در پریود؟", "question": "سلام ،من ماه قبل 6 روز تاخیر در پریود داشتم و این ماه 15 روز . بی بی چک هم منفی نشون میده؛ چه کاری باید انحام بدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "دردشکم؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  خونریزی شدید دارم بخاطر رفع بارداریم چی برای قطع خونریزیم ، مصرف کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من 24 سالمه پریودی های کاملا منظم دارم هفت ماهه واسه بارداری اقدام میکنم ولی نتیجه ای نگرفتم رفتم مامایی سونو شدم گفتن که تنبلی تخمدان دارم چیکار باید بکنم .", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا تنبلی تخمدان خود را درمان کنید"}]},
{"title": "تاخیر در زمان پریود؟", "question": "سلام وقتتون بخیر دخترم 20سالمه 6ماهه از اخرین زمان پریودم گذشته. قبلا هم پریودن تاخیر داشت اما ن ب مدت 6ماه.بد دو روز پیش رابطه بدون دخول داشتم اصلا مایع منی هیچ تماسی با قسمت واژنم نداشت و رو شکمم ریخته شد ولی الام خیلی استرس دارم زعفران دم کرده هم خوردم ولی نمیدونم چکار کنم چون پریودیم مشکل داشت اگع اتفاقی هم بیوفته متوجه نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عمل توبو پلاستی برای سن 46سال امکانپذیر هست؟", "question": "باسلام 12سال پیش لوله هام و بستم راحت باردار میشدم و خودم و همسرم مشکلی نداشتیم دو فرزند پسر دارم ایا امکان این عمل وجود دارد ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مینودخت باورساد کریمی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان فلوشیپ ناباروری و لاپاراسکوپی", "answer_text": "سلام خیر این عمل برای سن شما انجام نمیشهچون حتی اگر لوله هم باز بشه  تخمدانها ضعیف و احتمال باروری کم هست ."}]},
{"title": "عقب افتادن چندماه پریودی؟", "question": "چندماه هست که پریود نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "کیست تخمدان در اثر لیزر؟", "question": "من یک ساله لیزر میرم . تازگی متوجه شدم کیست چهار میلی دارم  میتونه در اثر لیزر باشه؟ اگه همچنان لیزر انجام بدم تاثیر منفی داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس سونوگرافی رو ارسال کنید ولی چهار میلی خیلی کوچک هست و کم کم جذب میشه"}]},
{"title": "بارداری با کاندوم؟", "question": "14شهریور پریود شدم بعدش رابطه داشتم مجبور شدم قرص اورژانسی بخورم 27شهریور پریود شدم 1مهر رابطه با کاندوم داشتم دو روزه تخمدانام درد می کنه این درد به خاطر تخمک گذاری ؟ پریود بعدیم چه تاریخی باید باشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید سر موعد همیشگی پریود شوید"}]},
{"title": "بارداری و زایمان ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 2 ماه پریود نشدم تا هفته پیش لخته کوچیک خون دیدم تا دو روز بعدش قطع شده  امروز تا 1 ساعت پیش تست زدم  1 ساعت بعدش دیدم  نظرتون چیه ؟  عکسش و میزارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این که منفی است ولی بهتر است تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "گرفتن نسخه از پزشک جهت سونو فولیکول غالب؟", "question": "سلام.قصد اقدام در روز تخمک گذاری دارم.ایا امکانش هست پزشک سونوی فولیکول غالب و سایز تخمدان برای من بنویسن؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم خسروانی", "dr_exp": "متخصص جراح زنان و زایمان و نازایی و زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بله"}]},
{"title": "پریود نشدن؟", "question": "من 40 روز پیش قرص اورژانسی مصرف کردم بعد ده روز پریود نشدم ازمایش دادم باردار نبودم و رفتم امپول پروژسترون رو زدم بعد دوروز پریود شدم و همون یک هفته بود پریودیم .الان 25 روز میگذره پریود نشدم طبیعیه؟تا چقدر صبر کنم؟ممکنه اشتباه شده باشه تو ازمایش؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من یکمه ماه پیش قرص اورژانسی تنسی خوردم بلافاصله شبش پریودم شروع شد با خونریزی شدید الان هفتمه ماهی پریود بعدیم شروع نشده دلیلش چی میتونه باشه عوارضه قرصه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": " سلام بله این قرص عارضه زیادی داره.  درصورت داشتن رابطه تست بدین"}]},
{"title": "پریود و عفونت ؟", "question": "تو سفر هستم بین راه رفتم دسشویی کسی هم باهام نبود همه تو ماشین بودن. گوشی هم نبرده بودم نوار بهداشتی بردم با پلاستیک اومدم عوض کنم نوار از دستم افتاد رو سرامیک دستمال نبود هیچی نبود اگر اونطور میرفتم بیرون همه جا خونی میشد چون خونریزیم خیلی زیاده. مجبور شدم همون پد را گذاشتم سریع رفتم تو ماشین پد برداشتم رفتم عوضش کردم الان حالم خیلی بده استرس دارم که عفونت بگیرم مریض بشم چیکار کنم اون لحظه مجبور بودم چیزی به ذهنم نرسید. دسشویی تازه شسته شده بود بو مایع سفید کننده میومد اما خب میکروب هست و الان ترس از زگیل و ایدز دارم چکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از این طریق منتقل نمیشه نگران نباشید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام  عزیزم نگران نباشید"}]},
{"title": "عقب افتادگی پریود؟", "question": "سلام من دو هفته اس ک پریودم عقب افتاده و بی بی چک تست کردم منفی بود علتش چی میتونه باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام اکه متاهل هستید تست خون  و سونو انجام بدین"}]},
{"title": "مشکل مربوط به پستان؟", "question": "سلام .خانمی هستم 21ساله سایز سینه هام خیلی کوچیکه بطوری که اعتماد به نفسم رو به کلی گرفته ایا راهکار طبیعی یاپزشکی برای رفع این مشکل وجود داره؟!خواهش میکنم جواب بدید درضمن وزنم کم هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از طریق ماساژ مخصوص تا حدی امکان پذیره"}]},
{"title": "اقدام به بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر خسته نباشید ببخشید من برای بارداری اقدام کردم ولی چون پریودم نامرتب هست دکتر زنان بهم قرص ترازول و دوفامد داده و فقط بهم گفته ترازول رو از شب سوم تا هفتم شبی دو عدد مصرف شه میتونید دوفامد رو بهم بگین لطفا چجوری و از شب چندم باید استفاده کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از شب 14 وپریود میل کنید"}]},
{"title": "پریود نشدن؟", "question": "سلام من حامله هستم الان شیش ماهش میشه می خوام سقط جنین کنم با قرص و امپول میشه؟ بدون مراجعه به پزشک", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه امکان سقط وجود ندارد و خطرناک هست"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "تو این هفته امکان سقط نیست"}]},
{"title": "درد شکم و پهلو همراه با گرفتگی بدن ؟", "question": "سلام خسته نباشید یه مدت عفونت تیره رنگ با بوی بد از رحمم خارج میشد بعد یه مدت درد شدید زیر شکم و و کشاله ران پهلو ک گاهی کمرو پشت دو کتفمم درد میگیره الان پنج روزی میشه ک درد زیر شکم دارم اوایلش حالت تهوع هم داشتم معده و قلب درد شدید هم دارم همرا با یوبست و اروق زیاد گاهی این درد تا سرو فکو دندونامم میرسه گرفتگی بدنو ب حسی هم دارم همه اینارو همزمان باهم دارم از اونجایی ک دخترم و هیچ گونه رابطه ای نداشتم اما استرس شدید دارم  حدود یک هفته دیگه هم میخوام تا پریودی میشه بگین اینا علایم چی میتونه باشه؟ ممکنه باردار باشم چون همه اینا علایم بارداریه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام علایم غیر اختصاصی هستند ...."}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام اگه رابطه ای نبوده استرسی نداره عزیزم.  علایم بارداری ب تنهایی نیستن"}]},
{"title": "یایسگی زودرس؟", "question": "باسلام من سه تا بچه دارم وسنم هم42سال هستش چهارتاسزارین داشتم ولوله های رحم رابستم ونزدیک 6ماه هست که پریودنشدم ایا درمانی وجودداره  دردزانو ریزش مو و...دارم ممنون میشم راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "سرطان؟", "question": "فقط دکتر امکان داره علایم نشونه کدوم بیماری باشه. فقط نگید ایدز ک کلا ناامید از زندگی میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام علایم رو کامل بفرمایید"}]},
{"title": "دیده شدن تکه گوشت در دوران پریودی؟", "question": "سلام خسته نباشید من یک ساله ازدواج کردم اقدام به بارداری هم نداشتم 5 ماه پیش برای اینکه پریود نشم یه بسته قرص ال دی مصرف کردم چند روز بعد پریود شدم و درد شدید داشتم و مثل یه تیکه گوشت ازم خارج شد یک بار دیگه هم همین اتفاق افتاد و الان ک پریود هستم دوباره همینطور شده لازمه دکتر برم ایا نگران کننده است؟  ربطی ب مصرف قرصا ندارد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "یاداوری چیزی در گذشته ؟", "question": "سلام من به شدت لازم دارم یک سری اتفاقات که سه ماه قبل برام افتاده به یاد بیارم  هر چقدر فکر میکنم فقط بعضی چیز ها یادم میاد ولی نیاز دارم جزییات بیشتری به یاد بیارم  چطور تمرکز کنم ؟ چه کار کنم که یادم بیاد ؟؟  ( در اینترنت هیبنوتیزم نوشته بود ، میخواستم بپچدونم انجام میشه؟ ایا ضرر نداره؟؟ )", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلام\nبله با هیپنوتیزم می تونید به یاد بیارید و ضرری هم نداره.\nاما یه نکته ای\n\nمعمولا مغر ما چیزی رو به یاد نمیاره که دردناکه و در واقع از ظرفیت تحمل مون خارج بوده و مغز اون رو به فراموشی سپرده.\n\nاگر با یاداوری می خواید چیزی رو بصورت روان شناختی در خودتون حل کنید، چیزی حل نمی شه اینطوری و روشش این نیست.\nاما اگه جزییاتیه که یاداوردنش ضروریه و دلیل فراموشی اش هم این نبوده، از هیپنوتیزم می تونید کمک بگیرید."}]},
{"title": "اقدام بارداری؟", "question": "با عرض سلام و خسته نباشید من نزدیک یکساله اقدام به بارداری نموده ولی تاکنون باردار نشدم این هم بگم که تنبلی تخمدان دارم الان میخواستم سونو گرافی انجام بدم برای تشخیص دوباره که چرا باردار نشدم ولی پریود شدم میخواستم بدونم برای تشخیص دقیق چه روزی باید سونو انجام بدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام روز پنجم پریود سونوگرافی واژینال انجام دهید"}]},
{"title": "میخوام زودتر پریود بشم؟", "question": "سلام  من ماه قبل 12 پریود شدم  این ماه هم 12 یه جای مهم باید برم که نباید پریود بشم الان هرکاری میکنم زودتر بشم ولی نمیشم یا هم یه راه حلی پیشنهاد بدید 12 ام پریود نشم بمونه برا بعدش  با قرصی دمنوشی چیزی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما بایستی زودتر قرص جلوگیری میل میکردیم که عقب بیفتد"}]},
{"title": "روش مصرق قرص اورژانسی؟", "question": "سلام خانوم دکتر روش قرص اورژانسی رو عرض میکنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بستگی داره از چه نوعی استفاده کنید"}]},
{"title": "تفسیرتست؟", "question": "سلام جواب این تست منفی یانامعتبر 4روز میزارم ازروز 12 سیکل 3تاش با مکس که هرسه یه خط یه دونه هم بامدیکور ک اینجوریه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جواب این تست مشکوک هست"}]},
{"title": "قرص اورژانسی ؟", "question": "سلام وخسته نباشید، من 4 روز پیش ایودی گذاشتم و امروز رابطه مشکوک داشتم ایا باید قرص اورژانسی مصرف کنم .نوع ایودی هم نمیدونم که مسی بودیا هورمونی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله بهتر است میل کنید"}]},
{"title": "عفونت واژن و زگیل تناسلی؟", "question": "سلام دکتر  من 19سالمه  نامزد کردم   از 3ساله همش بوی بد و ترشحات بد تو واژنم بود جدی نگرفتم چون نمیدونسم  الان ک با نانزدم رابطه دارم. 4 5ماه دوره قاعدگیم بهم ریخته و درد شدیدی دارم موقع پریودی. از طرفی چن تا جوش مانند روی واژنم هست قسمت لابیاهام بوی بد هم هنوز هست ترشحاتم بعضی وختا سبز و بعضی وختا زرده.  ی موقایی هم ی طرف لنگم یدفعه درد میکنه   موقع رابطه جنسیم درد دارم خشکی واژنم دارم  قبل رابطه باهمسرم اون جوشا روی واژنم بود  اصن خیلی نگرانم میترسم سرطان رحم داشته باشم 😔😔😔", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "شک به بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر 24 سالمه داروهای اعصاب مصرف میکنم و پلی کیستیک هستم با کاهش استرسم توسط داروها عادت میشم...دو روز بعد از اتمام عادت ماهانم با پارتنرم رابطه داشتم بالباس هردو شلوار و لباس زیر نخی نازک داشتیم رو پاش نشستم اما وقتی پاشدم دیدم شلوارش یه کوچولو خیس شده با پیش.اب 17 ساعت بعد از شدت استرس دو تا قرص 0.75 میل تنسی خوردم و الان درد زیر شکم دارم بنظرتون احتمال باردار شدنم هست یا نه توروخدا بگید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال باردار شدن از این طریق با لباس خیلی کم هست"}]},
{"title": "عفونت قارچی ؟", "question": "سلام و شب بخیر خدمت شما  عذر میخوام من دوساله که هی این مشکل برام ایجاد میشه و بعد از مدتی دوباره خوب میشه ولی بعد از چند ماه برمیگرده  اگه امکان داره بهم یه درمان قطعی و خانه معرفی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ماست و پنیر پروبیوتیک میل کنید"}]},
{"title": "خونریزی غیر طبیعی ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من 25سال سن دارم  و حدود از دو سال پیش رابطه کامل دارم  به تازگی در یک ماه اخیر بعد هربار رابطه خونریزی دارم البته رابطه هام خشن بوده ک  این خونریزی هم  قطع میشه زود و تبدیل به لکه قهوه ای میشه ک بعد ی روز قطع میشه  من قرص سیپروترون کامپاند هم مصرف میکنم و یکسال پیش اطراف مقعدم زگیل های کوچکی مشاهده شد ک برطرف شد  ایا ممکنه اینا علایم سرطان دهانه رحم باشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "خانوادگی ؟", "question": "سلام خسته نباشید من دوبار ازدواج کردم ازدواج اولم 4 سال زندگی کردم و ی دختر 3 ساله دارم و جدا شدم  ومجدد ازدواج کردم بعداز دوسال ازدواج کردم شوهرم خودش خوبه شوهرم پیش خانواده پدری بزرگ شده یعنی پیش مادربزرگش ازدواج کردیم با شوهرم متوحه شدم که منو بعنوان اینکه بچه هاش سرزندگی اشون باشن منو قبول کردن منم تا فهمیدم دیگه رفتارمو مثل قبل نکردم و باهام برخورد های بد وزننده داشتن خودم رابط مو کم کردم ولی هرموقع شوهرم میره اونجا کلا اخلاقش با من عوض میشه  مادربزرگش داره زنذگی مو خراب میکنه", "answers": [{"dr_name": "خاطره سیف", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "دوست عزیز سلام و روزگارتون به مهر\nاز شرایط ازدواج قبلی همسرتون چیزی نگفتید.الان در شرایطی قرار گرفتید که اگه به همین منوال ادامه دلشته باشه ممکنه منجر به طلاق مجددتون بشه.شما با راهکارهایی میتونید   همسرتون رو تحت تاثیر قرار بدید که حرف اطرافیان خیلی روش تاثیر نگذاره.حتی اگر انگیزه شون از ازدواج باشما اونی باشه که گفتید خب شما هم ذینفع هستید.بهتره نیمه پر لیوان رو ببینید .دوست عزیرم نیازهست که مشکل شما رو با جزییات بیشتری بررسی کنیم  تا بهترین نتیجه رو بگیرید.در صورت تمایل خوشحال میشم بتونم کمک تون کنم.بامنشی هماهنگ کنید حضوری ملاقتتون کنم🙏"}]},
{"title": "تفسیر جواب انومالی؟", "question": "سلام ببخشید میشه ب ازمایش من نگاه کنین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نرمال هست ولی باید مراجعه حضوری هم داشته باشید"}]},
{"title": "پرویید نشدن 17سالگی من؟", "question": "سلام من همه کار های غدد واسه پرویید شدنم هم رفتم خدای شکر مشکلی نداشتم ولی نمیدونم چرا توی سن 17سالگی هنوز عادت نشدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه همه ازمایشها نرمال بوده لطفا مراجعه حضوری متخصص زنان هم داشته باشید"}]},
{"title": "قاعدگی؟", "question": "من همیشه 7روزه پریود میشم ولی این دفعه ده روز طول کشیده و درد و حالت تهوع خیلی زیادی داشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "معاینه هایمن؟", "question": "سلام من سوال پرسیدم ولی متاسفانه راهنمایی نکردید من میخواستم برای معاینه هایمن برم اما نظرات میخوندم میگفتن که دکتر اشتباه متوجه شده و چجور میشه که این اتفاق میوفته دکتر اشتباه میفهمه؟ و اگر 2 بار برم معاینه خطری که برام نداره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام معاینه خطر نداره"}]},
{"title": "دانه های جوش روی پستان ها؟", "question": "دور اطراف سینه ام جوش هست و به تازگی یایسه شدم 44سالمه ممنون میشم راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس ارسال کنید با حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "در روز اخر پریودی یک رابطه داشتم الت وارد نشده فقط برخورد کرده که جهت خیال راحتی قرص اورژانسی مصرف کردم  که یک هفته بعد مجدد پریود شدم  و از اون موقع تا الان 32 روز میگذره پریود نشدم ایا مشکلی پیش اومده چیکار باید کنم ممنون میشم راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "تشخیص نمیدهم. ؟", "question": "دارای علایم  سرگیجه خستگی و درد سینه در اطراف سینه ها هستم چه اتفاقی داره میفته برام", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ابتدا از نظر قلبی بررسی شوید"}]},
{"title": "مشکل عفونت در دختران مجرد ؟", "question": "سلام دکتر وقتتون بخیر  من مجردم و دچار مشکل عفونت شدم و همراه با بو هست  و هر قرصی که بگین استفاده کردم و اصلا خوب نشده و ادم وسواسی هستم دوس ندارم فک کنن به بهداشت عمومیم اهمیت نمیدم  تو یه سایتی نوشته بودن با جوش شیرین خودمونو بشوریم کمی بهتر میشه  به نظرتون ضرری نداره منم استفاده کنم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص لاکتوفم میل کنید"}]},
{"title": "تخصصی زنان؟", "question": "سلام بجای قرص شیاف واژینالی قرص دیگه رو برای عفونت جایگزین کرد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله میشه قرص خواراکی تجویز کرد"}]},
{"title": "درمان لمسی بدن؟", "question": "مادرم سکته کرده طرف راست لمس شده ایا قابل درمان هست و هزینه هر جلسه چقدره", "answers": [{"dr_name": "زهرا اجرلو فیزیوتراپی سلامت", "dr_exp": "کارشناس فیزیوتراپی", "answer_text": "سلام بله با فیزیوتراپی تکنیک های درمان دستی و تمرین درمانی که در کلینیک سلامت انجام میشود قابل درمان هست."}]},
{"title": "ایا امکان بارداری در این روز هست؟", "question": "سلام من از روز دهم  سیکل شروع به خوردن قرص تری فازیک کردم روز یازدهم رابطه محافظت نشده داشتم ایا امکان بارداری هست؟؟میتونم الان اورژانسی مصرف کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است قرص اورژانسی قبل از 75 ساعت میل کنید"}]},
{"title": "دل درد و درد لگن همرا با بدن درد؟", "question": "سلام من 22سالمه مجردم چند وقت دل درد شدید همرا با حالت تهوع داشتم دل دردم بند نمیاد ناحیه زیر شکمم بیشتر سمت چپم درد میکنه بدن دردم دارم همرا با بی حسیه بدن یبوست هم دارم با چند نفر ک مشورت کردم گفتن علایم بارداریه اما من تو عمرم حتی نزدکیم نداشتم دلیلشچی میتونه باشه؟  ایاواقعا امکان داره زدون حتی نزدیکی باردار شد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر لطفا سونوگرافی و ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "اکنه؟", "question": "دخترم 13 سالش هست  از پارسال که عادت ماهبانه اش شروع شد صورتش جوش میزنه  به دکتر پوست مراجعه کردم ایشون قزص اسپیرو نولاکتون تجویز کردند می خواستم ببینم عوارضی براش نداره اگه قرص مصرف کند؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام  دو یا سه روز هست لکه بینی دارم نزدیک پریودیم هست یا امکان بارداریه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام وقتی یک هفته از پریودی گذشت تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "استرس و اضطراب ؟", "question": "با سلام من 16 سالمه و همش استرس دارم نمیدونم چرا دست و پام همیشه خیسه.ضربان قلبم بالاس هی اعصابم خورد میشه هی عصبی میشم چیکار باید بکنم قرص نروکسین برای اظطراب مصرف میکنم اما تازه شنیدم که این قرص برای افسردگی هست خواهش میکنم لطفا میشه یک قرص ضد استرس بدون نسخه بهم معرفی کنید یا اگر راه حل دیگه ای هست کمک کنید بهم", "answers": [{"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتره یک ازمایش خون بدید وغده تیرویید واهن را چک کنید از ویتامین B1 ومنیزیوم زیر نظر پزشک استفاده کنید .  ورزش را در برنامه روزانه خود قرار دهید.باافراد مثبت اندیش معاشرت کنید دمنوش بابونه بنوشید ، حتما به روانشناس نوجوان مراجعه کنید."}]},
{"title": "خونریزی شدید بیش از 15روز؟", "question": "سلام بیش از دوماه هست که بخاطر خونریزی پلیپ رحم عمل جراحی انجام دادم که بعد ازعمل مدت پانزده روز خونریزیم بند اومد، تا یک ماه بعد ازعمل هم پریود شدم مدت سه روز خونریزی کم ولکه داشتم که پریودم تمام شد پس از ده روز دوباره پریود شدم الان 16روز دوباره خونریزی دارم که شدید است که بهتر نشدم خیلی خون ازم رفته است  باید چکار کنم باید به شما مراحعه کنم  لطفا راهنماییم کنید تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما به جراح خود مراجعه نمایید"}]},
{"title": "عفونت بارداری؟", "question": "سلام من باردارم و عفونت سبز رنگ دارم قرص هم مصرف میکنم خوب نمیشم ایا ممکن برای جنین خطرناک باشه باید بستری بشم یا ن؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید عفونت درمان شود"}]},
{"title": "نازایی؟", "question": "سلام خسته نباشید من چند سال اقدامم یه بار سقط داشتم چند ماه گذشته ماه قبل با فولی 16 چند امپول و گنارکس انسانی باردار نشدم این ماه دکتر به سیگنال اف برای 7.8.9داده با قرص های الپیک لتروفم دگزامتازون و پودر اینوفولیک و ویتامین د امکان داره باردار بشم یا فولیکولم رشد کنه چرا 8 سال باردار نمیشم البته یه بار سقط دلشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما تلاش خود رو داشته باشید"}]},
{"title": "بارداری با کاندوم؟", "question": "من 14شهریور پریود شدم بعد مجبور شدم قرص اورژانسی بخورم که تاریخ 27شهریور دوباره پریود شدم 1مهر رابطه با کاندوم داشتم امروز که پنجم مهر هستش تخمدان هام و کمرم درد می کنه ایا من باردارم ؟دارم سکته میکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام درد کمر ارتباطی با بارداری ندارد درصورت تاخیر قاعدگی بیش ازیک هفته ازمایش خون بارداری بدید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این علایم غیر اختصاصی هستند"}]},
{"title": "تغذیه تعیین جنسیت؟", "question": "سلام خسته نباشید  خواستم بدونم شما تغذیه تعیین جنسیت میدید؟", "answers": [{"dr_name": "نگین حیدری احمدی", "dr_exp": "کارشناس مامایی", "answer_text": "سلام بله.اما قبلش باید یکسری ازمایشات از خودتون و همسرتون بگیریم،و ویزیت بشین"}]},
{"title": "علایم بارداری؟", "question": "سه ماه پیش رابطه داشتم و همون ماه قبلش پریود شده بودم و هر دو ماه بعدش یعنی مرداد و شهریور پریود کامل شدم که در تیر ماه قبل رابطه در 10پریود شدم و بعد از رابطه در مرداد 13 و شهریور 4 پریود شدم و اصلا تو این سه ماه علایمی نداشتم و فقط دل دردم تو زمان پریودی بیشتر شده بود ولی این ماه 5 روزه که حالت تهوع و سردرد دارم و سرگیجه که از زمانی بود که به دلایلی استرس زیادی بهم وارد شد و دیروز باید پریود میشدم که نشدم و فقط امروز لکه داشتم ایا امکان بارداری بعد از دو بار پریود شدن هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "وارفارین ؟", "question": "سلام خانوم دکتر من این ازمایش رو تازه دام  و قرص وارفارین رو جمعه ها یک نیم عدد و بقیه روزها یک عدد استفاده می کنم ایا جواب ازمایش نرمال هست یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر طناز نیکجوفر", "dr_exp": "متخصص قلب و عروق", "answer_text": "سلام دو روز در هفته یک ونیم و بقیه یک قرص مصرف کنین"}]},
{"title": "میشه لطفا بگید چطور با استرسم مقابله کنم؟", "question": "سلام شبتون بخیر الان 5 روز از رابطه مشکوکه بدون دخولم میگذره و هیچ قرصی برای اطمینان مصرف نکردم حتی نمیدونم احتمال بارداریم الان چند درصده و از کجا بفهمم ایا چیزی هست یا نه 11 ام این ماه پریود میشم و میگن چند روز اگه عقب افتاد بیبی چک بزنید اما من میترسم دیر اقدام کنم چون بعد اتمام رابطه لای واژنم داغی حس کردم و بعدش تا اخر شب سوزش داشتم کمی مشکوکم، ولی دوست پسرم اصرار داره تو دستش خالی شده نمیدونم واقعا الان چیکار کنم میشه راهنماییم کنید؟ سنمم کمه و اولین تجربمم بود و از این داستانا میترسم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "خونریزی بعداز یایسگی؟", "question": "با سلام 47 ساله هستم درسال 90 کلستومی شدم درناشی از سرطان رکتوم به دلیل پرتو درمانی و شیمی درمانی تخمدانها ضعیف شدند و حدود 5 سال بعد از جراحی با قرص استروژن و پروژسترون پریود میشود به خاطر بالا رفتن انزیمهای کبدی مصرف قرصها رو متوقف کردم و یایسه شدم بعد از 8 سال دوباره خونریزی پیدا کردم مانند پریود سونو شکمی لگنی و واژینال دادم در سونو واژینال ضخامت رحم زیاد شده حدود 12 و نیم میلی متر اما پولیپ یا زایده ای وجود نداشت اندازه رحم هم نرمال است اکوی غیر همون و چند ناحیه کیستیک ریز بطور پراکنده دیده شده خیلی استرس دارم باید چکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید هیستروسکوپی یا کورتاژ انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام دکتر من اخرین پریودی 3 شهریور بوده الان دو هفته است حالت تهوع نه در صبح بلکه در ساعات دیگر روز دارم ودرد لگن وسر گیجه و خستگی شدید همراه با بدن درد دارم مترشح شبیه به سفیده تخم مرغ هم دارم تست بیبی چک منفی شد ایا الان باردارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "خواندن نتیجه ازمایش ؟", "question": "خواندن نتیجه ازمایش", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "بقایای بارداری و جفت"}]},
{"title": "باداری؟", "question": "سلام خسته نباشید من عقدم بعد میترسم بادار باشم بعد من 3ام پریود میشدم بعد تکرار ادار دارم بعد  1/7دو تا قرص جلوگیری ال دی خوردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام  اگر تاخیر بیش از یک هفته باشد ازمایش خونوبارداری لازم"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ال دی که به این صورت تاثیری ندارد"}]},
{"title": "وسواس فکری؟", "question": "من چند سالی هست ک وسثاس فکری دارم و خودم پرستارم چند وقت پیش ی بیمار اعصاب و روان داشتیم ک صدای پرنده میشنید و اینا من خودم ب شدت وسواس فکری دارم الان همه ی ذهنم دنبال اینه ک منم دارم این صدامو میشنوم انقد اضطراب میگیرم همش احساس میکنم منم دارم میشنوم و حالم خیلی بده هیچ جوره از ذهنم خارج نمیشه این فکر و دیونم کرده خیلی حالم بده", "answers": [{"dr_name": "هوشنگ جهان پناه", "dr_exp": "کارشناس ارشد روان کاو (با تمرکز بر اموزه های اقایان زیگموند فروید و ژاک لکان)", "answer_text": "اگر حال شما خیلی بد بود، هرگز این مورد را بدینگونه کتبا مطرح نمی کردید. بلکه برای برطرف ساختن ان حضورا مراجعه می داشتید و اقدام عملی انجام می دادید."}]},
{"title": "دردر زیر شکم؟", "question": "سلام من یه هفتس اقدام کردم برای بارداری اخرین پریودمم 29 شهریوربود بعد امروز زیرشکمم سمت راست دردمیکن الانم زانومو ولگنم درددارم البته سه روز کیت تخمک گذاری مکس هم میزارم کلا یه خط میفته دلیل این دردا چیه ممکنه عفونتی اپاندیسی چیزی باش پریودامم تااالان منظم بوده", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام معاینه لازم است انجام شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر پریودی تست بدین و جهت بررسی باید مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "بیضه نزول نشده؟", "question": "سلام دکتر شما گفتین  دوباره از دکتر لطفی برا پسرم نوبت بگیرم من بلوچستان هستم و کمی مکشل دارم اشکالی نداره برا اوایل تابستان بزارم یا نه مشکلش حاده الان پیگیری کنم . و میشه در مورد مشکلش یه کم بیشتر بهم توضیح بدین ممنون میشم . لازم به ذکر هست ازمایش قبل هورمون تراپی رو دکتر دیدن فقط ازمایش بعد هورمون تراپی رو ندیدن که زده ازمایشگاه توحید و من زاهدان اینو هفته پیش گرفتم. تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام ترجیحا تو زاهدان اگر فوق تخصص غدد اطفال دارید ببینند نتایج رو و اگر ندارید یک متخصص غدد بزرگسال"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "سلام قرص اتیسترون (سیپروترون کامپاند) اگه دوتا توی بازه زمانی سه چهار ساعت بخورم مشکل ایجاد می کنه چون می خوام پریودیم عقب بیفتد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام میتونین باهم بخورید ولی اگر نزدیک قاعدکی است تاثیری نخواهد داشت"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این روش. مناسبی نیست"}]},
{"title": "خوردن الکل در زمان شیردهی؟", "question": "با سلام و عرض ادم  خانمی 32 ساله که نوزاد 40 روزه شیر میدهد اگر الکل مصرف کند چه مدت نباید به نوزادشیربدهد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در دوران شیردهی الکل مصرف نکنید"}]},
{"title": "ازمایش پرولاکتین؟", "question": "سلام من یه ازمایش پرولاکتین دادم در دوران غیر پریودی الان نمی دونم برای بارداری بالا هست یانه اینجا جا ندارع براتون عکس بفرستم ولی زده 415با رنج 80650زنان قبل از یایسگی بنظرتون بالا هست برای بارداری احتیاج به دارو دارم یا نه ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام با توجه به کیت ازمایشگاه بالانیست"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نرمال هست"}]},
{"title": "ارضا نشدن؟", "question": "سلام 2 ماه   ازدواج کردم خانم بنده 24 سالشه در این دو ماه وقتی رابطه داریم حشری میشه ولی ارضا نمیشه چند روز بعداز ازدواج دکتر رفتیم عفونت داره کیست تخمدان سمت چپ به سایز25و29م.م چسبندگی لگن.اینارو داره  توسنو گرافی  دکتر براش دارو نوشته 2 ماه دارو میخوره میخواستم بدانم ایا  کیست تخمدان  چسبندگی لگن  و عفونت و دارو ها  دلیلل  ارضا نشدنش در رابطه  س؟؟؟   لطفا راهنمایی کنید ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر باعث ایجاد درد شده باشد میتونه موثر باشد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عفونت رو درمان کنید و جهت ارضا شدن لطفا معاشقه ابتدای رابطه رو حتما داشته باشید"}]},
{"title": "ایمپلنت؟", "question": "سلام من لثه هام عفونت میکنه ایل ایمپلنت برای دندان های من خوبه؟ایمپلنت کنده نمیشه؟قیمت ایمپلنت چنده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر جهانگیر شیخی", "dr_exp": "فلوشیپ تخصصی دندانپزشک", "answer_text": "سلام و درود ....فقط با معاینه میتوان این مسایل را مشخص کرد\n\n\nموفق باشید"}]},
{"title": "شیاف پروژسترون؟", "question": "سلام وقت بخیر جفت پایین باشد میشه از شیاف واژینال استفاده کرد؟ باردارم هفته 15  جفتم پایین است  میتونم از شیاف واژینال استفاده کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "درجفت پایین نیازی به شیاف نیست اگر طول سرویکس نرمال و خون ریزی ندارین"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه پزشک معالج تون تجویز کردن به صورت مقعدی استفاده کنید"}]},
{"title": "پریودنشدن و تاخیر درپریودی؟", "question": "سلام. من 28مرداد پریود شدم. الان خون دادم واسه بارداری. منفی بود. پریود هم نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام به متخصص زنان برای قاعدگی  و اقدامات لازم مراجعه شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام امپول پروژسترون جهت پریود شدن بزنید"}]},
{"title": "میزان قرص اهنی که برای دختران 12 سال مصرف شود چقدر است و چه نوعی؟", "question": "دختر 12 ساله ای دارم که حدود 5 ماهه پریودش شروع شده ولی خیلی زود به زود پریود میشه چه قرص اهنی رو باید مصرف کنه و چه مقدار؟ وقرصی میتونه مصرف کنه که مقدار خونریزی رو کم کنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "قرص اهن فروگلوبین یا فیفول میتونه مصرف کنه ....برای کاهش حجم خون ریزی میتونه مفنانیک اسید بخورد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کپسول مفنامیک اسید میل کنند"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقتتون بخیر خانم دکتر . خداقوت من و نامزدم دوهفته پیش رابطه داشتیم و الان باردار هستم و این مشکل ساز شده برامون . نزدیک ده روزم از موعد پریودم میگذره و پریود نشدم . ازتون خواهش میکنم یه دارویی پیشنهاد بدین برای  رفع بارداریم دارم ال دی مصرف میکنم. تاالان 5 ورق مصرف کردم  ازتون خواهش میکنم لطفا راهنماییم کنید . خیلی ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ال دی باعث رفع بارداری نمیشه و بهتر است بارداری تون رو حفظ کنید"}]},
{"title": "سینه دراوردن در سن17سالگی؟", "question": "سلام من در حال حاظر 17سالمه وهنوز سنیه درنیاوردم نمیدونم چرا ممنون میشم که کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر پرید نمیشوید و موی نواحی جنسی ندارید به فوق غدد برای بررسی مراجع شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش انجام دهید و به متخصص غدد مراجعه نمایید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام دکتر خسته نباشید  من رابطه جنسی داشتم و ابش ریخت روی باسن و چند ساعت بعد از رابطه قرص اورژانسی خوردم امکان بارداری هست ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام احتمال کم است"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال بارداری کم هست در صورت تاخیر قاعدگی تست بتا انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من سه هفته هست که پریود هستم و شدید هست و بو میده و هنوز تموم نشده این مشکل برای چی هست  ممنون میشم جواب بدید  یوقتایی هم زیر شکمم  درد میکنه  لختم  هست بار اولمم  که اینجور میشم تا حالا سابقه نداشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سونو و اگر رابطه جنسی دارید ازمابش خون بارداری لازم است"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من حامله هستم و اینکه تو سونو واژینالم نوشته ساک درحال تشکیل اولیه را میتوان در رحم دید و در کانون کیستیک 18م م در تخمدان چپ مشهو است و تتیر بتام6980شده میشه منو از نگرانی در بیارین ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سونو را ارسال کنین"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی و ازمایش بتا رو تکرار کنید و در صورت بروز درد و یا خونریزی سریعا به بیمارستان مراجعه نمایید"}]},
{"title": "زگیل دهانی؟", "question": "سلام وقت بخیر من زبانم بزرگ شده و کلی دونه های عجیب و گلو درد عجیب گرفتم امکان زگیل هست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}]},
{"title": "امنوره؟", "question": "سلام خسته نباشید من17سالمه خیلی چاق بودن رژیم کالری شماری گرفتم لاغر شدم الان سه ماهه که پریود نشدم رفتم دکتر امپول پروژسترون زدم دوهفته گذشت ولی من هنوز پریود نشدم امکان داره دیگه کلا پریود نشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر  در مرحله اول باید سونوگرافی انجام بدین که مشکل تنبلی تخمدان و یا فیبروم نداشته باشید و ازمایش کامل خون که کم خونی، کمبود ویتامین یا تیروییید بررسی شود و اگر در حال حاضر هم دارویی استفاده میکنین بررسی کنیم. برنامه کالری شماری برای کاهش وزن اصول اولیه ای دارد که ارزش غذایی باید در کالری شماری در نظر گرفته شود و با توجه به ان کالری ها حساب شود ."}]},
{"title": "هایمن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من یه اتفاقی برام افتاده و میخواستم برای معاینه هایمن برم اما نظرات میخوندم بعضی افراد رابطه داشتن اما گفتن سالمه و دوباره به دکتر میگفتن و دکتر چک میکرده میگفت نه سالم نیست ! و میشه بگید چجوری میشه که دکتر اشتباه متوجه میشه سالم هست یا نیست و میشه لطفا اگر دکتر برای معاینه هایمن که درست بگه شهرستان گرگان میشناسید بهم معرفی کنید ممنونم .", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حضوری به متخصص زنان گرگان مراجعه نمایید"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 6روز مونده که برم تو چهار ماه یهودی یه درد شدیدی زیر شکم را گرفت که اصلاً نتونستم حرکت کنم علتش چیه با تشکر از شما", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما به مراکز درمانی مراجعه نمایید"}]},
{"title": "عود  تبخال تناسلی بعد از 5 ماه؟", "question": "سلام وقتتون بخیر بنده 5 ماه قبل تبخال تناسلی گرفتم دکترم پماد و قرص اسیکلوویر 400 دادند و بعد 10 روز مصرف برطرف شد الان بعد از 5 ماه بخاطر فشار عصبی و استرسی که این مدت داشتم دوباره متوجه چنتا دونه تبخال در اطراف ورودی واژنم شدم و در حال حاضر شرایط رفتن به مطب دکترم رو ندارم  ممنون میشم راهنمایی کنید که چه دارویی با چه دوز و روشی مصرف کنم که بیشتر نشه تبخال و زودتر خوب بشه .", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "باید حضوری به پزشک مراجعه شود"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام خسته نباشید  من17سالمه خیلی چاق بودن رژیم کالری شماری گرفتم لاغر شدم الان سه ماهه که پریود نشدم رفتم دکتر امپول پروژسترون زدم دوهفته گذشت ولی من هنوز پریود نشدم امکان داره دیگه کلا پریود نشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام میتونین دوباره امپول رو تکرار کنید"}]},
{"title": "بارداری بدون دخول هم امکان پذیر هست ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر میخواستم بدونم بدون دخول بارداری صورت میگیره؟ دوروزه پیش با پارتنرم رابطه داشتم ولی دخول صورت نگرفته و دختر هستم و رابطه کامل نداشتم کاندوم پاره شد و ....ریخت پشت کمر و پایین تنه من میخواستم بدونم امکان بارداری هست؟ من مشکل pcos هم دارم و الان این دو سه روز خونریزی هم دارم درصورتی که موقع پریودیم نبودممنون میشم راهنمایی بفرمایید", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر امکان ندارد بارداری"}]},
{"title": "بیضه نزول نشده؟", "question": "سلام دکتر وقتتون بخیر  دکتر من مرداد برای بیضه نزول نشده  پسرم  به مطب شما مراجعه کردم . و شما تشخیص به تزریق دور دوم امپول هورمونی توسط  دکتر لطفی شدین و یک ازمایش قبل تزریق امپول گرفته شد و 4  امپول طی دو هفته تزریق شد و روز بعدش باز ازمایش مجدد گرفته شد . الان من بلوچستان هستم و هر دو ازمایش قبل و بعد هورمون تراپی رو براتون ارسال میکنم  الان نظر شما چیه  (پسرم قبل یک سالگی بیضه سمت چپ از شکم پایین اورده شد ولی هنوز کامل سر جاش قرار نگرفته و رشد خیلی کمی داره). ازمایشی که زده ازمایشگاه توحید مال بعد هورمون تراپی هست. ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام ازمایشات مشکل دارد حتما یک وقت مجدد از دکتر لطفی بگیرید نیاز به پیگیری دارد"}]},
{"title": "iud؟", "question": "میخواستم بدونم کدوم ایو دی بهتره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "کلی ای یو دی وجود دارد بنابر تشخیص پزشک و مشکلات همراه بیمار تصمیم گیری میشود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کاپر تی"}]},
{"title": "حاملگی پر خطر ؟", "question": "سلام وقت بخیر  من هشت هفته سرکلاژ شدم ،الان 13 هفته و 2 روز سونو ان تی شدم که گفت فایلینگ خفیف در طول سرویکس مشاهده شد ،ایا خیلی خطر ناکه ،مت چی کارکنم ؟؟الان استراحت مطلق هستم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما کارهای لازم رو انجام دادید"}]},
{"title": "افزایش سایز؟", "question": "کوتاهی الت تناسلی افزایش سایز", "answers": [{"dr_name": "دکتر صادق جعفری", "dr_exp": "جراح و فوق تخصص کلیه و مجاری ادراری و تناسلی (اورولوژی) و فلوشیپ اندویورولوژی و یورولاپاراسکوپی", "answer_text": "قابل انجام است"}]},
{"title": "ایا باردارم؟", "question": "سلام این 27روز  دقیق یادم نیست از رابطه گذشته و دوباره رابطه داشتم چند روز پیش، اخر ماه پریود میشدم ولی الان نشدم، پنج روز ازش گذشته، عفونت چسبناک مثل خون مردگی دارم، نفغ، خستگی، حال تهوع بدون استفراغ، زیاد غذا نمیخورم این دو روزه، اگر باردار هستم لطفا قرص معرفی کنید که بارداری رفع بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "قرص اورژانسی؟", "question": "سلام وقت بخیر من دو هفته پیش رابطه محافظت نشده داشتم و قرص اورژانسی مصرف کردم ( روز قبل پریودم ) و الان بعد 14 روز دوباره میخواستم قرص اورژانسی بخوره ایا به این فاصله مشکل ساز میشه برام ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بی نظمی قاعدگی می دهد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خوردن اورژانسی پشت هم خطرناک هست و کلا سه بار در سال میتونین استفاده کنید"}]},
{"title": "پریودی ؟", "question": "سلام  من 19شهریور پریود شدم  28شهریور  رابطه داشتم قرص اورژانسی خوردم  الان ک 4مهر هست پریود شدم ینی15روززودتر شدم طبیعیه ؟ پریودم عقب میوفتاد ولی جلو نه  لکه نیس خونریزی کامله", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "سزارین چهارم با ای وی اف؟", "question": "ممنون میدونم سزارین میشم منظورم این بود که میشه ای وی اف کنم چهار بار سزارین بشم خطری نداره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله سزارین چهارم خطرناک هست"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید . من با نامزدم رابطه بدون دخول داشتم ایا امکان بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری فقط در صورتیکه مایع منی داخل واژن وارد شود اتفاق میفتد"}]},
{"title": "احتمال زگیل یا عفونت؟", "question": "سلام  من 18 سالمه ولی تا حالا رابطه جنسی از هیچ طریقی نداشتم حتی از طریق پوست با کسی تماس نداشتم  ولی الان چند روز بود که احساس سوزش دارم و فک میکردم زخم شده تا اینکه امروز دیدم تو ناحیه کلیتوریس یه چیزی مثل جوش مانند که تقریبا سفیدم هست قرار داره  الان خیلی نگرانم که زگیل هست یا نه  خیلی خطرناکه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا به صورت حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "درد بدن ؟", "question": "سلام من هفته 35 بارداری هستم کشاله رانم شدید درد میکنه نمیتونم پهلو به پهلو بشم یا راه رفتنی اذیت میشم بعد درد پریودی هم دارم میگیره ول میکنه  بچمم تو شکمم خودشو سفت میکنه میشه بهم بگید طبیعیه یا نه  چکار باید بکنم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما به مراکز درمانی مراجعه نمایید"}]},
{"title": "پریود نامنظم ؟", "question": "دختری 13 ساله دارم  حدود 3 سال است که پریود شده شش ماه اول ،دو هفته یک بار پریود می شده بعد منظم بوده  طی 6 ماه گذشته دو روز یا سه روز زودتر پریود می شده این زمان کم کم بیشتر شده ،سه ماه پیش 4 روز زودتر دو ماه قبل 7 روز زودتر و این ماه 12 روز زودتر پریود شده دلیل این پریود نامنظم چیست ؟ لطفاً راهنمایی کنین ،،،،    با تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام طی چند سال اول پریودی ها نامنظم هست"}]},
{"title": "درد تخمدان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من الان 4روز زیر شکمم سمت راست تخمدان راست درد میکنه میخواستم علتشو بدونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی رحم انجام دهید"}]},
{"title": "کم کاری تخمدان و اثر اون بر ازمایش خون؟", "question": "سلام من کم کاری تخمدان به علت کم تحرکی داشتم تقریبا 2 ماه پیش و تا الان تحت درمانم  قرص سیبل ، اسپیرینولاکتون و متفورمین مصرف کردم امروز که رفتم ازمایش خون گفتن کم کاری تیرویید دارم و کلسترولم بالاست امکان داره این قرص ها روی نتیجه ازمایش اثر کرده باشن؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه اینطور نیست"}]},
{"title": "کلیه؟", "question": "سلام من دو روز کلیه درد داشتم رفتم سونوگرافی و سی تی اسکن دادم دکتر گفت که سنگه تو مثانته و کلیت عفونت کرده و کمی هم اومده پایین ایا همچین چیزی امکان داره؟ و گفت که باید لیزر کنی ایا راهش فقط لیزره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مینا تفضلی", "dr_exp": "فوق تخصص کلیه بزرگسالان، نفرولوژی، کلیه، فشارخون، دیالیز و پیوند", "answer_text": "سلام.وقت بخیر.باید مدارک و نتیجه ازمایش و سونوگرافی رویت بشه.اگر سنگ بزرگ باشد باید با لیزر خارج شود.افتادگی مثانه شدید هم که به درمانهای دارویی پاسخ ندهد نیاز به  جراحی دارد.حتما توسط یک پزشک نفرولوژیست دیگر از نزدیک ویزیت و بررسی شوید"}]},
{"title": "امپول ترنسید دربارداری؟", "question": "سلام عرض ادب من هفته12بارداری هستم امروز بامقداری انقباض و ترشحات نارنجی به مطب مراجعه کردم برای بنده دوتا امپول ترانگزامیک اسید(ترنسید500)تجویز شد که تویه سرم بزنم،هرجا مطالعه کردم چیزای جالبی ننوشته بود از شما سوال داشتم ایا اثراتی مثل سقط جنین و نقص عضو بااین دارو درانتظارمه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است استفاده نکنید"}]},
{"title": "تاخیر در پریود؟", "question": "من حدود ده روز پیش جراحی دندان و ایمپلنت داشتم همچنین جراحی لثه الان چهار روزه پریودم عقب افتاده  بخاطر درد بعد از جراحی امپول دگزا همچنین مسکنای قوی و شیاف استفاده کردم تو تاخیر پریود تاثیر دارن اینا؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جراحی و استرس ان می تونه باعث شود ولی ازمایش هم انجام دهید"}]},
{"title": "دل درد و حالت تهوع شدید ؟", "question": "سلام من دخترم ولی چند وقته ک دل درد شدید دارم همراه حالت تهوع ک توقف نمیشه باد معده هم دارم چند وقت قبلم عفونت شدید از رحمم خارج میشد همراه با بویی بد ده روز دیگه هم میخوام تا عادت ماهیانم علتش چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از نظر عفونت واژن بهتر است درمان شوید"}]},
{"title": "درد نداشتن قایدگی؟", "question": "با سلام من با نامزدم دوشب پشت سرهم چند روز قبل شروع پریودیم  رابطه داشتم  از راه(رابطه دهانی)واژنم را تحریک میکرد و ارضا میشدم و الان که پریودم تنها کمی کمرم درد میکنه و بی حالم اون درد شدیدی که همیشه در دوره های قبل داشتم رو تجربه نمیکنم این دوره سوالم اینه که ایا چند روز قبل شروع پریود ارضا شدن ممکنه درد تو پریودی رو کاهش بده؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله هر عاملی که هورمونها رو تغییر. بده باعث کم و یا زیاد شدن درد پریودی میشه"}]},
{"title": "بارداری قبل از عروسی؟", "question": "سلام کمتراز 72 ساعت هست که بانامزدم نزدیکی داشتم ازمقعد بوده اما مایع منی درانجا ریخته شده پرده بکارتم سالم است وبه دلیل تنبلی تخمدان خونریزی هم داشتم اما به شدت میترسم که شاید مایع منی با واژ تکاس پیداکرده باشد وباردار شوم ایا نیاز به مصرف قرص اورژانسی هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام فقط در صورت ورود مایع منی یا پیشاب داخل واژن احتمال بارداری وجود دارد"}]},
{"title": "کیت های تخمک گذاری؟", "question": "سلام من امروز روز دوازهم سیکلمه و از کیت تخمک گذاری 14 مکس استفاده کردم وبالاش فقط یه خط پررنگ که توتوضیحاتش نوشته امکان بارداری وجودندار چون ازتخمک گذاری دورم این چقد درسته ؟پریودی هام منظمه جواب ازمایش وسونو هم نرمال بوده ویرایش", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما لطفا سونوگرافی انجام دهید و اقدام هم داشته باشید"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "دوستان چند رور بعد از مصرف قرص اوراژانسی پریود میسیم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید در زمان خود پریودی صورت گیرد"}]},
{"title": "اقدام؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  در اقدام به بارداری رحم درد داشتن طبیعه؟نشونه ی چیه درد رحم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه سونوگرافی نرمال باشه و عفونت نداشته باشید  مشکلی ندارد..."}]},
{"title": "خارش شدید واژن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من چند روزی هست که دچار خارش شدید در واژن شدم لطفاً اگر میشه راهنماییم کنید خیلی عذاب اوره به کسی هم نمیتونم بگم", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام باید شرح حال کامل گرفته بشه تا درمتن بشین عزیزم"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پماد کلوتریمازول موضعی بزنید"}]},
{"title": "علت پریود نشدن یهویی و اینکه علایم هست ولی نشدم؟", "question": "درود وقتخوش.ب شدت درد پریودی دارم ولی 22روز از وقت پریود گذشته سوالم اینه میشه بخاطر یایسگی باشه واینکه هیچ علایمی نباید باشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان  لکه بینی خون قهوه ای رنگ؟", "question": "من حدود 24 روز پیش پریود شدم و تموم شدم و دقیقا از پنح روز پیش من لکه بینی به رنگ خون میبینم و باکره ام و رابطه ای نداشتم و فقط بعضا قرص پروپرانولول میخوردم برای میگرن و سردردم و دیروز نفخ شکم داشتم اخساس میکردم چاقو میکنن توش و امروزم پنح روز هست لکه بینی دارم این مشکل از چیست کمک کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "قرص اهن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر ایا مصرف قرص اهن در زمان پریودی خونریزی رو زیاد میکنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اصلا اینطور نیست"}]},
{"title": "نامنظمی پریود؟", "question": "باسلام ببخشید یه مدتیه پریودم نامنظم شده رفتم دکتر زنان قرص ال ای دی باامپول استروژن تجویزکردمیخواستم بپرسم بعدچندروزازخوردن قرص پریودمیشم وقرصوبایدهرروزبخورم؟دکترگفته روزی یه دونه بخورممنون میشم جواب بدین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ال دی از شب سوم پریود شبی یک عدد میل کنید"}]},
{"title": "امکان بارداری بدون دخول؟", "question": "سلام چند روز پیش رابطه  داشتم اب منی مقداری روی واژن ریخت هنوز باکره ام البته قرص ال دی برای کیست تخمدان میخورم ایا امکان بارداری هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت ورود مایع منی به داخل واژن  بارداری صورت می گیرد"}]},
{"title": "لاغری شدید؟", "question": "سلام من تویه 5 ماه 15 کیلو بدون رژیم گرفتن وزن کم کردم و شدم 38 کیلو هرچقدر قرص مکمل و هر چیز مختلفی امتحان کردم برایه اضافه وزن کردن تاثیر نداره و استپ وزنی زدم ازمایش تیرویید دادم که پر کار بود و دارو مصرف کردم و تیروییدم نرمال شد ولی بازم در وزنم تعقیری نداشتم", "answers": [{"dr_name": "احمد رضا پارسا", "dr_exp": "کارشناس تغذیه و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام اگر کاملا از نظر بیماریهای عامل لاغری بررسی شده اید و در سلامت هستین ، با استفاده از یک رژیم استاندارد که تمام مسایل تغذیهای در ان رعایت شده باشد قادر به افزایش وزن خواهید بود. رژیم غذایی باید: تامین کننده انرژی مورد نیاز و درشت مغذیها و ریزمغذیها روزانه باشد، بر اساس فرهنگ غذایی ایرانی و تنوع لازم را داشته باشد ، در نهایت بهتره اول با یکی از همکاران تغذیه مشورت نموده و پلن غذایی ومکمل ها رو دریافت نمایید.در صورت تمایل به ویزیت حضوری در خدمتتون هستم"}]},
{"title": "ازمایش ادرار؟", "question": "سلام ایا من باردارم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این ازمایش عفونت ادراری است نه بارداری"}]},
{"title": "خارش و سوزش واژن؟", "question": "سلام وقت بخیر چند روزی بود ناحیه تناسلی عرق سوز شده بود امروز از زیر پوست حالت دوتا دونه در اومده ک از رو اصلا دیده نمیشه وقتی دست میزنی معلوم میشه ک زیر پوست دونه زده بدنم خیلی میخاره از چی می تونه باشه ؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید و تا زمان مراجعه پماد کلوتریمازول بزنید"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "ایا قرص سیپروترون کامپاند را بعد از تمام شدن بستش ادامه بدیم همچنان از پریودی جلوگیری می کنند ؟ و اینکه از بسته دوم به بعد دکترم گفته نیاز به جلوگیری نیست خود دارو جلوگیری میکند درسته؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه به صورت دقیق میل کنید بله"}]},
{"title": "عمل کیست روده ؟", "question": "سلام اقای دکتر خسته نباشید ببخشید پسرم مو 25 عمل کردید اول برج بعد از ظهر مرخص کردید به همراه درن شکمی دارو هایی که بهش دادین مترونیدازول 250 دوازده ساعتی و سفیکسیم 200روزی یکی و پودر بایوکید روزی یکی با ماست  براش نوشتین دیروز بعد از ظهر بهش پودر دادم سر شب حالش بد شد نفسش بالا نمی یومد عرق کرده بود زود بردمش بهداری روستا مون تو راه پس اورد خیلی زیاد بعد حالش بهتر شد نفس بالا اومد دکتر بهش سرم داد حالا میترسم میگم از دارو های یا غذا زیاد خورده ؟از شهرستان هم هستم کد ملی مریض 0891070664 ممنون میشم راهنماییم کنید  تشخیص نهایی زده دوپلیکاسیون روده", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام تمام دارو قطع شود فعلا \nدرن شکمی روزانه چقدر ترشح دارد ؟"}]},
{"title": "ایا در زمان اولیه پریودی احتمال بارداری وجود دارد یا خیر؟", "question": "سلام خدمت شما و خسته نباشید.ممنون میشم کمکم کنید من فردای روزی که پریود شدم (حدودا 24 ساعت بعد از دیروز پریودیم) رابطه سطحی داشتم(بدون دخول) متها نمیدونم مایع منی به ورودی واژن ریخته شده یا نه و حدودا من خونریزیم 5 الی 6 روز (2 روز اخر قهوه ای هست) طول میکشه و قرص نخوردم چون گفتن نیازی نیست سیکل پریودم هم ثابت نیست مثلا یه بار 28 روزس یه بار 26 روزه یبار 25 روزه  استرس دارم  ایا احتمال بارداری هست با این شرایط؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اگه  طول سیکل پریودتون کوتاهه   احتمالا  باروری هست   اما  ب شرط تماس  مایع منی با   واژن"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اگه  طول سیکل پریودتون کوتاهه   احتمالا  باروری هست   اما  ب شرط تماس  مایع منی با   واژن"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت ورود مایع منی داخل واژن احتمال بارداری وجود دارد"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام ببخشید من رابطه نداشتم بانامزدم ولی ازاسترس خونریزی داشتم چند قطره وهیچی دردی نداشتم ایاامکان پارگی بکارت هست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بله امکانش هس با معاینه متوجه میشیم.   Mama_hosseini"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من رابطه مشکوک داشتم و قبل از اینکه از 72 ساعت بگذره 4تا قرص ال دی خوردم و بعد دوازده ساعت 4 تای دیگه میخواستم بدونم دیگه به خوردن قرص اورژانسی نیازی نیس؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام. نیازی نیس"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه دیگه همین میشه روش اورژانسی"}]},
{"title": "عمل وارکاسل و ارتباطش با اسپرم ضعیف؟", "question": "سلام .من سه بار ازمایش اسپرم دادم.دفعه اخر خانم دکتر به خانمم گفته اسپرم من مشکل داره. ولی دو تا دکتر اورولوژی رفتم گفتن نه نرمال .تو ازمایش یه قسمتی داره که چهار درصد اسپرم ها اوکی انگار ،اختلاف نظر رو اون قسمت میخواستم نظر یه صاحب نظر دیگه رو بدونم مممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس جواب ازمایش تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "التهاب پوستی؟", "question": "سلام وقت بخیر بنده درران پای راست ناگهانی تورم کرد یک هفته با تشخیص عفونت شدید داروهای قوی گرفتم وعفونت رفع شد اما زیر پوست اندازه کف دست سفت شده به من گفتن باید دکتر پوست برم نمونه برداری هم انجام دادم..ایا به پزشک فوق تخصص پوست باید مراجعه کنم؟ اگر جواب بله هست خواستم خدمت شما برسم تصویر نمونه برداری هم براتون ارسال کردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر ارش امیررفیعی", "dr_exp": "متخصص پوست و مو، لیزر و زیبایی و درمان بیماری های داخلی", "answer_text": "با سلام و احترام ، ضایعه شما درمان پذیر هست، ولی همزمان باید به دنبال علت ایجاد این ضایعه بگردیم و تست ازمایشگاهی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "خون ریزی در بارداری؟", "question": "سلام امروز تست دادم باردارم و الان نصف شب دیدم خون ریزی دارم یکم بیشتره خون ریزی و اطراف شکم و پهلو درد میکنه چیکار کنم ایا خطرناکه استرس دارم چیکار کنم نصف شبی. راهنماییم کنید لطفا", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا به مراکز درمانی مراجعه کنید و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام باید سونوگرافی بدهید"}]},
{"title": "پریود ؟", "question": "من بعد از یک ماه روزه گرفتن پریود نشدم چرا؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "باسلام  دوران پریودی نظمی دارم سیگل 28 روزه الان 5 روزه که عقب افتاده پریودیم در عجیب در و کمر و حالت تهوع با درد معده بدی دارم. بی بی چک چند روز پیش تست دادم و منفی بوده سوال اینه برای ازمایش به دکتر مراجعه کنم یا صبر کنم تا بی بی چک مثبت نشون بده؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بعد یک هفته تاخیر تست خون بدهید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون با داری انجام دهید"}]},
{"title": "باردارنمیشم؟", "question": "چراباشوهرم رابطه دارم باردارنمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا مراجعه حضوری داشته باشید جهت انجام سونوگرافی و ازمایش"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "باید شرح حال گرفته بشه و  تشخیص گذاشته بشه عزیزم . علت های متفاوتی داره مشکل اسپرم . عدم تخمک گذاری  .  چسبندگی لوله های رحمی ...."}]},
{"title": "باردارم و بی دلیل بغض و گریه میگیرم؟", "question": "سلام من حدود 23 هفته هست باردارم بی دلیل بغضم میگیره گریم میاد ی حس غم و ناراحتی بی دلیل دارم حدود یک ماه هست این جوریم تقریبا بی خوابم هستم خواهشا بهم کمک کنید بخدا از این حالتم خسته شدم دو قلو هم دارم دکترم بهم فلوکستین 10داده و من ب خاطر عوارضش استفاده نکردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام میتونین فلوکستین رو میل کنید"}]},
{"title": "پریودی بعد از استفاده از قرص اورژانسی ؟", "question": "سلام من بعد از استفاده از قرص اورژانسی پریود شدم  و اثر کرد تو این مدت هم رابطه پرخطر داشتم ولی فکر نکنم ک باردار شده باشم چون علایمم صفره ولی بعد گذشت یک ماه من هنوز پریود بعدیم اتفاق نیوفتاده ممکنه ک مصرف زیاد قرص اورژانسی باعث به تاخیر افتادن پریودی و تغییر هورمون هام شده باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "سزارین چهارم با ای وی اف امکان پذیر است؟", "question": "سلام 27 سالمه سه بار سزارین موفق داشتم یعنی هیچ گونه چسبندگی یا مشگلی نداشتم امکان داره برای بار چهارم سزارین بشم با ای وی اف", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم درویش", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام. بار چهارم هم باید سزارین شوید"}]},
{"title": "عقب افتادن پریودی؟", "question": "سلام خانوم دکتر دوماهه پریودیم عقب افتاده تست بارداری گرفتم منفی بوده خیلی نگرانم چون این ماهوماهه قبل پریودنشدم بازماهه قبل قبل پریودشدم ماهه قبل که پریودشدم ماهه قبلش تخمک اهداکرده بودم بایدچیکاکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "ایا قرص سیپروترون کامپاند را بیشتر از بیست و یکی خوردنش باعث دیرتر شدن پریودی میشود یا بیست و یکی شد به بعد جواب نمیده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در افراد مختلف فرق داره ولی بله باعث دیرتر شدن پریودی میشه"}]},
{"title": "سرماخوردگی در بارداری؟", "question": "سلام هفته 16 بارداریم هست هماتوم دارم الان سرماخوردم دکتر برام سرم و قرص استامینوفن 500 نوشته اما میترسم مصرف کنم مشکلی برای جنین نداره استفاده کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مشکلی ندارد و به پزشک خود اعتماد کنید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام  مصرف کنید عزیزم"}]},
{"title": "لرزش دست و پا؟", "question": "سلام من 4 ماهه باردارم و الان دست و پام به شدت میلرزه علتش چی میتونه باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا فشارتون گرفته شود و ازمایشات بررسی کردد"}]},
{"title": "قرص بارداری؟", "question": "جابجاخوردن خوردن  قرص دروسبلین رنگ سفیدشواول شروع کردم الان یه هفتس میخورم ودوبارهم نزدیکی داشتیم داخل کارتنش نوشته بایدزردرواول بخوری سفید هادارونماهستن خواستم بدونم یعنی الان جلوگیری شده یاسفیداالکین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه جلوگیری نشده است"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام سفید ها  دارو نما هستن   مانع بارداری نمیشن"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان ؟", "question": "چی بخورم تنبلی تخمدان زودخوب بشه ایا کلم بروکلی کیست رو اب می کنه ایا نمیتونم رابطه جنسی داشته باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است درمان دارویی شوید و ورزش کنید"}]},
{"title": "در رابطه با پریودی؟", "question": "سلام خانی هستم من یه دختر مجردم و و دو هفتس که پریودم تموم شده ولی امروز لکه خونی دیدم ولی بعدش پریود نشدم راستش ترسیدم  و اینکه من تنبلی تخمدان دارم میتونه مربوط به اون باشه؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله مربوط به اختلال هورمونی میشه"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید خویبن  ببخشید مزاحمتون میشم  من دو ،،روز بعد از رابطه ،،قرص دوفامد10 مصرف کردم ،،وبعد از مصرف قرص ،،حالت تهوع و درد سینه دارم ایا نشانه ی بارداریه یا اثرات مصرف قرص دوفامد 10 هست  اعلام بارداری بعد چن روز از رابطه میاد   ممنون میشم جواب مارو بدین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پس از یک هفته تاخیر پریودی مشخص میشه"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام خسته نباشید این عکسی که فرستادم ایا لانه  گزینی هست یا لخته خون پریودیه و طبیعیه من باید 17 پریود میشدم 2شدم چند روز قبلم قرص اورژانسی مصرف کردم احتمال بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر در پریودی تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "نوبت دهی؟", "question": "سلام من و همسرم بصورت دوره ای مزاحم شما هستیم نوبت دهی ما به چه صورت خواهد بود  ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر لیدا پرسه", "dr_exp": "متخصص داخلی و فوق تخصص غدد، رشد و متابولیسم", "answer_text": "با سلام ، اگر موفق به اخذ نوبت اینترنتی نشدین، مشکلی نیست، باشماره ثابت و همراه مطب تماس بگیرید توسط منشی وقت دهی خدمتتون انجام میشه."}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام من 10 روزی میشه پریودم تموم شده و دختر مجردم و تا حالا رابطه نداشتم  و تنبلی تخمدان دارم و 18 سالمه ولی امروز لکه خون دیدم ولی فقط لکه بود پریود نشدم یعنی ممکنه بکارتم باشه؟؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "مصرف قرص اورژانسی و عوارض اون؟", "question": "سلام خسته نباشین من روز چهارم پریودم رابطه داشتم و قرص اورژانسی مصرف کردم دوتا و بعد سه روز الان درد زیر شکم شدید و لکه بینی دارم میترسم ک خون ریزیم زیاد شده باید چیکار کنم که قطع بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زن و زایمان ؟", "question": "با سلام  خانم دکتر هفته پیش بعد از نزدیکی که همراه با پیشگیری و استفاده از کاندوم بود موعد دوره پریودم رسید و با گذشت دو روز هنوز پریود نشده بودم که بابت استرس مجبور شدم قرص اورژانسی اونم چهار تا در دو روز استفاده کنم . الان پنج روز است که از خوردن قرص ها گذشته هنوز پریود نشده ام . دو بار هم از بی بی چک استفاده کردم که هر دو بار منفی بود . دو روز پیش درد شدید داشتم یه لکه خیلی کم هم دیدم اما پریود نشدم .  نظرتون چیه لطفا و اینکه کی پریود میشم .", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "مامایی؟", "question": "سلام من دوبار یک هفته بعد پریودی  باز پریود داشتم  همیشه منظم بوده ،وسیله سنگین هم برداشتم ایا دلیلش این میتونه باشه ،درمان خانگی تنظیم پریودی چیه  شرایط رفتن ب دکتر و ندارم ممنون ک پاسخ میدید،", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما ابتدا باید ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان ؟", "question": "سلام  بنده همیشه خونریزی پریودم عادی بوده الان نزدیک به دو سال هستش که  ههر دفعه که پریود میشم خونریزی کمتر میشه طوری که این ماه کلا دو روز خونریزی داشتم و خیلی هم کم بود دکتر هم 2 بار رفتم گفتن مشکلی نیست ؟نظر شما چیه امکان داره  اشتباه کنن", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان ؟", "question": "سلام  بنده همیشه خونریزی پریودم عادی بوده الان نزدیک به دو سال هستش که  ههر دفعه که پریود میشم خونریزی کمتر میشه طوری که این ماه کلا دو روز خونریزی داشتم و خیلی هم کم بود دکتر هم 2 بار رفتم گفتن مشکلی نیست ؟نظر شما چیه امکان داره  اشتباه کنن", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "کمردرد؟", "question": "سلام. من بر اثر تزریق نوروبیون دچار کمردرد شدم. لگن درد هم دارم مچ پا و کف پام هم درد میکنه. علت چیه؟ دیسک کمر و تنگی کانال نخاع گرفتم؟ ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر بهزاد محمودی نژاد", "dr_exp": "متخصص طب فیزیکی و توانبخشی و درد ،ستون فقرات، نوار عصب و عضله", "answer_text": "سلام \nعلایمی که ذکر میکنید مربوط به تزریق نیست.\nممکن است شما دیسک کمر و تنگی کانال نخاعی داشته باشید.نیاز به معاینه و بررسی میباشد."}]},
{"title": "سوزش ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من حدودا 17 روز پیش ی رابطه محافظت نشده داشتم و بعد از اون سوزش داشتم هنوز هم مدام ادامه داره و اینکه چند روز هست زمان ادرار کردن اخرش درد بدی میگیرم که نمیتونم کامل مثانم خالی کنم و باعث میشه یکم بعدش مجدد احساس کنم مثانم پر شده ولی نمیتونم ادرار کنم ی درد خیلی خفیف هم زیر دلم دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "رابطه بدون دخول؟", "question": "سلام خسته نباشید من با نامزدم نزدیکی داشتیم ولی دخولی نبود  ایشون چندباری الت رو نزدیک واژن کردن ولی هیچی مایع منی وجود نداشت . حالا من از تایم پریودم گذشته . رحمم درد میگیره و امروز صبح ترشحات زرد دیدم سوزش ادار هم دارم ایا باردارم؟ خیلی استرس دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بقایا بعد از سقط؟", "question": "سلام خانم دکتر من 6 هفته بودم که سقط کردم الان 12 روزه سقط کردم خونریزی شدید و لخته داشتم رفتم سونو گفت 6 سی سی بقایا مونده از دیروز پریودم در حد لکه بینی شده من نمیخوام کورتاژ بشم راه حل دیگه ای داره بقایا دفع بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ویزیت حضوری شوید که با دارو برطرف شود"}]},
{"title": "رابطه جنسی داشتم؟", "question": "من 26 سالمه با نامزدم رابطه جنسی داشتم اخیرا ولی در رابطه خونریزی شدید داشتم و بعد اون هم لکه بینی دارم ولی به مقدار کم نزدیک پریودمم هست  میخواستم ببینم مشکل از پرده بکارت بوده یا ممکنه از اون نباشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "تداخل پماد واژینال تریپل سولفا و قرص ضد بارداری ؟", "question": "سلام ایا مصرف پماد واژینال تریپل سولفا و قرص ضد بارداری با هم تداخل دارن؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام  بله باعث کاهش اثر جلوگیری میشود"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان؟", "question": "سلام من پریود نامنظم داشتم رفتم سونو انجام دادم متوجه شدم تنبلی تخمدان دارم و داخل تخمدانم پر از کیستای ریز هست اینا باعث میشه من باردار نشم ؟ الان تحت درمان هستم و دارو مصرف میکنم ممکنه تو این زمان باردار بشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله همه خانمها در تمام دوران پریودی احتمال بارداری دارند"}]},
{"title": "مشاهده ترشح صورتی ؟", "question": "سلام من ده روز بعد از پربودن ترشح صورتی داشتم خیلی کم بود اما چون اولین بار هس میخاستم دلیلش بدونم و اینکه عفونت شدید واژن داشتم میخاستم ببینم بخاطر اون هس یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام گاهی موقع تخمک گذاری رخ میدهد...اگه تکرار شد ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "شنا کردن در دوره اقدام به بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  بنده در دوره اقدام به بارداری هستم و هرروز صبح میرم استخر شنا میکنم حین شنا به تمخکام فشار میاد و درد خفیفی میگیره چیکار کنم؟طبیعیه؟یا شنا نکنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مشکلی ندارد نگران نباشید"}]},
{"title": "عقب افتادن قاعدگی؟", "question": "چند روز از تاریخ پریودم گذشته و پریود نشدم  به نظرتون چکار کنم سریعتر پریود بشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا ازمایش انجام دهید"}]},
{"title": "ترشح زرد؟", "question": "سلام عادت ماهانه من همیشه 7 روزه است ، روز ششم ترشح قرمز روز هفتم زرد و تمام اینبار تا شش روز مثل قبل بود روز هفتم، هشتم ، نهم ، دهم ،یازدهم وقتی چک میکردم هر روز یک لکه غلیظ نیم سانتی زرد کمرنگ بدون هیچ رگه قرمزی  در کنار ترشح بی رنگ بود،  و دستمال که داخل میزدم تمیز بود میخواستم بدونم این لکه زرد خون محسوب میشه از نظر دینی میگن اگر خون باشه استحاضه است ایا خون است؟ ( با توجه به اینکه پلاسمای خون زرد و در اینترنت نوشته از ترکیب خون باقیمانده با ترشح زرد میشه )  ( اینبار برای اینکه زودتر پریود شم قرص جلوگیری سه روز زودتر قطع کرده بودم و بسته بعد یک روز زود تر شروع کرده بودم )", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ترشحات زرد رنگ بعلت عفونت هست و بهتر است معاینه شوید"}]},
{"title": "عدم بارداری؟", "question": "سلام.من پارسال بارداری ناموفق داشتم.والان پنج ماهی هست اقدام به بارداری کردم پریودیم هر دوره 6روزعقب میشه ولی بازپریودمیشم دکتررفتم ازمایش دادم مشکلی نبوده.فقط اسپرم شوهرم غلظت داره.خیلی نگرانم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سونوگرافی رحم و بررسی از نظر کیست و ضخامت انجام دهید"}]},
{"title": "علایم داشتن زگیل تناسلی؟", "question": "احساس میکنم داخل واژن زگیل تناسلی دارم اما اصلا نمیتونم تشخیص بدم که زگیل تناسلی هست یا خیر از کجا بفهمم زگیله؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام معاینه حضوذی شوید که کمک تون کنیم"}]},
{"title": "ترشح زرد ؟", "question": "سلام عادت ماهانه من همیشه 7 روزه است ، روز ششم ترشح قرمز روز هفتم زرد و تمام اینبار تا شش روز مثل قبل بود روز هفتم، هشتم ، نهم ، دهم ،یازدهم وقتی چک میکردم  هر روز یک لکه غلیظ نیم سانتی زرد کمرنگ در کنار ترشح بی رنگ بود و دستمال که داخل میزدم تمیز بود میخواستم بدونم این لکه زرد خون محسوب میشه از نظر دینی میگن اگر خون باشه استحاضه است ایا خون است؟ (با توجه به اینکه میگن پلاسمای خون زرد یا در اینترنت نوشته از ترکیب خون باقی مانده با ترشح ، ترشح زرد میشه) ( اینبار برای اینکه زودتر پریود شم قرص جلوگیری سه روز زودتر قطع کرده بودم و بسته بعد یک روز زود تر شروع کرده بودم ) فقط میخوام بدونم خون بوده یا نبوده فقط چند ماه پیش که حج رفته بودم چون میخواستم زودتر پریود شم قرص ها را زود تر قطع کردم  دیگه بعد از اون لکه زرد ندیدم  اگر خون بوده باشه استحاضه میشه ، میخوام بدونم با این توضیحاتی که دادم خون بوده یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ترشحات زرد رنگ خون نیستند..."}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام من 11 ساله زایمان سزارین کردم،قبلا کیست داشتم ، چند ماهی هست که پریودم زودتر از ماه قبل میشه و هر زمان هم که پریود میشم 10 روز طول میکشه که قبلا این طور نبود این ماه بار دومی هست که پریود شدم میخواستم بپرسم ایا این روال طبیعیه یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "غذا نخوردن در بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر دوماه باردارم خوارک خوب بود اما دو سه روز هیچیی نخوردم میل ب غذا نداشتم فقط یکم اب خوردم برای خودم نه ولی برای سلامتی جنینم نگرانم .هرجور شده امروز غذا میخورم ولی تورخدا بگید این دو روز برای جنینم اتفاقی می افته؟ از لحظ رشد و نقص در سیستم عصبی و...و هرچه که مربوط به سلامتیشه؟ و ایا نیازش از بدنم تامین میشده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر باشه با توجه به اینکه ماه های اول بارداری بعضی افراد دچار ویار یا بی اشتهایی میشن این قضیه اتفاق میوفته و حتما حتما باید تحت نظر پزشک متخصص زنان باشید که کنترل بشه و حتما در زمان هایی که میل به غذا دارید از غذاهای مفید و پرخاصیت مثا انواع پروتیینی، کربوهیدرات کامل، میوه و مغزیجات و لبنیات و سبزیجات استفاده کنین و سمت مواد غذایی بی ارزش مثل شیرینی و بستنی و شکلات و غذاها یا نوشیدنی های صنعتی نروید. با پزشک تون حتما در ارتباط باشین."}]},
{"title": "درد پریودی؟", "question": "خسته نباشید من 16 سالمه و الان 4 ساله پریود می شم درد خیلی شدید دارم حالت تهوع و گرفتگی زیر شکم  نمی تونم هیچی بخورم حتی وقتی قرص می خورم بالا میارم  چه قرصی رو پیشنهاد می کنید بخورم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ویتامین ای میل کنید"}]},
{"title": "عقب افتادگی قاعدگی ؟", "question": "سلام من 6روزه از موعد پریودم میگذره از بی بی چک هم استفاده کردم منفی بود ایا الان من باردارم یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بارادری؟", "question": "سلام دخترم 20 ساله 1 ماهه ا قرص اتسترون استفاده میکنم پریود نشدم ایا امکان باردار بودنم هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "عقب افتادگی قاعدگی ؟", "question": "سلام خسته نباشی من 6روز از موعد پریودم میگذره از بی بی چک هم استفاده کردم منفی بود ایا الان من باردارم یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "ازاد؟", "question": "سلام وقت بخیر من 4 ماه اقدام به بارداری دوم کردم و7 سال جلوگیری طبیعی داشتم و پریود هام منظم بوده از وقتی اقدام کردم پریودهام دو یا سه روز زودتر از موعد لطفاً راهنمایی کنید که باید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تا یک سال اقدام داشته باشید"}]},
{"title": "عفونت ؟", "question": "سلام 4 ماه باردار هستم حدود چند روزی هست ک  خیلی زیر شکمم درد داره و عفونت شدید دارم موقع نزدیکی هم خیلی درد دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عفونت باید. درمان شود"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من سه ماه پیش رابطه جنسی محافظت نشده داشتم و دو ماهی که ازش گذشت کاملا پریود های منظم و سر تایم و معمولی داشتم ولی این ماه پریودم عقب افتاده و هنوز نشدم و تو این سه ماه رابطه جنسی اصلا نداشتم ایا احتمال بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام خسته نباشد هفته 32 بارداری سنو انجام دادم bpd ac 32 هفته یک روز و fl hc 32 این اختلاف طبیعیه ؟؟ وزن جنین برابر با 275 /1883gr ثبت شده این ینی چی ؟؟ لطفا جواب بدید تشکر 🙏", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی رو ارسال کنید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من شکمم مدتی هست که بزرگ شده و با ورزش برطرف نشد پریودم هم یکم نامنظم شده ممکنه تنبلی تخمدان داشته باشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی کامل انجام دهید"}]},
{"title": "ایا ممکن است بعد از خوردن قرص سقط در 7ماهگی بچه زنده به دنیا بیاید؟", "question": "سلام خسته نباشید خواهر من 7ماهه باردار بوده بچه سالم بوده یکی به زور بهش قرص سقط میده و باعث زایمانش میشه  بچه حتی کیسه ابش پاره نشده که به دنیا اومده الان بعد از دو سال که از همسرش جدا شده همسرش اسرار داره که بچه زنده اس یعنی ممکنه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بچه 28هفنه در بیمارستان مجهز می تونه زنده بمونه"}]},
{"title": "ایتراکونازول با مسکن تداخل دارویی دارد؟", "question": "سلام من بخاطر عفونت قارچی واژن هر 12 ساعت باید ایتراکونازول بخورم میخواستم ببینم این دارو با مسکن مثل نوافن تداخل دارویی دارد چون به شدت دندون درد دارم و بخاطر تعطیلات امروز نه دندون پرشکی نه دکترم خودم نتونستم در تماس باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام با فاصله میل کنید مشکلی ندارد"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من دخترم 20 سالمه تو سن 19 سالگی ازدواج کردم ی سقط داشتم اخرای برج 11 بعد از سقط مرتب پریود میشدم برج 3 پریودیم ب هم ریخت دکتر بهم قرص اتسترون تجویز کرد الان تقریبا ی ماه از قرص استفاده میکنم ولی پریود نشدم میشه بدونم دلیلش چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام من 18 سالمه ازدواجم نکردم 4ماه به دستور پزشک دوفامد خوردم و قرص تموم شد الان باید 25 پریود میشدم نشدم طبیعیه کیست و تنبیلی ام نداشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام یک هفته بعد از اتمام قرص باید پریود بشین"}]},
{"title": "دندانه ای شدن ورودی واژن نشانه چیست؟", "question": "با سلام من موقع شستن ناحیه تناسلی وقتی دست میکشم روی ورودی واژنم احساس میکنم دندونه ای شده مجردم، از چی میتونه باشه؟بافت هایمنه؟زگیله؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از طریق عکس مشخص نیست"}]},
{"title": "کیست ؟", "question": "بنده رفتم سنگرافی در جوابش گفتن 210سی سی اندازه کیست هست  ایا میشه با دارو دفع کرد در ضمن خطر زیادی دارد  تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی رو ارسال کنید"}]},
{"title": "قطع نشد قاعدگی؟", "question": "با سلام برای تنظیم قاعدگی دکتر برام مدروکسی تجویز کردن برای سه ماه ،ماه سوم از روز 5پریودی مصرف کردم ولی خونریزی ادامه داشت از دکترم سوال کردم مصرف دارو رو قطع کرد چهار شب خورده بودم ولی خونریزیم قطع نشده سه روز قرص رو قطع کردم،چقدر طول می کشه خونریزی قطع بشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام هورمونهاتون بهم ریخته"}]},
{"title": "تیرویید پسرم؟", "question": "سلام خانم دکتر پسرم 8سالشه و کم کاری تیرویید داره یک سال قرص مصرف کرده و میگن باید مادام العمر قرص بخوره قطعی خوب نمیشه البته اینو دکتر کودکان شهرمون گفته و پیش متخصص نبردمش تاحالا لطفا نظرتون رو بگین", "answers": [{"dr_name": "دکتر لیدا پرسه", "dr_exp": "متخصص داخلی و فوق تخصص غدد، رشد و متابولیسم", "answer_text": "با سلام ، احتمالا براساس ازمایشات تخصصی تیرویید به شما گفتن که درمان همیشگی نیاز هست. با اینحال بهتره یکبار توسط غدد اطفال ویزیت بشن."}]},
{"title": "حجم دهی سینه؟", "question": "سلام وقتتون بخیر ، من بسیار سینه های کوچیکی دارم میخواستم ببینم چه دارو یا هر چیزی که به حجم دهیم کمک کنه پیشنهاد میدید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از طریق ماساژ های افزایش حجم سینه"}]},
{"title": "عمل جراحی ترمیم پرده بکارت؟", "question": "سلام من 12 روز بعد از عمل ترمیم بکارتم پریود شدم ایا خطری نداره یا مشکلی ایجاد نمیکنه؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه مشکلی ندارد"}]},
{"title": "باکرگی؟", "question": "سلام من دیروز انگشت وارد واژنم شد و مقداری خون اومد، میخواستم بدونم از کجا بفهمم که اسیب دیده یا کلا دچار پارگی شده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}]},
{"title": "ترشح؟", "question": "چند روز بعد ازاولین دخول درد زیر دل وبعدش تخمدانم درد میکرد الان که درد ازبین رفته ترشحات سفید ابکی میادکه بو داره ادرارم هم بومیده یک هفته مانده به پریودم دلیلش چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "جلوگیری از بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر  من رابطه محافظت نشده داشتم  در دوران شیردهی هم هستم  قصد بارداری ندارم  باید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید روش جلوگیری داشته باشید"}]},
{"title": "اگر قرص ضد بارداری بخوریم تا چند روز بعد پریود نمیشویم؟", "question": "سلام من قرص ال دی یه ورق را کامل خوردم در این ماه و تمام شد در روز 26 ام همین ماه و بعد از ان ب خاطر رابطه ایی ک داشتم اورژانسی خوردم الان میخواستم بدونم من تا چند روز بعد از خوردن ان قرص ها پریود میشوم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید سر موعد پریود شوید وگرنه تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "عکس رنگی رحم؟", "question": "ایا میتوان روز 14 سیکل عکس رنگی رحم انجام داد؟ این عکس اورژانسی میباشد.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است بعد از اتمام پریود انجام بشه"}]},
{"title": "احتمال بارداری در اثر پاره شدن کاندم در روزهای نهم پریود؟", "question": "با سلام! بنده با همسرم رابطه داشتم که بعد از رابطه متوجه شدم کاندم پاره شده، بنده در روز نهم قاعده گی یا به عبارتی روز پنجم بعد از قاعدگی بودم. میخواستم بپرسم احتمال باردار شدنم چقدره، چون توی شش ما اخیر 2 بار چنین اتفاق افتاد و از قرص های اورژانسی استفاده کردم و دیگه بخاطر عوارضی که داره نمیخوام استفاده کنم. اگه راهکار مناسبی پشنهاد بدید ممنون میشم. و یه سوال دیگم داشتم اینکه، با هر بار رابطه امکان داره بار دار بشیم یا خیر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال بارداری وجود دارد"}]},
{"title": "پریودی ؟", "question": "سلام ببخشید این راسته اگه تو پریودی خودمونو بشوریم دچار کیست میشیم یا ربطی نداره ؟ من خودم ب شخصه نمیتونم تحمل کنم نشورم  چون الان کیست دارم میگن دلیلش اون میتونه باشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اصلا درست نیست و بهداشت خود رو رعایت کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر به هیچ عنوان صحیح نیست و شستن ناحیه در پریدی مشکل ندارد"}]},
{"title": "چندروز بعد از اورژانسی پریود میشم؟", "question": "سلام وقتتون بخیر،من 11روز پیش قرص اورژانسی خوردم 1مهرباید پریودشم تا چندروز بعدازمصرف قرص باید پریودشم؟علایم پریودی هم دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید سر وقت پریودی صورت گیرد"}]},
{"title": "خونریزی شدید؟", "question": "سلام و درود خدمت شما ببخشید خانم دکتر یک مشکلی وجود داره 25 ساله هستم و همیشه در زمان پریودی خونریزیم شدید هست و طولانی هم هست یعنی همیشه 10 روز طول میکشه.... اما این سری خونریزیم خیلی شدیده واقعاوحشت کردم به نظر شما باید چه کار کنم؟ قبلاً دکتر گفته که سونو انجام بدم اما هنوز انجام ندادم تالاسمی مینور،فقراهن شدید و کمبود ویتامین دی شدید هم دارم دکتر هماتولوژ مراجعه داشتم گفتن تمام این مشکلات به خاطر خونریزی شدیدی هست که وجود داره این ماه حالم بدتره،،جلوچشمم تار میشه،سردرد و سرگیجه میگیرم،رنگم شده عین گچ،دستانم جون نداره به سختی پیام میدم و بدنم یخ می کنه... به یک دکتر پیام دادم شرایطم رو گفتم ایشون چند باری میشه که میگن برم قسمت اورژانس بیمارستان که بستری شم...اما نمی دونم بستری اخه چرا... ومطب یک پزشک رفتم چیزی از بستری نگفتن فقط سونو نوشتن این سری اصلا چه جور بزنم بیرون این قدر خونریزیم شدیده نمیتونم....تو رو خدا بگین باید چه کرد اصلا شرایط خوبی ندارم. لطفاً یک دارویی که بشه خونریزیم رو قطع و یا حداقل کم کرد بهم بگین.", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام عزیزم فعلا مفنانیک اسید یک نوبت دوعدد با هم سپس هر هشت ساعت مصرف کنین تا حجم خون ریزی کاهش پیدا کند سپس سونو و بررسی هورمونی انجام بدید قرص فولیک اسید هم بخورید"}]},
{"title": "کم خونی و کمبود ویتامین؟", "question": "سلام وقت بخیر.من ازمایش کم خونی انجام دادم گفتن که باید دارو بخوری و کم خون هستی ...رنگ صورتم و پاهام یه مدت خیلی زرد شده....بدنم هیچ جون و حس نداره ...همش خسته ام ....احساس میکنم بدنم خیلی کم خون و ویتامین های بدنم خیلی کم هست ....اشتهام خیلی کم شده میلی به غذا ندارم ....لطفا راهنمایی کنید چه دارویی برای اهن و کم خونی و ویتامین بدنم بخورم...تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ایمونیس و فیفول پلاس میل کنید و جواب ازمایش هم ارسال کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید حضوری با ازمایشات به متخصص داخلی مراجعه کنین کم خونی بسته به شدت ممکن نیاز به بررسی بیشتر داشته باشد"}]},
{"title": "کیست تخمدان؟", "question": "سلام خسته نباشید خانم دکتر ببخشید من دو ماه پیش خیلی شکم درد شدید داشتم رفتم دکتر برای سنو نوشته رفتم دادم ک گفت کیست های ریز در هر دو تخمدانت مشهود است ب اندازه 3.6 میلیمتر من یک ماه قرص ضد بارداری خوردم بعد پریود شدم و کیست ها تیکه تیکه پایین میومدم الان نمیدونم هر دوتامون پایین اومده یا یکیش مونده", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اولا کیست خارج نمیشود جذب میشود دوما اگر بی نظمی قاعدگی و ریزش مو وافزایش موی زاید دارید تنبلی تخمدان مطرح است"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "مشکلات هورمونی؟", "question": "سلام روزتون بخیر من ازمایش هورمونی انجام دادم و نتیجه رو به دکتر زنان نشان دادم،دکتر قرص اسپیرونولاکتون و ال دی تجویز کرد برام، نحوه مصر از قرص ها رو نگفت برام ، چطور باید مصرفشون کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ال دی روی بروشور نوشته شده است"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ال دی از شب سوم قاعدگی و اسپیرو  بستگی به دوز تجویزی دارد....چند میل است ؟"}]},
{"title": "روانشناختی؟", "question": "ابجیم پارسال تحت درمان یک روانشپزشک قرار گرفت با مشکل افسردگی، دکتر با قرص با دز پایین شروع کرد و هر دفعه دز قرصا بیشتر از قبل شد تا جایی که الان اگه یک روز استفاده نکنه بدن درد شدید میگیره یک حالتی مثل خماری  و زمانی که یک روز استفاده نکنه حالش مثل دوره افسردگیش میشه، ایا راهکاری براش وجود داره؟ یا باید ادامه بده؟ یا دکتر عوض کنه؟", "answers": [{"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتره هرچه زودتر به روانپزشک دیگری مراجعه کنید در ضمن حتما به روانشناس هم مراجعه کنید"}]},
{"title": "مشکل پریودی؟", "question": "خانم دکتر پیرو سوال قبلی ک گفتی سونوگرافی و ازمایش بدم. امکانش هست ک بار دار باشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر رابطه جنسی دارید ازمایش خون بارداری بدید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله همیشه این امکان وجود دارد"}]},
{"title": "علایم قبل از پریودی ؟", "question": "سلام من قبل از پریودی خیلی اعصابم بهم میریزه سر مسایل خیلی بی اهمیت بهم میریزم با یکی دعوام بشه خیلی بد برخورد میکنم بعداز پریودم خوب میشم واز کاری که کردم پشیمان میشم من برای حل این مشکل چه دارویی باید مصرف کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام به متخصص زنان یا روانپزشک برای درمان مناسب مراجعه شود درحال حاضر کلسیم دی و پریم رز اویل مصرف شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما باید مراجعه حضوری داشته باشید که با دارو درمان شوید و تازمان مراجعه قرص ویتامین ای میل کنید"}]},
{"title": "پریود نامنظم و لکه بینی؟", "question": "سلام من بخاطر کیستای ریزی کع دارم پریودم نامنظم بود دکتر رفتم و گفتن جای نگرانی نیس و قرص سیپروترون دادن بهم 21عددیه خوردم 21روز ماه بعدی که خوردم پریود شدم امروز 4روزه که پریودیم تموم شده ولی لکه بینی دارم قهوه ای رنگه ولی خوب انگار با خون هم همراه هس مجردم هسم میخواستم ببینم مشکل چیه؟شما میدونین؟ میگن قرص مفنامیک اسید بخورم درس میشه ایا درسته؟شما په پیشنهادی دارین چکار باید انجام بدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام مفنانیک اسید بخورید درسه ماه اول مصرف این عوارض وجود دارد وجای نگرانی نیست"}]},
{"title": "کیست تخمدان میتواند جلو پریودی را بگیرد؟", "question": "با سلام وخسته خدمت بزرگواران محترم  شش ماه است پریود نشدم سوال روپرسیدم عکس سونو رو فرمودید بفرستم ممنونم از پاسخگویی شما بزرگوار", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بی نظمی هورمونی و کیست و عوانل مختلف میتونه موثر باشد"}]},
{"title": "کیست شکلاتی؟", "question": "سلام من کیست شکلاتی 3سانتی دارم ایا با سونو شکمی معلوم میشه کیست از بین رفته یا باید سونو واژینال انجام بدن ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سونوگرافی واژینال خیلی دقیق تر هست"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید سونو داپلر واژینال بدید و اگر باکره هستید سونو رکتال"}]},
{"title": "پریودی ؟", "question": "مادرم در 12سالگی خواهر بزرگ ترم 12سالگی پریود شدند اما من سه ما هه که  13سالمه و هنوز نشدم ولی خام که همچین شبیه اونه  14 سالگی شده (من این سوالم دوبار پرسیدم چون رمز اولیه یادم نبود ببخشید )", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر علایم بلوع دارید یا نه؟رشد پستان ؟موی زیر بغل؟وناحیه تناسلی؟"}]},
{"title": "حاملگی؟", "question": "سلام وقت بخیر هفته 17ام هستم طول سرویکستم 41هستش سونوگرافیم کاملا نرمال هستش ولی از مثانه تاشکمم تیر میکشه  خیلی نگرانم چیزی بشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش ادرار انجام دهید و مراجعه حضوری داشته باشید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ازمایش ادرار  بدید و برای چک انقباض بیمارستان مراجعه شود"}]},
{"title": "تپش قلب ؟", "question": "من 15 هفته باردارم  و تپش قلب دارم قرص پروپرانول یا بیزوپرولول  کدومش بهتره دکتر برام بیزو بیزوپرولول داده 2 هفته هس استفاده میکنم روزی یکی  ضرر برای جنین داره جزو کدوم دسته هست  قطعش کنم  ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پروپرانولول بهتر است"}]},
{"title": "سونوگرافی؟", "question": "داخل سونوگرافی مادرم نوشته یک کانون سیستیک 50*70درکنار همدیگر در ادنکس راست بیشتر تخمدان راست رویت می شود", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی رو ارسال کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام سونو را ارسال کنین"}]},
{"title": "خارش ناحیه ی واژن؟", "question": "سلام وقت بخیر  چند روزی میشه که خارش شدید در ناحیه ورودی واژن دارم کمی بهتر شده بود تا دیشب دیدم که یه چیزی مثل نقطه سفید توی واژنمه  عفونته؟ قارچه؟ چیه؟  راهکارش چیه باید چیکار کنم؟ الان خارشم خیلی کمتر شده اما اون هست هنوز  لطفا بگین چیکار باید بکنم ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام حصوری به جراح زنان مراجعه کنین احتمال عفونت قادچی مطرح است"}]},
{"title": "داشتن کیست ربطی به پریود نشدن دارد؟", "question": "با عرض سلام و خسته نباشید خدمت متخصصین گرامی ببخشید حدود شش ماه است که پریود نشدم تست زدم منفی بوده سونو دادم گفت یه کیست به دیامتر33*40م م در تخمدان راست است که تخمدان به صورت rimدر اطراف ان قرار دارد البته 16 سال امپول سه ماهه جلوگیری میزدم هر شش سال یه بچه هم به دنیا اوردم ممنونم از صبر وحوصله شما بزرگواران", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ماهیت کیست مهم ازمایش خون هودمونی م لازم"}]},
{"title": "اچ ای وی؟", "question": "سلام وقت بخیر امکان مبتلا به اچ ای وی از طریق خوردن مایع پیش اب هس؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "احتمال دارد ولی به میزان خ کم"}]},
{"title": "ترمیم بکارت؟", "question": "سلام.عمل ترمیم بکارت رو انجام میدین؟هزینه عمل چقدره؟ لطفا کمکم کنین تا ابروم نره🙏🏼😭", "answers": [{"dr_name": "زهرا عسکری سرطاوسی", "dr_exp": "کارشناس مامایی زنان زایمان", "answer_text": "سلام عزیزم جراحی ترمیم بکارت از اعمال حساس و ظریف حیطه زنان است با حضور در مطب و معاینه توضیحات در مورد چگونگی بستری و قوانین ترمیم بکارت به شما داده می شود❤"}]},
{"title": "پریود🫡؟", "question": "فردا میخوام برم سفر زیارتی برم پریودم چ قرصی بخورم فورا قطع بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام به پزشک زنان مراجعه شود شرح حال کانل لازم"}]},
{"title": "کما رفتن ؟", "question": "سلام میگن که اگه 4 دونه قرص استامینوفن بخوری کمکم بیهوش میشی و وارد کما میشی بنده 28 دونه خوردم اما هیچ اتفاقی نیافته میشه راهنماییم کنید که چطوری برم کما که دکتر بیمارستان نفهمه که باعثش این قرص بوده من سوزن دیازپام هم زدم اما هیچی نشد", "answers": [{"dr_name": "لادن کوهبر", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناسی عمومی، روان درمانگر، مشاور و مدرس دانشگاه", "answer_text": "سلام، قبل از هر چیزی پیشنهاد میدم تحت نظر یه تراپیست باشید. تا علت چنین تصمیمی که گرفتید و عملی کردید مشخص بشه. به هرحال چنین افکار تخریب زدن به خود حالا باقصد رفتن به کما یا خودکشی ریشه در یک بیماری روانشناختی داره. در ادامه اینکه چرا شما با خوردن 28 دانه قرص مذکور به کما نرفتید و ... دلایل مختلفی داره. اولا اوردوز با هر دارویی در افراد به دو صورت عوارضش دیده میشود 1- عوارض حاد( مختص افرادی که بلافاصله بعد از خوردن دارو با ان مواجه میشن) 2-عوارض مزمن( مختص افرادی که بدنشان به داروها مقاوم شده و اثربخشی دارو در انها کم هست و دوز بالا هم جواب نمیده، بی شک چنین افرادی با گذر زمان، شایدم طی سالها بعد با مشکلاتی منجمله مختل شدن جذب ویتامین،اسیب به سیستم ایمنی بدن، مشکلات کلیوی و کبدی مواجه شوند) ( که متاسفانه شرایط سخت تر از کما رو تحمل خواهند کرد). در اخر از شما دوست عزیز درخواست دارم جهت تغییر افکار فعلیتان حتما با یه روانشناس و درمانگر جلسه ایی داشته باشید."}]},
{"title": "کیست هموراژیک ؟", "question": "سلام. یکسالی بود که موقع پریود زیر شکمم خیلی درد می گرفت .به متخصص مامایی مراجعه کردم و برام سونوگرافی نوشت در سونوگرافی مشخص شد که در تخمدان راستم یه کیست هموراژیک 66در 56 mm هست که خونریزی کرده .. بهم 3 بسته قرص اتیسترون داده و گفت تا مدت 3 ماه مصرف کنم .. ایا کیست هموراژیک خطرناکه؟ و این قرصی که بهم داده موثره ؟؟ نیاز به سونوگرافی دوباره و رفتن و متخصص زنان دیگه ای لازمه یانه ؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام به جراح زنان و زایمان مراجعه کنین دارو مشکل ندارد.....بررسی مجدد نیاز است"}]},
{"title": "سلام من 15 سالمه امروز بایستی پریود میشدم ولی نشدم میشه بپرسم مشکلی چیزی هست یا ن؟", "question": "من 15 سالمه و امروز بایستی پریود میشدم ولی نشدم میشه بگین باید چیکار کنم؟ چیزی هست بخورم تا پریود شم؟ مشکلی چیزی دارم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام یک هفته فرصت برای قاعدگی دارید درصورت عدم پرید بعد یک هفته به متخصص زنان مراجعه شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "برای بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیرمن 15شهریور انتقال جنین داشتم امروز 14روز ازمایش دادم جواب منفی من 7روزهم از پریدیم گذشته دکترگفت 3روز دیگیر تکرار کن ازمایش حالا موندم چکارکنم میشه یک راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام به پزشک خود اعتماد کنید و تست رو تکرار کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بعد یک هفته مجدد ازمایش خون بارداری بدین"}]},
{"title": "مشاوره فردی؟", "question": "سلام خانم دکتر وقت بخیر من خیلی وقته احساس میکنم افسرده شدم", "answers": [{"dr_name": "فاطمه رستم پور الاشتی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناسی بالینی، کارشناس روانشناسی", "answer_text": "سلام\nروز بخیر\nلطف کنید با مطب تماس بگیرید"}]},
{"title": "ریزش نقطه ای مو؟", "question": "سلام من دوماه هست ریزش نقطه ای سر بافاصله ی کم دچار شدم کورتون تزریق کردم پی ار اف هم همینطور  برای مشکل من راه حلی هست حضوری مراجعه کنم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر روزیتا عظیمی", "dr_exp": "دکترای حرفه ای پزشکی و پوست، مو، زیبایی", "answer_text": "سلام بعد از درمان چند درصد بهبودی داشتین؟"}]},
{"title": "درد مقعدی؟", "question": "سلام.من چند روز هست مقعدم درد و سوزش و خارش داره امروز دیدم که دورش قرمز شده و دونه های قرمز دراورده.رابطه جنسی نداشتم.ولی بازم نگرانم زگیل باشد .از کجا متوجه بشم مشکلم چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "من ماه گذشته 6 مرداد پریود شدم الان باید 2 شهریور پریود میشدم نشدم بعد دکترازمایش بتا نوشت هردو تا ازمایش به فاصله چند روز 2 بود الان نزدیک 27 روز هست ولی پریود نمیشم مجردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام امپول هورمونی بزنید که پریود شوید اگه ازمایش منفی هست"}]},
{"title": "دیابت؟", "question": "سلام وقت بخیر خانم دکتر ازمایش a1c برای خواهرم نوشتین 18 شده اینترنتی نوبت گرفتم برای چهارشنبه وقت داد بهم امکانش هست امروز با شما صحبت کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر لیدا پرسه", "dr_exp": "متخصص داخلی و فوق تخصص غدد، رشد و متابولیسم", "answer_text": "با سلام، با مطب تماس بگیرید"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان همون پلی کیستیکه؟", "question": "سلام pco یا تنبلی تخمدان همون پلی کیستیکه یا باهم متفاوتن؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله همان هست"}]},
{"title": "درد زیر شکم بعد از ادرار کردن؟", "question": "سلام وقت بخیر من دو روز هست که بعد از ادرار کردن زیر شکمم درد میگیره و دردش به مقعد هم میرسه  دلیل چی هست؟ کیست اندومتریوز هم دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "درد ؟", "question": "سلام من پنج روزه وقتی ادرار میکنم اخرای ادرار دردم میگیره و یکمم سوزش دارم وقتی که دسشویم میاد به مثانم خیلی فشارمیاد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ابتدا ازمایش ادرار انجام دهید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "عزیزم ازمایش ادرار بدید عفونت ادرار مطرح است"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من دو هفته هست که سینه هام خیلی درد داره ولی استفراغ هنوز ندارم تست گرفتم مثبت شد نمی دونم چیکار کنم گفتم به دکتر مراجعه کنم ولی با اینکه نامزد هستم نتونستم برم دکتر که دردسر میشه خواستم بدونم ایا باردارم یا نه درونم یه چیزایی حس میکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید دردسری با مراجعه حضوری ایجاد نمیشه"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ازمایش خون بارداری بدید مشکلی نیست"}]},
{"title": "قرص اعصاب و بارداری؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من قرص پاروکستین یک چهارم میخورم می خوام باردار بشم  مشکلی داره ؟ یعنی باردار بشم این قرص برای بچم مشکلی ایجاد نمیکنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است داروتون رو عوض کنید"}]},
{"title": "قرص اورژانسی ؟", "question": "سلام خسته نباشید  من یه هفته ی پیش رابطه داشتم ولی اب منی وارد نشد 2 روز اول و الان که یه هفته گذشته ادرار خونی دارم درد و سوزش هم موقع ادرار هست میتونید علت یا راه درمان رو بهم بگین", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ازمایش،و کشت ادرار بدید"}]},
{"title": "پریود نشدم و رابطه داشتن ؟", "question": "سلام روز بخیر ببخشید من باید این هقفته پریود م میشدم ولی نشد دیشب رابطه داشتم ولی دخولی انجام نشده  از طرفی اصلا شرایط بارداری رو ندارم  به منظور پیشگیری از بارداری ال دی بخورم ؟ ولی خب پریودم چی میشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "اگر تایم قاعدگی بوده باردا رنمیشوید"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من توی این ماه دوبارپریود شدم که باردوم بخاطر خوردن قرص اورژانسی بود الان 8روز از پریود دومم میگذره الان میخوام اقدام به بارداری کنم چطوری باید روز تخمک گذاریمو مشخص کنم باید بزارم ماه بعد یا ازین ماه هم میشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سلام قرص اورژانسی بهم میزنه"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام شما اقدام داشته باشید"}]},
{"title": "تزریق hcg بعد از تخمک گذاری ؟", "question": "سلام وقت به خیر روز پانزدهم سیکال سونو شدم که سه فولیکول 18.20.17داشتم دکتر گفت صبر کنم و فرداش دوتا hcg بزنم   ولی من همون روز درد تخمدان گرفتم جوری که  به تخدانام فشار میومد و احساس میکنم همون موقع ازاد شد ولی من فرداش امپولو تزریق کردم الان سوالم اینه که  یک اگه خودش ازاد شده باشه من امپول زدم چی میشه میگن تخمک از بین میرهو قابلیت بارداری نخواهد داشت . چون من بعد تزریق نه درد نه ترشح هیچی ندارم یا ازاد نشده یا قبلش شده ... دوم اینه  میتونم برم سونو اگه ازاد نشده باشه دوباره hcg بزنم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر مشکلی ندارد نگران نباشین...این سیکل نباید دیگ اچ سی جی تزریق شود ......درمان باید زیر نظر جرلح زنان باشد"}]},
{"title": "عقب افتادن پریود؟", "question": "سلام من 25 شهریور که یک روز مونده به پریودم بود ازمایش بارداری دادم و منفی بود. اون موقع از اخرین احتمال لقاح حدود 8 روز میگذشت و من چون هیچ علایمی نداشتم میدونستم پریودم عقب میفته برای همین رفتم ازمایش دادم. الان چهار روز از تایم پریودم گذشته و هنوز پریود نشدم. این رو هم بگم که این ماه مقدار خیلی زیادی استرس رو متحمل شدم. الان لازمه برای اطمینان دوباره ازمایش بدم؟ ممکنه جوابش اشتباهی منفی شده باشه؟ برام خیلی مهمه که بدونم چون الان اصلا وقتش نیست چون ما هنوز نامزدیم و عروسی نکردیم.", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "اگر تا یک هفته پرید نشدید ازمایش خون بارداری بدید"}]},
{"title": "سونو لگن؟", "question": "تنبلی تخمدانم خفیفه یا خیلی زیاده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام تنبلی. تخمدان مطرح شده تطایق با علایم بالینی"}]},
{"title": "قطع پریودی؟", "question": "قرص تگزانیک میخورم خونریزی ام کم شده چرا قطع نمیشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید علت خون ریزی مشخصدشود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی وسونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "حاملگی؟", "question": "علایم اصلی بارداری چیه؟ به جز پریودی", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "دقیق ترین قطع قاعدگی ایست"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "علامت اصلی پریود نشدن هست....بقیه علایم غیر اختصاصی هستند"}]},
{"title": "باسلام افسردگی شدید؟", "question": "باعرض سلام وادب بلغ بر 30 سال هست افسردگی شدیددارم هرسال هم بیشتر میشود چندین بار به دکت اعصاب مراجعه و دارو خوردم ولی هیچ یک ریشه ای درمان نشد  ازهیچ چیزخوشحال نمیشم هیچ چیزمنوا ضا نمیکند نمیتونم ارتباط بگیرم باافراد", "answers": [{"dr_name": "دکتر الهه رضایی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "سلام دوست عزیز همین که اینجا پیام گداشته و درخواست کمک کردین میل شما به بهبودی را نشان میدهد برای رواندرمانی اقدام کنید"}]},
{"title": "اورژانسی ؟", "question": "ایا بعد رابطه 4تا قرص خورده باشم باز احتمال بارداری هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام چه قرصی را خوردید؟"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله همه روش های جلوگیری شکست دارند"}]},
{"title": "لکه بینی در هفته 12 بارداری ؟", "question": "با سلام  امروز متوجه ترشحات خونی شدم هفته 12بارداری هستم قبلاً لکه بینی داشتم دکتر شیاف نوشته  الان دسترسی به دکترم رو ندارم میتونم از شیاف استفاده کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اول سونو بدیداگر جنین سالم بود بله مصرف کنین شیاف"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله حتما از طریق مقعد"}]},
{"title": "فرزند اوری؟", "question": "سلام.ایا مصرف مواد مخدر مثل تریاک هنگام نزدیکی برای فرزند اوری مشکل ساز هست؟؟مثلا هفته ای3بار", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بله میتونه ایجاد ناباروری کند"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله مشکل هست"}]},
{"title": "اازمایش زیگیل تناسلی برای دختر مجرد ضرورت دارد یا خیر؟", "question": "سلام وقت ب خیر  ایا فقط از روی معاینه میشه متوجه زگیل تناسلی شد؟  و اینک دختری ک باکره باشه چه ازمایشی برای تشخیص نوع زگیل انجام میشه؟ اصلا انجام دادن ازمایش برای نوع ویروس hvp ضروریتی داره یا نه؟ کرم کلی وارتس 5 درصد  ب تنهایی کفایت میکنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام از ضایعات اگر رابطه کامل واژینال نباشد نمونه میشه گرفت"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه صروری نیست"}]},
{"title": "قیمت ؟", "question": "سلام و وقت بخیر  هزینه اپتومتری با بیمه تامین اجتماعی چقدره ؟", "answers": [{"dr_name": "محمدرضا کریمی فرد", "dr_exp": "کارشناس بینایی سنجی (اپتومتری)", "answer_text": "سلام وقت بخیر\nهزینه بر حسب میزان خدمات ارایه شده محاسبه می گردد"}]},
{"title": "جواب نمونه برداری ؟", "question": "میخواستم نمونه برداری خانمم ببینه مشکلی ندارد", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام مشکلی ندارد و نرمال"}]},
{"title": "بارداری مجدد؟", "question": "با سلام میخواستم از خدمتتون بپرسم با داشتن عفونت واژن و استفاده از قرص مترونیدازول امکان تخمک گذاری و بارداری هسته و اگر تخمک گذاری باشه تو این مدت باردای پرخطر یا نه ممنون میشم بهم جواب بدین با تشکر.", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام درزمان درمان عفونت نباید به مدت یک هفته رابطه داشته باشید.......بله احتما ل بارداری هست ....خیر پرخطرنیست"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است اجاره دهید درمان عفونت شود و سپس اقدام کنید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من پریودم 20شهریور بود حالا می خوام بدونم زمان تخمک گذاری من کی هست برای اقدام به بارداری", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "دومهر روز چهارده سیکل و تخمک گذاری درسیکل های بیست و هشت روزه است ....سی ویک شهریور و دو و چهار مهر باید رابطه باشد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام روز 12 تا 14 سیکل هست"}]},
{"title": "پادرد شدید زمان پریود دارم؟", "question": "پادرد خیلی شدید در دوران پریود دارم به طوری که حس میکنم داره پاهام قطع میشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ویتامین ای میل کنید"}]},
{"title": "لوپوس و بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر ، 8 هفته باردارم و در ازمایشم دفع پروتیین و خون داشتم و عدد ازمایش لوپوس 74 هست که رنج نرمال ازمایشگاه 45 هست ، و بارداری سوممه و در این مدت امپول انوکسان و اسپرین و دوفامد استفاده میکنم ، مواردی که گفتم است باعث خطر میشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما باید لوپوس تحت کنترل باشه در باردااری"}]},
{"title": "داخلی ؟", "question": "سلام من با نامزدم رابطه داشتم بعد دو هفته تست دادم مثبت بودن بعدشم که با قرص سقطش کردم دو روز خونریزی داشتم و بعدش قطع شد دوباره تست انجام دادم مثبت بود میتونید بگید باید چیکار کنم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "واژنم از ناحیه بیرونی خارش داره؟", "question": "سلام وقت بخیر چند روزیه واژنم از ناحیه بیرونی خارش داره و ذور واژنم یکم سفیدک بست چیکار کنم از چه دارویی استفاده کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پماد کلوتریمازول"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "من احساس میکنم پرده حلقوی دارم بعد از چند رابطه جنسی دکتر میتونه تشخیص بده که مدل پرده حلقویه؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله حتما"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام خسته نباشید من بی بی چک دادم مثبت بود و عدد بتا در ازمایش خون 867ایا باردارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "ایا بعد چند بار رابطه جنسی میتوان تشخیص داد که پرده حلقوی بوده؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله با معاینه مشخص میشه"}]},
{"title": "تداخل داروهای مصرفی؟", "question": "با سلام و خسته نباشید با تشخیص دکتر از داروای زیل استفاده میکنم به خاطر افسردگی و اضطراب 1-- ونلافکسین  37/5  صبح یکی و شب یکی   2--بوسپیرون  5  میلی  صبح  نصف   شب  نصف  3--  ایندرال 20  میلی   صبح  یکی  شب  یکی    خواستم  بدونم         با  هم تداخل  ندارند باتشکر  و سپاس", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "زعفران و قرص اورژانسی؟", "question": "سلام وقتتون بهیز من میخاستم بپرسم ک من رابطه بدون دخول داشتم و فق دست دوسپسرم  بعده ارضا مالیده شده ب واژنم و 1 ساعت بعدقرص 75 درصد اوسییز خوردم و 12 ساعت بعدیدونه دیگه خوردم و 4 روز گذشته پریود نشدم اگ زعفران زیادبخورم ممکنه اثرات قرص و کم کنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ابتدا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "رگ دست؟", "question": "سلام دکتر وقت بخیر یه سوال داشتم ، چند روزه کف دست چپم کنار انگشت شست یکی از رگ های دستم پرش داره از روی دستم کاملا مشخصه زده بیرون و میپره علتش چیه ؟ خطرناک هست؟ بعضی وقتا ب شدت دستم درد میگیره ب خوصوص همون قسمت و بالا تر ، رگ های قسمت مچ دستم ساعد خیلی درد میگیره", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتره ابتدا به متخصص مربوطه مراجعه تا مطمین شوید که مشکلی ایجاد نشده باشدودر صورت سلامت دردمیتواند سایکو سوماتیک وروان تنی باشد که دراثر استرس به وجود امده که باید به روانشناس مراجعه کنید."}]},
{"title": "دوم دون سر سفید سیاه شدن لابیا؟", "question": "سلام من حدود یک سال پیش یه چیزی مثل جوش روی لابیای کوچکم دیدم و ترکوندمش و بعد چند ماه که لابیام رو دیدم چند تا مثل اون زده بود و زیر پوستی هم هستن و وقتی لابیام رو میکشم بیشتر متوجهش میشم و سیاه هم شده ولی کلوتریس صورتیه و سالمه ، دهانه مهبل و مقعد و ...سالمه لطفاً کمکم کنید خجالت هم میکشم که با مادرم درمیون بزارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام در عکس چیزی دیده نمیشود و عکس واضح نیست"}]},
{"title": "مشکل خوردن قرص اورژانسی  ؟", "question": "سلام من رابطه نداشتم ولی چند روز قبل با نامزدم یکم تحریک شدیم و اب و مایع منی نامزدم ریخت رو واژنم و بعد در عرض 3 4 ساعت بعد قرض اوسییز اورژانسی خوردم و 12 ساعت بعد یکی دیگه ولی توی سایت نوشته باید بعدش پریود شی ک مطمعن شی باردار نیسی من پریود نشدم هنوز و الان 4 روز گذشته خطرناکه؟ ممکنه بارداری باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "تبخال تناسلی؟", "question": "سلام ، من حدود 2 ماه پیش روی لبم تبخال زد و بعد رابطه جنسی داشتم بعد از دو سه روز تبخال تناسلی روی ناحیه تناسلیم دیدم که خودش دو سه روز بعد خوب شد و بعد از اون یه قسمت دیگه تبخال زد که پماد اسیکلوویر زدم و کامل خوب شد ، الان دیگه کلا خوب خوب شدم و دیگه هیچ تبخالی ندیدم ، و خواستم بدونم  این یعنی کامل رفع شده و اگر رابطه داشته باشم مشکلی نیست ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست پاپ اسمیر و HPV انجام دهید"}]},
{"title": "احتمال بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر من 23سالمه با نامزدم رابطه بدون دخول داشتم ولی شستش اغشته به منی بود ک وارد واژنم شد ایا احتمال بارداری بااین کار وجود دارد؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام احتمالش خیلییی کم هس"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال بارداری خیلی کم هست و در صورت تاخیر پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بواسیر در کودکان؟", "question": "سلام پسر 10ساله ای دارم که با اینکه هر روز یا روز درمیان شکمش کار میکنه اما متاسفانه مدفوع بسیار سفت و حجیمی داره چند روزپیش شکایت از درد در ناحیه مقعد کرد با معاینه متوجه شدم که دچار بیرون زدگی در ناحیه مقعد شده راهنمایی می فرمایید .خیلی نگرانم که تو این سن کم نیاز به عمل داشته باشه خدای ناکرده🥲", "answers": [{"dr_name": "دکتر میثم رضا بقراطی", "dr_exp": "فوق تخصص اطفال و کودکان", "answer_text": "سلام به نظر میاد حالت بواسیر پیدا کرده که به علت یلوست مزمن ایجاد شده است، مرتب با پناد انتی همورویید چرب کنید و هر روز روزی دو بار در مخلول سرکه و حوشانده پوست انار، نیم ساعت بنشیند، شربت لاکتولوز و لاکساپلاس روزی سه بار مصرف کند تا شکم نرم و راحت کار کند"}]},
{"title": "عقب افتادن پریود با خوردن قرص ال دی اورژانسی؟", "question": "من از 28 مرداد هرشب قرص ال دی خوردم عقب بندازم تاتاریخ 22 شهریور هرشب خوردم تاریخ 14 اورژانسی ال دی خوردم چهارعدد 12 ساعت بعدش هم 4 عدد 20 شهریور تاریخ پریودیم بود من تا 22 شهریور قرص ادامه دادم و تاریخ 23  رابطه داشتم اما باز شک کردم دوباره 4 تا ال دی خوردم 12 ساعت بعدش هم 4 عدد هنز پریود نشدم درد علایم دارم فقط دوروز قبل لکه بینی قهوه ای داشتم کم نبود زیادم نبود خیلی نگرانم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "قرص مدروکسی پروژسترون ؟", "question": "سلام خسته نباشید  من سقط داشتم 27 مرداد  12  شهریور زیره دلم شروع کرد به درد گرفتن شدید  14 هم رفتم دکتر سونوگرافی واژینال داد و مشاهده شد بقایا دارم  بعد بهم قرص مدروکسی پروژسترون دادند شبی 2 عدد تا 10 مهر  الان من تا امروز زیره دلم همچنان هرروز درد میکنه و هم پریود نشدم  الان امکان عفونت وجود نداره ؟ من باید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "عقب انداختن پریود؟", "question": "سلام من روز پریودم میفته عروسی برادرم میخواستم بدونم چه دارویی بخورم یا چیکار کنم چند روز عقب بیفته ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص جلوگیری در صورت نداشتن منع مصرف ان میتونین استفاده کنید"}]},
{"title": "احتمال بارداری؟", "question": "من امروز پریود هستم ایا احتمال بارداری پوچ شده یا باز هم هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بستگی به جواب تست خون بارداری داره"}]},
{"title": "مصرف ال دی و عقب افتادن پریود ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر ماه پیش پریود شدم روز اول دوتا قرص ال دی خوردم پریودم قطع شه ولی قطع نشد مدت زیادی هم طول کشید دورش الان این ماه پریودم عقب افتاده عوارض قرصع؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمالا و بهتر است ازمایش هورمونی و سونوگرافی هم انجام دهید"}]},
{"title": "عفونت واژن؟", "question": "چندروزه که پریود شدم خ قسمت لابیای خیلی زیادخارش داردوکمی هم متورم شده چه قرصی باید بخورم زیاد خارش دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید و تا ز مان معاینه پماد. کلوتریمازول بزنید"}]},
{"title": "وسواس فکری؟", "question": "ایا با مصرف سرترالین دوز 100 و تری فلو یو پرازین 1 در کنار مصرف دلوکستین 60 و کلونازپام 1 در زمان های صبح و شب میتوان وسواس فکری شدید را درمان کرد ؟ البته فرد به افسردگی و استرس و وسواس فکری مبتلا بوده که طی دو سال دارو درمانی بهتر شده. مسیله اذیت کننده وسواس فکری است. برای درمان بهتر چه روشی را پیشنهاد میکنید؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "نمیخوام باردار باشم ؟", "question": "18سالمه  8شهریور رابطه داشتم مراقب بودم اسپرم وارد بدنم نشه بنظرم نشد ولی الان 38روز از پریودم میگذره هنوز پریود نشدم  میترسم یکم اسپرم وارد شده باشه نمیدونم باید چیکار کنم تو رو خدا کمکم کنید باید چی بخورم سه لیوان دمنوش زعفرون تو دو روز اخیر خوردم ولی اثری نداشت  فاصله پریودم نهایت28روز بوده باید چیکار کنم که باردار نباشم توروخدا راهنماییم کنید ب کمکتون نیاز دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اول ازمایش خون باردادی بدید"}]},
{"title": "افسردگی و استرس و وسواس فکری ؟", "question": "ایا با مصرف سرترالین دوز 100 و تری فلو یو پرازین 1 در کنار مصرف دلوکستین 60 و کلونازپام 1 در زمان های صبح و شب میتوان وسواس فکری شدید را درمان کرد ؟ البته فرد به افسردگی و استرس و وسواس فکری مبتلا بوده که طی دو سال دارو درمانی بهتر شده. مسیله اذیت کننده وسواس فکری است. برای درمان بهتر چه روشی را پیشنهاد میکنید؟", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام دارو همواره از شدت مشکل می کاهد اما درمان اصلی در جلسات مشاوره رخ میدهد پس بهتر هست تا رواندرمانی را نیز پیگیری کنند."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "دکتر زهرا فکوری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "با سلام، بنظرم در کنار دارو درمانی، لازمه دوره رواندرمانی توسط متخصص مربوط به وسواس را طی کنید تا بهبودی حاصل شود"}]},
{"title": "میوم ؟", "question": "سلام بنده مجردم و 25 سالمه من 2 میوم مورال 1mmدر دیواره قدامی رحم و دو میوم ساب سروزال 2mm در دیواره خلفی رحم دارم پیش 2 پزشک رفتم یکیشون دوفامد 10 دادن مصرف کنم دکتر دیگه هم گفتن که اونو مصرف نکن چون علایمی نداری فقط ویتامین D3 مصرف کن به نظرتون حرف کدوم دکتر بهتره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت نداشتن خونریزی غیر طبیعی واژن و ضخامت نرمال رحم نیاز به مصرف دارو نیست"}]},
{"title": "درد در ناحیه لگن و لکه بینی ؟", "question": "سلام خسته نباشید حدودا یک هفته پیش رابطه ناکامل داشتم و دخول صورت نگرفت اما مایع منی با واژنم برخورد کرد الان که حدود 6 روز میگذره یکمم درد در ناحیه لگن دارم و کمر و شکم و لکه بینی هم داشتم ولی خیلی کم در صورتی که هنوز وارد pms هم نشدم که باعث شد به جای گزینی تخمک مشکوک بشمم خواستم بپرسم که نظرتون چیه و ایا الان میتونم تو این فاصله از baby check استفاده کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پس از تاخیر در تاریخ پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "نازایی؟", "question": "سلام من عفونت واژن  دارم پریودیم نامنظم با همراه درد شدید هست یکی از اطرافیان میگه که احتمال نازایی وجود داره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام ودهید"}]},
{"title": "درمورد نارسای قلبی ؟", "question": "با سلام احترام خانم دکتر من در اکو از قلبم در بیمارستان  دکتر  به من گفتند که باید پیش پزشک قلب برای کم کاری قلبم بروم خواستم ازشما سوال کنم که میتوانم پیش شما بییام  چون گفتند که هر پزشک قلب و عروق نمیتوانی بروی   و من نمیدانم چکار باید بکنم خواهشمند است من را راهنمایی نمایید. با سپاس", "answers": [{"dr_name": "دکتر شیدا کشاوری", "dr_exp": "متخصص قلب و عروق و  فلوشیپ تخصصی اکوکاردیوگرافی", "answer_text": "سلام بله ابتدا اکوی تخصصی شده و بر اساس یافته های اکو درمان انجام خواهد شد."}]},
{"title": "خونریزی واژن؟", "question": "سلام مادرم 67 سالشه درد زیز شکم داشت  و حالت  تهوع من گفتم شاید سردیش شده کبسه اب گرم گذاشتن دیدم واژنش خونریزی کرد در ضمن مادرم رحمشو در اورده نگران شدم لطفا راهنماییم کنین ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا به پزشکی که رحم رو خارج کردن مراجعه کنید"}]},
{"title": "نامنظمی پریود؟", "question": "سلام و احترام. دختر من 17 سالشه، نامنظمی پریود داره، اکثر مواقع 2 یا 3 ماه فاصله بین دوره ماهیانه می افته می خواستم ببینم نیاز به پیگیری داره یا خیر؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "چرا پریود نمیشم؟", "question": "سلام  من از پریودم 38رو میگذره و فک میکنم پریودم عقب افتاده الان دو روزه سه تا لیوان دمنوش زعفرون خوردم پریود نشدم باید چیکار کنم زود پریود بشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام 12روزه اززمان پریودیم میگذره وبی بی چک زدم1بارمثبت2بارنامشخص بوده ودردکمروزیروشکم دارم.زیرشکمم برامده شده و2بارادرارم به رنگ سفیدبود احتمال بارداری وجودداره یاعفونته؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام بدهید"}]},
{"title": "بیماری زنان؟", "question": "سلام چند روز بود خارش در قسمت ناحیه تناسلی داشتم از دیروز خشکی و سوزش و خارش شدید و درد در قسمت ناحیه تناسلی دارم چیکار کنم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر من حدود پونزده روز پیش رابطه داشتم  وروز بعدش یه قرص اورژانسی خوردم  بعد اون هم رابطه محافظت شده داشتم ولی پریود. نشدم موقع اصلی پریودم تقریبا یه هفته دیگست باید منتظر بمونم رو موعدم بشم؟ ایا امکان بارداری وجود داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر یک هفته ای از پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "اگه بیدار شده باشم ماه اول باشه با دارو میشه سقط کرد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ابتدا سونوگرافی انجام دهید که مشخص شود داخل رحم یا خارج رحم هست"}]},
{"title": "تست بارداری؟", "question": "سلام ببخشید ایا برای اینکه مطمین بشم باردار نیستم بیبی چک استفاده کنم میشه یا حتما باید ازمایش بدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما تست خون بارداری انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "تست خون دقیق تر هس"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان ؟", "question": "سلام من تنبلی تخمدان دارم ماهیانه پریود میشم بدون قرص و دارو ولی بیماریم درمانی نداره انگاار  قرص های ضد بارداری  اسپرنولاکتون اگه اشتباه نکنم هم مصرف کردم  ریزش مو و جوش هم دارم  ازمایش چکاپ کامل هم دادم زینکم و اهنم پاایین بود تسترون و پرولاکتینم بالا بود", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا باید پرولاکتین بالا رو درمان کنید"}]},
{"title": "مشکل درد سمت راست در بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر خسته نباشید ببخشید من چندروزه درد سمت راست زیر شکم دارم و بیشتر موقع ها مداوم هستش یا هم بصورت دقیقه ی ول میکنه اما مداوم هستش دردم و شبا بیشتر اذیتم از درد و سه ماهه باردارم ب پزشک مراجعه نکردم هنوز اما درد دلم هم زیاد میشه با درد زیر شکمم میشه ی مشاوره بدید لطفا ک اگه خطر جدی هستش ب پزشک مراجعه کنم اخه خیلی اذیتم ونگران.  ممنونم", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام حتما باید مراجعه کنید"}]},
{"title": "کم خونی؟", "question": "سلام و عرض ادب  من 51سالمه یه مدت پریود نمیشدم کم خونی شدید هم دارم قرص و سرم استفاده میکنم بعد استفاده از این قرص (فروفورت دعودنال )و سرم دوباره پریودیم شروع شده  میخواستم بدونم مشکلی نداره اینطوری میشم یا کلا طبیعیه بعد این قرص اینطوری شدن ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من از امپول پروژسترون استفاده کردم ب تجویز دکتر بعد درد خیلی بدی در ناحیه ای ک امپول زدم دارم و این درد خیلی ازار دهندست بنظرتون چیکار کنم یا اینکه این درد عادیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این درد از عوارض. تزریق هست و اگر برطرف نشد بهتر است مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید من همسرم عقد هستیم و خانمم باکره هستن و معاشقه دخولی نداشتیم الان یک روز از تایم پریودی خانمم گذشته ولی پریود نشدن  علایم پریودی از قبیل درد کمر و تغیرات خلق خو رو دارن میخاستم ببینم باید چکار کنیم  مرسی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اولین بار هس ک تاخیر درپریوددارن؟ تا یک هفته جاب جایی زمان پریود  طبیعی هس  Mama_hosseiniاینستاگرام"}]},
{"title": "پانزده سالم هست ؟", "question": "وپانزده سالم هست و الان دو ماه هست که پریود هام عقب افتاده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "قرص مدروکسی پروژسترون؟", "question": "سلام خسته نباشید  من بقایای سقط دارم  و دکتر برام قرص مدروکسی پروژسترون تجویز کرده شبی 2 عدد  پریودم عقب افتاده و به هیچ عنوان به علت نداشتن شرایط روحی قصد به بارداری ندارم  این به علت مصرف قرص هست ؟  یا برای اطمینان چه ازمایشی رو انجام بدهم که دقیق باشه؟  چون میگن که چون بقایا دارم ممکنه بیبی چک مثبت دربیاد برای همین میترسم اصلا امتحانش کنم  چیکار کنم الان ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش تست خون بارداری انجام دهید..."}]},
{"title": "خودارضایی؟", "question": "سلام. من یه دختر شونزده سالم متاسفانه مدتیه خودارضایی میکنم روز چهارم پریودم هستش خونریزیم قطع شده خودارضایی مالشی کردم و بعد چند دقیقه  خونریزی دارم ممکنه به بکارت اسیبی وارد شده باشه یا برای پریودیم هستش", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "زایمان؟", "question": "سلام من هفته 38 بارداری هستم بچم همش خودشو شل و سفت می کنه و ب واژنم فشار زیادی میاره و هر نیم ساعت هم کمرم درد میگیره و ول میکنه میتونه علایم زایمان باشه  اگر علایم زایمان باشه میتونم روغن کرچک بخورم تا زودتر زایمان کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "ترس از بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید خانم دکتر من با یه اقایی یه مدتی در ارتباطم تا اینجا منو با تهدید نگه داشته 10روز پیش منو با هزار حرف کشید بیرون موقعه دیدن با من رابطه بدون دخل انجام داد ودستش اغشته ب مایع پیشاب بود وارد واژنم کرد الان ترس بارداری باعث شده کم کم از خونه فراری باشم اگه باردار بشم چیکار می تونم بکنم لطفن کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "نوشین منافی", "dr_exp": "روانشناس | مشاور | رواندرمانگر", "answer_text": "سلام،حتما در این مورد به متخصص زنان مراجعه کنید،و سپس برای حل مشکل رابطه،به روانشناس"}]},
{"title": "پریود نامنظم؟", "question": "پریود نشدن  درد کمر وپا و زیر شکم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از مایش هورمونی و سونوگرافی انجام بدین"}]},
{"title": "یه دونه زده زیر بغلم دلیلش چی میتونه باشه ایا خطرناکه؟", "question": "سلام خسته نباشید من چند روزیه متوجه شدم یه دونه زده زیر بغلم که نه درد نه سوزش و نه خارش نداره و انگار توش سیاهه و خودش قهوه ایی ایا چیز خطرناکیه یا بخاطر شیو با ژیلته؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه حضوری شوید و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "پسرداداشم مشکل داره ماشوله اش امروزمرخص کردید چکارکنیم؟", "question": "سلام اقای دکارپسردادشم ازماشوله اش نمیشاشه چکاربایدبکنیم امروزمرخص کردید", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام همین بیماری که امروز داخل درمانگاه سوند رو کشیدم ؟ \nاز کجا ادرار می اید اگر مشکل جدی است حتما بیارید اکبر اورژانس"}]},
{"title": "دندانپزشکی ؟", "question": "سلام خسته نباشید با بیمه تکمیلی سینا قرارداد دارید وایمپلنت وگامپوزیت  انجام می دهد", "answers": [{"dr_name": "دکتر زهرا زهرایی", "dr_exp": "دکترای جراح دندانپزشک و ایمپلنت", "answer_text": "سلام تمامی خدمات انجام میشه"}]},
{"title": "نامنظمی پریودی؟", "question": "سلام  6سال نامنظمی پریودی دارم اما قرص جلوگیری مصرف کردم هربار منظم بوده یکسال هست قرص جلوگیری قطع کردم اما پریودی نامنظم به زور امپول میشدم  الان 5ماه پریودنشدم هرماه امپول وقرص پروژسترون خوردم هنوز خبری نیست لطفا راهنمایی کنید  یا اگر پریود شدم قرص جلوگیری بخورم 44 ساله هستم متاهل  3تا بچه دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ناباروری ومیوم؟", "question": "سلام من میوم رحم دارم وباردار هم نشدم پریود شدنم نامنظم شده وحتی بیشتر اوقات دوهفته به دوهفته شده وحتی نزدیکی هم باعث زود پریود شدنم میشه بنظر شما این مشکلات بخاطر وجود میوم هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام خسته نباشید من واژنم بوی بدی میده اذیت میده و از شوهرم هم خجالت میکشم نمیتونم باهاش راحت رابطه برقرار کنم میتونین کمکم کنین و اینکه تیرگی واژن دارم کشاله ران ها واسه اونا هم خیلی میلیونی خرج کردم کرم و فلان تاثیری نداشت واسه اون چیکار کنم کلا نمیتونم با شوهرم رابطه راحتی داشته باشم بخاطر این دوتا خجالت میکشم کمکم کنین ببخشید طولانی شد❤", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام بایستی حضوری ویزیت شوید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید و از طریق کربوکسی سفیدی واژن انجام دهید"}]},
{"title": "قرص رکین؟", "question": "سلام خانم دکتر یدون روکین  خوردن بدون این که پریود باشم ایا الان خونریزی  باید اتفاق بی افته یایدون قرص تاثیر ندارنه  و ایا در پریود بدیم باعث عقب افتادگی میشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام در صورتیکه قرص نمی خورید و زمان پریودی شما هم نبوده خونریزی طبیعی نیست و باید ویزیت شوید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام یک عدد قرص روکین که باعث خونریزی نمیشه فقط هورمون رو بهم میریزه"}]},
{"title": "قزص جلوگیری از بارداری؟", "question": "سلام خدمت پزشکان عزیز. ببخشید من دچار مسمومیت غذایی شدم و دکتر به من قرص مترونیدازول دادن، من قرص سیپرترون کامپاند هم برای جلوگیری مصرف میکنم، میخواستم بدونم ایا این قرص با سیپرترون تداخل داره و اثرشو کم میکنه؟ فقط یک عدد مترانیدازول خوردم گفتم اگر تداخل داره دیگه نخورم.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله اثر قرص رو کم میکنه"}]},
{"title": "درد تخمدان؟", "question": "سلام من تخمدان چپم درد میکنه ووقتی صاف می ایستم بشدت پرد میگیرد وتخمدان راستم کمی درد میکنه پر صمن من 63سال دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی انجام بدین"}]},
{"title": "ایا با پاره شدن پرده بکارت بر اثر ضربه گواهی میدن؟ ؟", "question": "سلام من بچه که بودم توی مدرسه واژنم با لبته تیر میز تنیس برخورد کرد و بعدش من از روی کنجکاوی انگشتمو داخل کردم الان میخوام برم تست پزشکی برای استخدام میخوام بدونم ردم میکنن به خاطر این قضیه؟ و اینکه بهم گواهی نمیدن؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مگه واسه استخدام بکارت میخان"}]},
{"title": "جوش یا کیست واژن؟", "question": "با سلام ، سه روز هست که یه برامدگی کوچک در لب خارجی واژنم به وجود امده که روز اول دردی نداشت اما امروز هم متورمتر و بزرگتر شده هم شدیدا درد و سوزش دارد این برامدگی چیه و درمانش چی میتونه باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام بایستی حضوری ویزیت شوید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما باید معاینه شوید بدون مشاهده که نمیشه تشخیص داد"}]},
{"title": "خود ارضایی و اسیب به بکارت؟", "question": "سلام وقت بخیر متاسفانه با فشار ران پا به روی هم خود ارضایی داشتم و در یک یا دو روز اینده جهت دریافت برگه سلامت بکارت میخواستم به پزشک زنان مراجعه کنم. میخواستم ببینم این کار باعث اسیب به بکارت شده؟ یا اینکه با معاینه دکتر متوجه میشن طی 24 ساعت گذشته خودارضایی داشتم؟ (رابطه و خودارضایی با دخول نداشتم به هیچ وجه)", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام خیر.  تاثیری نداره"}, {"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام برای سلامت بکارت در صورتیکه اسیب به پرده وارد نشده مطلبی از خود ارضایی گفته نمی شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از این طریق اسیبی به هایمن نمیرسه"}]},
{"title": "شکستگی بینی ؟", "question": "سلام وقت بخیر  من چند ساله بینیم شکسته و باید ترمیم بشه  ایا میشه از بیمه تامین اجتماعی استفاده کرد", "answers": [{"dr_name": "دکتر ازاده ناصحی", "dr_exp": "متخصص گوش، حلق، بینی، گلو و جراحی سر و گردن", "answer_text": "در بیمارستان خود تامیین اجتماعی بله"}]},
{"title": "زگیل تناسلی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر ببخشید من بعد پریودیم خارش گرفتم و دور ورودی واژنم دو تا قرینه انگار پوست چروک میشه شبیه زیگیل نمیزینمش اما بازم میترسم چیکار باید بکنم دقیقا مثل هم سمت چپ و راست ورودی واژنم هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در عکس اصلا مشخص نیست حضوری معاینه شوید"}]},
{"title": "ضربه به تخمدان؟", "question": "سلام وقت بخیر  دختر 10 ساله ای دارم ده روز پیش با دوچرخه تصادف بعدی کرده  یعنی سوار دوچرخه بودخ و با دوچرخه دیگه ای تصادف کرده درحدی که دوتا دندون جلو خورد شده قسمت تخمدان )بیکینی(سمت چپ به شدت کبود شده بود  الان که کبودی ی مقدارش کم شده دست که میزنم زیرش اندازه انگشت سبابه سفت شده  خیلی نگرانم  به اصرار راضیش کردم ببرم سونوگرافی  ولی تا فردا استرسش فکر و خیالمو میریزه بهم  میشه بگید چی میتونه باشه  هیچ خونریزی هم نداشته فقط اروم گه دست میزنم میگه درد میکنه خیلی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اون قسمت خونریزی داشته که کلود شده یا بافت اسیب دیده"}]},
{"title": "ایا ترشحات من عادیه؟", "question": "من 15 سالمه و ازم ترشحات سفید قوله قوله میاد که چسبناک و بو نمیده ایا عادیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ترشحات با چی هست و باید درمان شوید"}]},
{"title": "پرده بکارت و بوی بد واژن؟", "question": "سلام خانم دکتر من یه چند سالی خودارضایی با انگشت رو داشتم بعد الان میگم ممکنه به پرده بکارت اسیبی رسیده باشه  بعد یه مدتی هست که بعد از یه مدت شرتم بوی بدی میگیره و زرد میشه  برای خود ارضایی با انگشت هم نمیتونم مراجعه کنم به دکتر زنان حضوری که ببینم پرده بکارتم سالم هست یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام فقط از طریق معاینه میشه نظر قطعی داد"}]},
{"title": "4 ماهه پریود نشدم و درد احساس میکنم زیر ناحیه شکمی؟", "question": "من 4 ماهه که پریود نشدم و گاها احساس درد میکنم زیر ناحیه شکمی ، مامان هم اهمیتی ب این موضوع نمیده و میگه چون غذا نمیخوری واقعا نگران سلامت جسمی ام هستم من کلا 17 سالمه  میشه لطفا کمکم کنید ؟؟؟ میشه بگید چه قرصی مصرف کنم ؟ مکمل اهن میخوردم یه مدت ولی بازم پریود نمیشدم  حتی مدام زعفرون و خرما و انواع ویتامین ها رو میخورم بازم هیچی ب هیچی  پزشکی که سوال من رو می بینید لطفا کمکم کنید :)", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید که درمان شوید"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام و خسته نباشید خانوم دکتر  من 6 روز پیش با نامزدم رابطه داشتیم و من باکرم و ایشون حین ارضا شدن مقداری از اسپرمش به داخل واژن من رفت ، و من دوروزه حس حالت تهوع دارم و وقت پریودم هم امروز بود ک نشدم و نگرانم  اینا علایم بارداریه؟  برای پریود شدنم چه دارویی مصرف کنم ؟  برای جلوگیری چه دارویی میتونم مصرف کنم  ازتون ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "تاخیرپریود؟", "question": "سلام  خانم 45 ساله هستم مورد ضروری پیش اومده و درتاریخ 11 مهر زمان پریودم هست که میخواستم تاخیر بیافته میشه و بعد 15 مهر پریود بشم میشه راهنماییم کنید ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام با داروهای هورمونی امکان دارد ولی به خاطر خطر لخته خونی که ایجاد میکنه به خصوص در سن،شما حتما بایستی ویزیت شوید"}]},
{"title": "نامنظمی پروید؟", "question": "سلام وقت بخیر من 43 سالم هست 5ماه پروید نشدم بعد از ازمایش وسونو دکتر گفته یایسه شدی  لطفا راهنمایی کنید چی بخورم که پروید بشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام در صورتیکه برای شما یایسگی تشخیص گذاشتند مصرف قرصهای هورمونی برای ایجاد پریود کاذب به علت خطرات فراوان توصیه نمی شود و شما فقط بایستی غربالگری های لازم چون پاپ اسمیر معاینه پستان در 50 سالگی بررسی از نظر پوکی استخوان داشته باشید با رژیم غذایی سالم و انجام ورزش هوازی مرتب یایسگی برای شما مشکلی ایجاد نمیکند.ولی برای تشخیص علاوه بر ازمایشات هورمونی شما باید به مدت یک سال پریود نشده باشید"}]},
{"title": "عفونت ؟", "question": "با سلام .ترشحات پنیری و سبز رنگ دارم لطفا راهنمایی کنید چه دارویی باید مصرف کنم خارش و سوزش ندارم .ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بدون معاینه نمیشه دارو تجویز کرد و تا زمان مراجعه پماد کلوتریمازول استفاده کتید"}]},
{"title": "درد سینه راست؟", "question": "یک نقطه از سینه راستم چند روزه درد داره.ترشح سفید و زرد هم میاد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه انجام شود و ازمایش دهید"}, {"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام حتما نیاز به معاینه دارید"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام من 16 سالم و تجربه اینکه چند باری شیا خارجی وارد واژنم بشه را داشتم. مثل انگشت اما خون ریزی نداشتم ولیهنگام دخول خونریزی کمی داشتم میخواستم ببینم پرده بکارتم اسیب دیده یا ن", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال دارد و بهتر است معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام در صورت دخول بله"}]},
{"title": "درمورد بکارت و درد زیر شکم وسنکینی واژن ؟", "question": "مجردوم بعد از اولین رابطه دخول دچار درد متغیر شدم، روز اول زیر دل، روز دوم تخمدانهام و بعد ازدوش گرفتن روز سوم احساس درد وسنکینی در واژنم دارم خیلی میترسم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید"}]},
{"title": "پرده بکارت.تروخدا جواب بدید؟", "question": "توی قسمت واژنم یه سوراخ کوچیک هست که وقتی زور میزنم بزرگتر میشه و پردم اصلا شبیه عکسای گوگل نیست و اینکه از این سوراخ خون پریودم خارج میشه میخواستم بدونم پردم پاره شده یا ابن سوراخ طبیعیه و من الکی استرس دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام یک منفذی برای خروج خون وجود داره اما در هر صورت بهتر است معاینه هم شوید"}]},
{"title": "ایا ممکنه باردار باشم؟", "question": "سلام ببخشید من دیروز رابطه با انگشت فقط داشتم ایشون ارصا نشدنند پیش ابونم که میومدم روی پرده بین انگشت شست و اشاره میومد و میخوردمش و وفتیم که میخاستن انگشت را درون التم بکنن یک دور در دهانم میکردن بعد دخول انجام میشد امکان بارداری هست؟هربار دخول انگشت به التم قبلش انگشت را در دهاتم کردن", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری فقط در صورت ورود مایع منی به داخل واژن است"}]},
{"title": "سلام جناب دکتر ؟", "question": "من در تیر ماه به شما مراجعه کردم و رژیم و دارو دریافت کردم میخواستم بدونم تا چند ماه باید همین نسخه را تجدید کنم و استفاده کنم و اینکه اثر داروهای شما که هم برای کبد چرب و لاغری ست باعث اجابت مزاج بیشتر میشود و این طبیعی ست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر اریو موحدی", "dr_exp": "دکترای تخصصی  تغذیه بالینی و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام معمولا تا 3 ماه داروها تکرار میشن وبعد مجدد معاینه میشوید. افزایش اجابت مزاج مرتبط با داروهای لاغری است."}]},
{"title": "تاخیر و کم شدن پریود؟", "question": "سلام  میگم ببخشید من دوروزه پریودشدم ولی همش لکه و قهوه ای . امروز صبحم ی کم خون ریزی و دوباره قطع شد امکان داره عفونت داشته باشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلاملطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام بدین"}]},
{"title": "بارداری زنان؟", "question": "سلام من 18 سالمه 4 ماه باردارم عفونت دارم خارش شدید واژن و ترشح سفید غلیظ دارم از کرم واژینال پوویدون ایداین استفاده کردم یک بار  ایا مشکلی برای جنین پیش نمیاد یا باعث سقط نمیشه ؟! لطغاا رهنمای کنید ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا فقط پماد موضعی کلوتریمازول استفاده کنید"}]},
{"title": "جلوگیری از بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر  من تازه نامزد کردم دخول کامل نداریم اما نزدیکی میکنیم برای جلوگیری از بارداری چه دارویی میتونم مصرف کنم و به چه صورت باید مصرف بشه؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام قرص های جلوگیری از بارداری چون در بعضی افراد می تواند خطرناک باشد باید قبل از مصرف حتما توسط پزشک ویزیت و معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص جلوگیری طبق دستور بروشور میتونین میل کنید"}]},
{"title": "لکه بینی؟", "question": "سلام وقت بخیر من این ماه قبل از پریود شدنم لکه بینی قهوه ای دارم با بوی بد مجردم علتش چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام بدین"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام من 17سالمه دو هفته قبل با دوس پسرم برا بار اول رابطه داشتم اولش درد داشتم بعد خون اومد میشه پرده بکارت پاره شده باشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال داره و بهتر است معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام به احتمال زیاد بله ولی در معاینه بهتر می توان نظر داد"}]},
{"title": "بکارت؟", "question": "سلام من موقع پریودی خارش داخل واژنم داشتم و دوبند انگشتم و داخل واژنم کردم خون نیومد ولی یه درد کوچیکی داشت ممکنه بکارتم رو از دست داده باشم؟یا اگه اسیب هم دیده باشه ترمیم میشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام احتمال اسیب هست باید معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه م اجعه نمایید"}]},
{"title": "نوبت دهی ؟", "question": "سلام دکتر من بشدت نیاز دارم که بیام خدمت شما ویزیت بشم به پیشنهاد یکی از دوستان ،اما هر کاری میکنم موفق  نمیشم نوبت بگیرم برای مطب شهدا میشه کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر اریو موحدی", "dr_exp": "دکترای تخصصی  تغذیه بالینی و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام سامانه 12 شبها باز میشه و از اون طریق باید اقدام کرد. تجربه بدی از نوبت دهی توسط خودم داشتم و دیگه برای کسی خودم نوبت ثبت نمیکنم و تنها مسیر همون مسیر سامانه و اقدام خود فرد هست.\n\nممنون"}, {"dr_name": "دکتر اریو موحدی", "dr_exp": "دکترای تخصصی  تغذیه بالینی و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام سامانه 12 شبها باز میشه و از اون طریق باید اقدام کرد. تجربه بدی از نوبت دهی توسط خودم داشتم و دیگه برای کسی خودم نوبت ثبت نمیکنم و تنها مسیر همون مسیر سامانه و اقدام خود فرد هست.\n\nممنون"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "وقتتون بخیر من از دیروز که توی رابطه ارضا نشدم کمرم به شدت درد میکنه میخواستم بدونم چرا و طبیعیه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "پریودی نامنظم؟", "question": "سلام  هفده سالمه و تقریبا هفت ماهه پریودیم و عقب انداختم  دچار استرس خیلییی زیادم(بخاطر درسم) سیزده سالگی پریود شدم و از همون اول منظم پریود نمی شدم  ممکنه کیست داشته باشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله لطفا ازمایش هورمونی . و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "قرص اورژانسی ؟", "question": "سلام خسته نباشید  من بعد از رابطه اب منی وارد نشد فقط شک داشتم بعد 24 ساعت یک عدد قرص اورژانسی خوردم الان زیر دلم درد دارد و هنگام ادرار درد زیاد و خون ریزی دارم عادی هست یانه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر عادی نیست"}]},
{"title": "درموردبلفاروپلاستی سوال دارم؟", "question": "سلام وقت بخیر هزینه جراحی بلفارو دوپلک بالا چقدره وجای بخیه میمونه  یانه مرسی", "answers": [{"dr_name": "دکتر محمد سعید قزلباش", "dr_exp": "دکترای حرفه ای پزشکی (پوست مو و زیبایی)", "answer_text": "با سلام\nبله تا حد خیلی کمی در هر صورت اسکار به جا میگذارد ولی خب اگر اصولی انجام بشه به راحتی قابل مشاهده نیست و روی زیبایی تاثیر منفی نخواهد گذاشت"}]},
{"title": "درمان جوش؟", "question": "سلام  خسته نباشید  اقای دکتر من تقریبا 3 ماه هست درگیر جوشایی شدم ک دکترا میگن هورمونی هست و داروهایی تجویز کردن بعد استفاده یه ماه هیج تغییری در صورتم ایجاد نشده بلکه بدترم شده داروهام:اسپیرونولاکتون 25 روزی دو عدد  واسپیرونولاکتون 100 نصف قرص و یه محلول اریترومایسین 4درصد  من چیکار کنم به خوردن داروها ادامه بدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر محمود بلورساز مشهدی", "dr_exp": "متخصص پوست و مو", "answer_text": "سلام جهت معاینه و رزرو وقت با کلینیک و یا شماره ثبت شده در سایت هماهنگ کنید"}]},
{"title": "علت تیر کشیدن داخل واژن؟", "question": "مدتی است که حس میکنم داخل واژن(انتهای واژن) تیر میکشد ، علت چی میتونه باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عفونت می تونه باشه...لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "زنان و زایمان ؟", "question": "هفته 12 و 1 روز از بارداریم هستم  دشب از کمر درد از خواب بیدار شدم کمر درد خیلی میشینم کمرم درد میگیره با اینکه اصلا رو کمرم نمیخوابم و درد دارم . دارمو خیلی اذیتم میکنه نیازی به مراجعه حضوری به دکتر زنان هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ممکنه عفونت داشته باشید لطفا مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "راه حل pms؟", "question": "سلام وقت بخیر من در دوران pms خیلی حساس بداخلاق زود رنج میشم میخواستم بدونم ایا راه حلی داره؟چیکار کنم که اخلاقم رو بتونم کنترل کنم در اون تایم؟دارو یا مکمل خاصی نیستش؟چون تمام روابطمو از دست میدم اینجوری", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ویتامبن ای میل کنید به متخصص مراجعه کنید چون داروهای تخصصی هم هست"}]},
{"title": "درباره قاعدگی؟", "question": "سلام من 6سال قرص ال دی مصرف کردم و بعد از دو سال تیرماه یک بسته قرص ال دی مصرف کردم مرداد قاعدگی خیلی کم و کوتاه سه روز طول کشید الان شهریور ماه 13 روزه قاعدگی قطع نمیشه من چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زگیل؟", "question": "سلام وقت بخیر من رو مقعدم دوتا دونه کوچیک مشاهده شد ک دکتر جراح گفت زیگیل پماد تریامسینولون ان ان دادن ک روزی دوبار بزنم یه روز دارم استفاده میکنم باعث سوزش و اذیت شدنم شده مشکلی ندارع درمان میشه یا همین", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر اگر زگیل باشد هیچ تاثیری پماد گفته شده ندارد"}]},
{"title": "پزشک زنان ایا با دخول فشار زیاد اب هایمن اسیب میبیند، ؟؟", "question": "سلان میشه درباره پرده بکارت توضیح بدید ؟ چه مواردی باعث اسیب هایمن میشود؟ من چند روز پیش داخل دستشویی یهو شیلنگ تکان خورد وا فشار اب زیاد به داخل واژن خورد . من دخترم ایا دخول اب زیاد به واژن باعث اسیب به هایمن شده ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر از این طریق پاره نمیشه ولی بهتر است جهت معاینه مراجعه کنید"}]},
{"title": "من 42 سالمه و قصد بارداری دارم ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 42 سالمه و حدودا ده ساله که از قرص کلونازپام 1 استفاده میکنم ایا مصرف قرص به جنین اسیب میزنه یا نه ممنون پاسخگو  باشید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام هر موقع اقدام کردید و باردار شدین باید قرص رو قطع کنید"}]},
{"title": "زودتر از موعد پریود شدن دو روز اول اصلا خونریزی نبود یه کمی به صورت نارنجی و صورتی رنگ بود بعد از خونریزی شروع شده و الان 12روز هست که ادامه داره خیلی زیاد نیست ولی در حد عوض کرد 2یا سه پد در روز هست؟", "question": "علت این چی می تونه باشه  ایا بارداری هست یا علت دیگه داره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله ممکنه لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عادت ماهانه؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من  16 سالمه  بعد اصلا  طی یک سال اخیر  عادت ماهانه ام تاریخ   مشخصی نداره   الان  تقریبا   4 ماه هست     میگذره از تاریخ  قبلی  عادت ماهانه ام", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "علت پریود نشدن یک هفته بعد از قطع قرص مارلین چیست؟", "question": "سلام من برای جلوگیری از بارداری از قرص مارلین استفاده میکنم 7روز از مصرف اخرین بسته قرص گذشته و هنوز پریود نشدم چون ماه اول استفاده هست جلوگیری هم داشتم ایا در روز هشتم مصرف بسته بعدی را شروع کنم یا بعد از اینکه پریود شدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله اگه رابطه جنسی محافظت نشده. نداشته اید بسته بعدی رو شروع کنید"}]},
{"title": "مجرد هسم تنبلی تخمدان دارم؟", "question": "سلام من هیجده سالم هس یبار عمل کردم برای پیچیدگی تخمدانم چون خیلی ورزش سنگین کرده بودم. میخاستم بدونم برای اینکه مطمین بشم تخمدانم سالم هس قرصی نیاز هس مصرف کنم؟  خیلی نگرانم چجوری باید بدونم تخمدانم سالمه الان و در اینده میتونم حامله شم چه غذاها و قرص هایی لازمه بخورم الان میشه راهنمایی کنید.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "کم خونی خفیف هست یا متوسط؟", "question": "سلام و تشکر از مشاوره های قبلی  بنده حدود ده ساله رژیم Vegan گرفتم. ( صددرصد نه ولی اغلب اوقات)  در ازمایش اخیر، پزشک فوق تخصص گوارشم گفتند به جز کمبود اهن، هیچ کمبود تغذیه ای ندارم. ازمایش خون: هموگلوبینم 11.8 و فریتین: 10  یک دوست که پزشک عمومی هستند گفتند فریتین 10 یعنی ذخیره ی اهن اصلا ندارم. پس عدد10 چه معنایی داره؟! در حالیکه هموگلوبین از 12 فقط دو دهم پایین تره  (11.8) رو نشون میده! ممنون میشم توضیح بفرمایید لطفا. 🙏🤲", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر\nفریتین ذخایر اهن خون شماست و هموگلوبین پروتیین خونی هستش که اکسیژن رسانی برای اندام هاست.\nفریتین هم مثل تمام فاکتورهای خونی یک رنجی دارد که متفاوته و معمولا بین 10 تا 150 اینا باید باشه که شما تو حداقل رنج هستین و کم خونی دارین.\n رفنه رفته اگر این فقر ان جبران نشه میزان هموگلوبین هم پایین تر میاد.\nحتما باید تخت نظر پزشک مکمل استفاده کنین"}]},
{"title": "عفونت بارتولن؟", "question": "سلام ببخشید خانم دکتر من 14سالمه و یک هفته ای می شه که یک چیز مثل جوش در داخل واژن به وجود امده،،،در اینترنت که سرچ کردم احساس کردم عفونت بارتولن هست،،لطفا کمکم کنید چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "چرا وقتی بکارتم سالمه واژنم صدا میده؟", "question": "من بکارتم سالمه و هیچ رابطه ای نداشتم و الان تازه نامزد کردم و واژنم صدا میده میگن ک اگ بکارت نداشته باشی واژنت صدا میده ولی من بکارتم سالمه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام صدا دادن به دلیل ورود هوا داخل واژن است"}]},
{"title": "درد ناحیه تناسلی ؟", "question": "سلام وقت بخیر  من چند وقته بدون دلیل ناحیه تناسلیم درد شدیدی میگیره بیشتر تو ماشین.. دلیلی داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام من دارم میرم 17 سال و پریود نمیشم میتونه اشکالش از خود ارضایی باشه؟؟یانه ربطی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه ربطی به خود ارضایی نداره"}]},
{"title": "با فانتزی های جنسی نامزدم چیکار کنم؟", "question": "سلام من نامزدم در سکس چت فانتزی سکس چن نفره رو داره شخصیت هایی ک بعضی وقتا شامل بازیگرا یا خواننده ها میشع منظورم اینه شخصیت های غیرممکن بعد من میگن ک همین در حد سکس چت میمونه چون من میترسم بعد عروسی و در زندگی شخصی اینم از من بخاد اگ من مخالفت کنم زمینه رو برای کارهای بدش فراهم نمیکنم ک با کسی دیگ ای خودشو ارضا کنه ادامه بدم یا مخالفت کنم؟", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام بهتره برای بررسی دقیق مساله به شکل حضوری با روانشناس مشورت کنید. این امر طبیعی نیست."}, {"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلام چقدر خوب که متوجه این اشکال هستید و پرسیدید. متاسفانه تغییر در تمایلات و خواسته های جنسی افراد بسیار سخته. نکته مهم اینه که ببینید ایا فقط در صورتی که این تصورات رو داشته باشن انگیخته می شن یا نه. اگه اینطوری باشه، بازم تغییر رو سخت تر می کنه و در این صورت باید تصمیم جدی تری بگیرید. چون این موضوع سایر حیطه های زندگی شون رو هم شامل بشه. خیلی خیلی قضیه رو جدی بگیرید."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "زنان ؟", "question": "برای خارش واژینال  چ باید کنم  و برای  حساسیتی باید  کرد  من بعد  عطر بیکنی  ب خارش افتادم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید و تا زمان معاینه پماد. کلوتریمازول استفاده کنید"}]},
{"title": "مجرد هسم نمیدونم تخمدانم تنبله یانه؟", "question": "سونوگرافی کنم همه چی مشخص میشه هزینش چقدره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "درباره موضوع قبلی؟", "question": "درمانی نداره؟  چون من تهران نیستم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تعداد سوالاتی که پرسیده میشه زیاد هستند ولی اگه منظورتون کیست بارتولن هست اول باید تشخیص توسط پزشک گذاشته شود"}]},
{"title": "کیست و بارداری باهم میشه؟", "question": "من سنو دادم هفت هفته باردارم و کیست تو تخم دان چپ دارم ایا مشکلی برای بچه نداره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی رو ارسال کنید"}]},
{"title": "من از پریود متنفرم بچه هم نمیخوام  رحمم رو دربیارم مشکی برام پیش میاد ؟", "question": "میخوام رحمم رو دربیارید من نمیخوام بچه دار بشم باید دربیارید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بدون دلیل رحم دراوردن کار درستی نیست"}]},
{"title": "قرص ال دی؟", "question": "سلام ببخشیدسرماخوردم شدیداوقرص ال دی برای تنظیم هورمونهام ویک کیست فولیکولار مصرف میکنم،میخواستم ببینم قرص چرک خشک کن وشرکت دیفن هیدرامین وشربت اکسپنتورات وقرص سرماخوردگی بزرگسالان بخورم،باعث نمیشه ک هورمون هام بازبهم بریزه یاکیستم خوب نشه؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این داروها اثر قرص جلوگیری رو کم میکنند"}]},
{"title": "پاپیلوماتوز یا زگیل ؟", "question": "سلام ببخشید میخواستم بدونم این ضایعه که دورش رو خط کشیدم پاپیلوماتوز ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام پاپیلوماتوز است بهتره حضوری هم توسط متخصص زنان ویزیت شوین"}]},
{"title": "علت پریود نشدن بعد از قرص کلومیفن سیترات چیست؟", "question": "سلام من ماه پیش طبق دستور پزشک قرص کلومیفن سیترات از روز سوم پریودی تا 5 شب استفاده کردم نزدیکی هم 1 شب درمیون داشتیم. این ماه 6 روز از تاریخ پریودم گذشته امروز روز هفتمه هنوز پریود نشدم.هیچ علایم پریودی ندارم نوک سینه هام یکم درد میکنه و کسلم وخوابم زیاد شده. امروز بی بی چک زدم منفی بود علتش چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "رضایت پدر و مادرها برای ازدواج؟", "question": "من و پارتنرم 4 ساله با هم دوست هستیم و همه جوره برای ازدواج با هم اوکی هستیم و جفتمون 37 سالمونه ولی خانواده پسر مخالف هستند میگن انتخاب خودمون و از قشر خودمون ترک باید دختر بگیریم چیکار می تونیم کنیم برای رضایت والدین پسر", "answers": [{"dr_name": "بهاره بخشی", "dr_exp": "زوج درمانگر. زوج درمانگر ،روانشناس و مشاورخانواده ،مشاوره فردی", "answer_text": "سلام دوست عزیز.رضایت خانواده ها خیلی مهمه و تا رضایت خانواده ها نباشه اگر هم ازدواجی صورت بگیره مشکلات زیادی در پیش خواهید داشت.شما نباید کاری  کنید و خود پسر باید پافشاری کنه و  نظر خانواده شو جلب کنه.امیدوارم بهترینها براتون اتفاق بیفته"}]},
{"title": "قرص ال دی؟", "question": "سلام ببخشیدقرص ال دی مصرف میکنم،برای تنظیم هورمونهام ویک کیست فولیکولار،سرماخوردم شدیدمیتونم اب نمک قرقره کنم؟اثرقرص ال دی راازبین نمیبره اب نمک قرقره کردن؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید"}]},
{"title": "هورمونی؟", "question": "سلام وقت بخیر. من قرص جلوگیری به مدت دوروز مصرف میکردم وقتی به حالم نساخت قطع کردم و الان بعد از یک هفته لکه بینی دارم. از الان میتونم قرص جلوگیری دیگه مصرف کنم یا خیر؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام هورمون هاتون رو بهم ریختن...."}]},
{"title": "دو روز مانده به تاریخ پریود شدنم ولی مسافرت داریم میخوام 7 روز جلوگیری کنم از پریودی قرص دورسبلا خوردم مشکلی؟", "question": "قرص دروسبلا را تا چند روز بخورم که پریود نشم؟! امروز یکی خوردم تاریخ پریودم دو روز دیگه هست میخوام تا 7 روز دیگ پریود نشم بعدش بشم چطور قرص هارو مصرف کنم میشه راهنماییم کنید ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شبی یک عدد میل کنید"}]},
{"title": "از بین بردن حس تنفری که نسبت به والدینم دارم بخصوص پدر؟", "question": "سلام جناب دکتر. بنده پدری داشتم که از کودکی تا الان هیچگونه حمایت و توجهی بهم نداشت و حتی بین من و برادرم تفاوت میزاشت، همیشه تحقیرم میکرد و حس ناکافی بودن و بدرد نخور بودن و اضافی بودن بهم میداد (همه اینها تا این سن که رسیدم ادامه داره). اینا باعث شده تنفر شدیدی بهش داشته باشم و همیشه تو دلم بهش ناسزا میگم تا خودمو اروم کنم، این تنقر ریشه کرده توی ذهنم و باعث شده توی تمام مشکلات زندگیم مقصر بدونمش و توی دلم بهش ناسزا بگم. چطوری میتونم کاری کنم که فکرش و تنفرش از ذهنم بیرون بره تا بتونم راحت تر و با ذهنی اروم تر زندگی کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مهدی قاسمی", "dr_exp": "متخصص روانپزشک و روانکاو (اعصاب و روان)", "answer_text": "سلام،\n\nانچه شما از ان سخن می گویید، نشان دهنده یک زخم عمیق عاطفی است که از دوران کودکی تا بزرگسالی با شما همراه بوده است. رابطه بین والدین و فرزندان به طور مستقیم بر تصویر خود و احساس ارزشمندی فرد تاثیر می گذارد. تحقیر و نادیده گرفتن مداوم، به ویژه زمانی که همراه با تبعیض بین فرزندان باشد، می تواند منجر به ایجاد یک حس عمیق از ناکافی بودن و ناتوانی در فرد شود. این حس ها اغلب به شکل تنفر از شخص تحقیرکننده (در اینجا پدر) خود را نشان می دهند. این تنفر می تواند مکانیسم دفاعی روان برای حفظ شما از درد و رنج بیشتر باشد، اما در عین حال، با گذشت زمان، خودش به منبع دیگری از رنج و دشواری تبدیل می شود.\n\nدر روانکاوی، ما اغلب به این مسایل از طریق کاوش در لایه های ناخوداگاه می پردازیم. انچه که امروز به عنوان تنفر در شما ظاهر می شود، می تواند در واقع تلاش ناخوداگاه شما برای رسیدن به نوعی بازشناسی و مهرورزی باشد که هرگز به ان دست نیافته اید. این نوع تضاد درونی باعث می شود که تنفر و خشم به عنوان واکنش های خودکار و تکرارشونده بروز کنند. برای کنار امدن با این احساسات، نیاز به درک ریشه های ان و شاید حتی برخورد با تصاویری از پدر در ذهن دارید که با واقعیت موجود متفاوت است. در واقع، خشم شما نسبت به پدر شاید ناشی از نیازی است که هنوز براورده نشده باقی مانده است.\n\nدرمان تحلیلی و فرایندهای شناختی تحلیلی می توانند به شما کمک کنند تا این احساسات را به سطح اگاهی بیاورید و به تدریج از تاثیرات فلج کننده انها رهایی یابید. یافتن راه هایی برای پذیرفتن این واقعیت که پدر شما هرگز ان حمایت و توجهی که نیاز داشتید را ارایه نداد، ممکن است به شما کمک کند تا با انچه در گذشته رخ داده سازش کنید. از طریق این فرایند، ممکن است به جای تمرکز بر تنفر، به احساسات پیچیده تری مانند فقدان، غم و در نهایت بخشش دست پیدا کنید که شما را از این چرخه تنفر و ناسزاگویی رها می کند."}]},
{"title": "تفسیر ازمایش کلپوسکوپی؟", "question": "باسلام با خارش وشوزش به پزشک مراجعه کردم جواب پاپ نرمال وجواب hpv منفی بود دکتر با معاینه متوجه زخم شد وعفونت شد وکلپوسوپی انجام داد جوابmild chronic cervicitis  Focal koilocyte._ like changes. and  mild focal atypia of exocervical epithelium .compatible with lsil cin1 راه درمان درست چیه و اینکه hpv منفی بوده دلیل بوجود اومدن این تغییرات سلولی عفونت بوده ،؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است کولپوسکوپی انجام. دهید"}]},
{"title": "پریودی نامنظم فقط این ماه؟", "question": "سلام خسته نباشید خانم دکتر من این ماه پریود نشدم و عفونت دارم دختر هستم نمیدونم چیکار کنم توروخدا بگین چیکار کنم یک ماه شد پریود نشدم دمنوش اینا هم خوردم", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سونو و ازمایش هورمونی بدهید اگه  تاخیر در پریود    چند بار تکرار شده."}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "9ماهه هورمون تستسترون میزنم و پریودم نمیشم رابطه داشتم بعد رابطه 2تا قرص اورژانسی0/75خوردم روز بعدشم 2تا دیگه ایا احتمال حاملگی هست؟", "question": "9ماهه هورمون تستسترون میزنم و پریودم نمیشم رابطه داشتم بعد رابطه 2تا قرص اورژانسی0/75خوردم روز بعدشم 2تا دیگه ایا احتمال حاملگی هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام همه روشها شکست دارند این روش هم دوتا سه درصد شکست دارد"}]},
{"title": "عنوان پرده بکارت هست؟", "question": "سلام خوب هستین.من حدود 1سال پیش رابطه جنسی داشتم. و حلقوی هستم .اولین رابطه ام بودخون ریزی نداشتم.و به پزشک مراجعه کردم.گفتن  حلقوی هستی و خون ریزی نداشتی.سوالم اینه که ایا من حلقوی هستم و یک سال پیش رابطه داشتم .الان معلوم میشه که رابطه داشتم؟ دکترم گفت که حلقوی ها بعضی هاشون خونریزی ندارن .وبعد یه مدت هم رابطه نداشته باشی بسته میشه.ایا درست گفته؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه به متخصص زنان یا پزشکی قانونی مراجعه کنید بله مشخص میشه"}]},
{"title": "اگه ناخواسته از دوس پسرم حامله شم چطوری میتونم جلو گیری کنم هنوز 1ماه نشده قرص اورژانسی خوردم جواب نداد؟", "question": "اگه ناخواسته از دوس پسرم حامله شم چطوری میتونم جلو گیری کنم هنوز 1ماه نشده قرص اورژانسی خوردم جواب نداد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا باید سونوگرافی انجام دهید که بارداری داخل یا خارج رحم مشخص بشه"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام عزیزم تاریح پریودتون کی هس؟؟ اگه موعدش رسید و  پریود نشدید باید تست بتا بدید"}]},
{"title": "خونریزی شدید که منجر به سردرد شده؟", "question": "سلام  من خانم 50ساله هستم 27 روزه خونریزی دارم که گاهی شدید ولخته مبیاشد  دو روز دیگر نوبت هیستروسکومی دارم .سردرد شدید دارم  دکتر تاکید کردن به دلیل اهن خونریزی رو زیاد میکنه مصرف نکنم لطفا برای سردرد  راهنمایی بفرمایید.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا مراجعه حضوری داشته باشید جهت اندازه گیری فشارخون"}]},
{"title": "بارداری از طریق حوله؟", "question": "سلام اگر حوله حمام خانمی روی حوله حمام اقایی باشد و نمیدانیم حوله تمیز است یا خیر اما در نظر میگیریم حوله الوده است اگر حوله حمام با لباس های ما به طور کامل برخورد کند ایا میتواند از لباس عبور کند ایا احتمال بارداری وجود دارد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری فقط از این طریق هست که مایع منی داخل واژن برود از طریق حوله نمیشه"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "خیر"}]},
{"title": "حاملگی؟", "question": "سلام خسته نباشید من یکماه از عادت ماهانم گذشته و بیبی چک گرفتم منفی بود بهم بگید چیکار کنم دخترم خیلی کوچیکه خیلی میترسم حامله شده باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اول تست خون بدین"}]},
{"title": "عفونت ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من خیلی عفونت میکنم هنوز خوب نشده دوباره عفونتم شروع میشه رابطه ی جنسی هم دارم چیکار باید بکنم که دیگه کلا این عفونت نیاد سراغم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه و پاپ اسمیر و HPV انجام دهید"}]},
{"title": "پریودی و خونریزی ؟", "question": "سلام وقت بخیر من بعد از یک هفته پاکی خونریزی و لکه بینی دارم و در حال اقدام به بارداری هستم اما از تست خانگی استفاده کردم و منفی شد الان نمیدونم مشکل چیه و باید چیکار کنم لطفا راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "رابطه از پشت داشتیم و نمی دونم اب ب جلو هم برخورد کرده یا نه .نمی دونم چیکار کنم قرص تنسی 75درصد هم خوردم ؟", "question": "سلام من عقد هستم نزدیک یک سال هم هست که عقدم .من رابطه از پشت داشتم و بار دوم نمی دونم ک اب ریخته ب جلو یا ن تا کمتر از  بیست و چهار ساعت رفتم قرص اورژانسی تنسی 75درصد خوردم دوتارو هم باهم خوردم ولی میگفتن باید مریض بشی تا دوروزه بعدش من پروید نشدم ولی علایم خستگی و پا درد و خواب الودگی دارم الانم یک هفتس قرصاهارو خوردم نمی دونم اثر کرده یا ن", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام . معمولاتا دوهفته باید صبرکنید"}]},
{"title": "سوال تخصصی زنان؟", "question": "ایا امکان تشخیص زمان پارگی پرده بکارت بعد چند سال امکان پذیر است", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بعد از چند سال نه"}]},
{"title": "پریود نامنظم؟", "question": "سلام من 13 سالمه مجردم و از وقتی که پریودم شروع شد خیلی خوب بود مرتب هم بود اما یه بار برای عقب انداختن پریودم از قرص ضد بارداریه ال دی استفاده کردم از از اون ماه خیلی پریودم نامنظم میشه یه بار 7 روز پریودم طول میکشه یه بار 2 روز چیکار کنم اگه قرصی هست بهم بگید ممنون میشم.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام برای منظم شدن چند دوره قرص جلوگیری میل کنید"}]},
{"title": "پریود با درد شدید؟", "question": "سلام خسته نباشید، من حدود یک ماه هست دارم داروی کمک باروری مصرف میکنم، امروز پریودم با یک هفته تخیر شروع شد که یک ساعت درد بسیار شدید داشتم با مسکن خوب شد، بعد خواستم از جا بلند بشم که دوتا لخته بزرگ هر کدوم اندازه دو بند انگشت خارج شد، خیلی ترسیدم، خواهشا جواب بدین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام. دهید"}]},
{"title": "افسردگی؟", "question": "با سلام،نامزد من دچار افسردگی هستن،انرژی و مود پایین،بی حوصلگی،بی انگیزه بودن،می خواستم بپرسم با حجامت نقره میشه مشکلشون برطرف بشه؟ نیاز هست چند بار و به چه مدت این حجامت تکرار بشه تشکر از شما", "answers": [{"dr_name": "دکتر رضا منتظر", "dr_exp": "دکترای طب سنتی", "answer_text": "سلام\nخیر باید بررسی شود.\nشاید فصد نیاز باشد"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "من بعد از رابطه  ی جنسیم خونریزی نداشتم و قبل از اینکه رابطه داشته باشم وارژنم سوراخ گرد داشت مانند پرده حلقوی اگه به دکتر مراجعه کنم میشه فهمید که پرده حلقوی داشتم و به همسرم بگه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله امکان تشخیص هست"}]},
{"title": "ایا نبض واژن روی پریودی تاثیر داره؟", "question": "سلام گاهی وقت ها در خواب نبضم از واژن حس میشه ایا این تاثیری روی پریودی داره اگر وقت پریودی باشه ممکنه که این موجب زودتر پریود شدن بشه؟مثلا اگر قرار است 15 پریود شوم اگر نبضم بزنه مثلا 17پریود بشم ممکنه که نمیخواستم پریود بشم اما به خاطر نبضم پریود شدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اینطور نیست..."}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر ببخشید یک سوال داشتم الان سه روز که باید پریود میشدم و نشدم دیروز ظهر بی بی چک زدم منفی شد منم کلی دم کرده شوید و زعفران خوردم اخر شب اون بی بی چک را از سر کنجکاوی نگاه کردم دیدم که دو خط روش ظاهر شده. کدوم جواب درسته ؟ الان من باردارم یا نیستم؟ و اینکه واقعاً کلافه شدم از این حال معدم بهم ریخته و چند روزه دل درد و کمر درد دارم معذرت میخواهم احساس میکنم معدم پر و من نمیتونم کاری کنم . فکر کنم تیرویید کم کار هم داشته باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "ندونستن محل دخول؟", "question": "وقتتون بخیر  ورودی واژن و محل انجام دخول کجاس؟دخترای مجرد اطلاعاتی در این مورد ندارند میشه راهنمایی کنین", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "بهتره ک مشاوره بشین عزیزم   Mama_  hosseini اینستاگرام"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است حضوری مراجعه کنید ...کلا واژن یک ورودی دارد"}]},
{"title": "خون ریزی ادراری؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من دختر 18 ساله هستم  دوروزه که در ادرارم متوجه خون شدم این مشکل یک روزه رفع شد اما همچنان سوزش قسمت مربوطه و سوزش اطراف ورودی واژن رو داشتم تا اینکه بعد از دو روز خونریزی شدید تر شد و این بار فقط خون دفع میکنم اما به هیچ عنوان جز سوزش هنگام ادرار و تکرر در ادرار درد در ناحیه های کلیوی و زیره شکم ندارم ممکنه راهنماییم کنید که چکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش ادرار و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "مامایی؟", "question": "سلام من از قرص سیبل استفاده برای کیست و تنبلی تخمدان حس میکنم اشتهام زیاد شده و دارم چاق میشم ممکن است بعد از قطع قرص لاغر بشم ???", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بعد از قطع قرص با ورزش ورژیم لاغر میشید"}]},
{"title": "عفونت واژن؟", "question": "سلام ببخشید من چند ماهی است که ناحیه تناسلیم جوش های سر سفید میزنه و دردیم نداره و فقط خارش داره ناحیه مقعد هم فک میکنم زخم شده و سوزش دارم ینی میتونه تبخال تناسلی باشه!؟؟  توروخدا راهنماییم کنید ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "زنان وزایمان؟", "question": "سلام  خسته نباشید. من 15 روز از پریودیم گذشته وپریود نشدم .مشگل تنبلی تخمدان .تیرویید هم دارم  لطفا  راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا درمان تنبلی تخمدان رو انجام دهید"}]},
{"title": "نفس کم اوردن موقع ورزش کردن؟", "question": "باسلام بنده هر روز تمرینات سختی از نظر سرعت و چابکی دارم و موقع تمرین نفس کم میارم و این نفس کم اوردن بعضی مواقع اونقدر زیاد می شود که موجب خستگی و بی حالی و رنگ پریدگی میشود و در کیفیت تمرین کردن رو کم می کنه . به نظر شما از چه مکمل ها و مواد غذایی بیشتر استفاده کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت خوش برای اینکه یک ورزشکار در رشته ورزشی خودش چه استقامتی باشه و چه قدرت و یا سرعتی و چابکی، باید توان و قدرت بدنی را افزایش بدیم. یکی از مهمترین روش ها برای تقویت قدرت و عملکرد تمرینی ، برنامه غذایی مختص به خود ورزشکار با توجه به نوع تمرینات و شدت تمرینات، روزهای تمرینی، هدف تمرینی و....  بستگی داره و حتما باید پزشک متخصص ورزشی براتون برمامه مناسب تنظیم کنن. یکی دیگر از روش ها، افزایش قدرت عضلات از طریق تقویت انها است که باید تمرینات متفاوت و مناسب براتون طراحی بشه که با توجه به رشته ورزشی بتونه تکمیلس کنه و تقویتتون کنه. در کنار این 2 مورد مکمل غذایی بسیار کمک کننده هستش که حتما باید توسط پزشک متخصص تجویز و زیر نظرشون مصرف بشه. برای مشاوره دقیق تر با شماره 22117004 تماس بگیرید که دقیق راهنمایی تون کنیم."}]},
{"title": "استرس بیش از اندازه در بعضی مواقع ؟", "question": "باسلام  بنده ورزشکار هستم.و در هنگام مسابقات ورزشی استرس زیادی دارم و این استرس به نوعی ارثی هست و نمی توانم کنترلش کنم و این استرس باعث میشه عملکردم موقع مسابقات به شدت افت کنه و اینکه از هیچ دارویی نمیتوانم استفاده کنم چون میترستم باعث کاهش ضربان قلبم شود و هنگام مسابقه نتوانم بدنم را گرم کنم و عملکرد خوبی داشته باشم", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "استرس شما به مرور و با کسب موفقیت های مختلف و تجربه شکست های احتمالی کاهش پیدا خواهد کرد. در مورد استرس تون با مربیان و پیشکسوتان و بزرگترها صحبت کنید و خجالت نکشید. تمام افراد موفق هم همین استرس ور تجربه کرده اند. از روانپزشکان و روانشناسان حوزه ورزشی کمک بگیرید."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "سلام چند وقتی هست که خارش در ناحیه تناسلی دارم ترشح و بو نداره و فقط دور واژن و لبی واژن خارش داره؟", "question": "سلام چند وقتی هست که خارش در ناحیه تناسلی دارم ترشح و بو نداره و فقط دور واژن و لبی واژن خارش داره", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "برای خارش پماد استفاده کنید . پیج اینستاگرام mama _hosseini"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "میشه باردار بود ولی هر ماه پریود شد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام  چند ماه اول ممکنه این اتفاق بیفتد"}]},
{"title": "سلام ووقت بخیر من اخرین پریودم شروعش 5مرداد بود بی بی چک گرفتم مثبت نشون داد متاسفانه دیروز عصری یهویی خونریزی کردم شیاف زدم افاده نکرد امروز بی بی چک زدم منفی بود میخواستم راهنمایی بفرمایین الان این خونریزی شدید پریود هست یا لک بینی ولانه گزینی؟", "question": "سلام ووقت بخیر من اخرین پریودم شروعش 5مرداد بود بی بی چک گرفتم مثبت نشون داد متاسفانه دیروز عصری یهویی خونریزی کردم شیاف زدم افاده نکرد امروز بی بی چک زدم منفی بود میخواستم راهنمایی بفرمایین الان این خونریزی شدید پریود هست یا لک بینی ولانه گزینی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "خون ریزی به غیر از زمان پریود؟", "question": "سلام و خسته نباشید  دوروزی هست متوجه شدم که خونریزی دارم اما پریود نیستم  اخرین رابطه ی جنسی که داشتم حدود یه ماه پیش بوده و 4 روز بعدش هم پریود شدم احتمال بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "در رابطه با هم جنس گرایی ؟", "question": "با سلام من در بچگی مورد سواستفاده جنسی قرار گرفتم وبعد از این مسیله عاشق این کار شدم الان هم نسبت به هم جنس خودم گرایش زیادی دارم لطفاً راهنمایی بفرمایید ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام\nمشکل شما قابل درمان می باشد\nدرصورت تمایل با شماره کلینیک تماس بگیرید تا همکارانم شما را راهنمایی کنند"}]},
{"title": "در رابطه با هم جنس گرایی ؟", "question": "با سلام من در بچگی مورد سواستفاده جنسی قرار گرفتم وبعد از این مسیله عاشق این کار شدم الان هم نسبت به هم جنس خودم گرایش زیادی دارم لطفاً راهنمایی بفرمایید ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام\nمشکل شما قابل درمان می باشد\nدرصورت تمایل با شماره کلینیک تماس بگیرید تا همکارانم شما را راهنمایی کنند"}]},
{"title": "درمورد ترشح ژله ای سفت در هفته ای 21 بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من هقته 21 بارداری هستم الان دوروزه دفع ترشح ژله ای سفت دارم عایا خطرناکه باید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ترشحات شبیه سفیده تخم مرغ بدون بو و رنگ و بدون علامت مشکلی ندارد"}]},
{"title": "بی اعتمادی؟", "question": "کاش می شد حضوری مراجعه می کردم،قبلا به روانشناس مراجعه کردم،اما چندان برایم موثر نبود.این مسایل زندگی ام را به گونه ای مختل کرده است.", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "لطفا سوال خود را واضح و مشخص مطرح نمایید تا بتوانید راهنمایی دریافت نمایید."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام همانطور که خودتونو هم گفتید بهتر است هر چه زودتر با روانشناس مشاوره داشته باشید"}, {"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلام و روزبخیر ای کاش بیشتر می نوشتید... منظورتون اینه که بی اعتمادی در خودتون می بینید و ای کاش حضوری مراجعه می کردین؟ اینکه مسیله ای رو در خودتون می بینید، خیلی نکته مثبتیه. اما جلسات درمانی نیاز به صبوری داره.  برای مراجعه کردن هیچ موقع دیر نیست. اگه مایل به بررسی مسیله تون با من بودین، می تونین با مسیج دادن یا تماس با شماره 09024984181 یا در تلگرام https://t.me/psychS3admin یا واتسپ https://wa.me/message/GNOFT47CG6EFL1 نوبت انلاین (تصویری) یا حضوری بگیرین. ⚘⚘"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "دکتر زهرا فکوری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "با سلام، لازمه به این نکته توجه کنید که به هر حال  تفاوت های فردی و میزان تخصص در حرفه های مختلف وجود داره و بهتره این تجربه رو تعمیم ندین و مجددا اقدام  کنید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من 22 سالم هستش و متاهلم هر ماه تایم پریودیم منظم و دقیق بوده و درد و میزان خونریزی هم کاملا درست بوده اما این ماه سر تایم هر ماه پریود شدم ولی میزان خونریزی که داشتم بسیار کم بوده الان یه هفته از اتمام پریودیم میگذره ولی دو روزه مجدد خونریزی زیادی دارم همراه با کمر درد و دل درد شدید به نظر شما مشکل چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ممکنه کیست لوتیال بترکه؟", "question": "سلام من چند روزه زیر شکمم تیر میکشه و گاهی حالت تهوع دارم و احساس بی حالی دارم و دستم بی حس میشه.تقریبا 7 ماه پیش سونوگرافی رفتم و کیست لوتیال حدود 5 سانت در تخمدان دارم و اون موقع هم درد زیر شکم رو داشتم که با امپول و قرص(پروژرا)بهتر شدم ممکنه کیست هنوز از بین نرفته باشه و این علایم نشون دهنده ی ترکیدن کیست باشه؟یعنی نیاز به عمل کردن هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی تون رو تکرار کنید...اگه کیست افزایش سایز داشته باشه باید عمل کنید"}]},
{"title": "برای مشکل پروستات ؟", "question": "سلام من پروستات خواستم خواستم ببینم عمل می کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر رضا ساری مطلق", "dr_exp": "متخصص جراح کلیه - مجاری ادرار و تناسلی (اورولوژیست)", "answer_text": "با سلام من در شهر وین و کشور اتریش فعالیت دارم."}]},
{"title": "زخم معقد؟", "question": "سلام خانم دکتر خانمی هستم 30 ساله تازه ازدواج کردم رفتم دکتر برای زخم مقعد بهم دارو داد گفت یه خراش خیلی کوچیکه ما اون زخم های خوب نشد هیچ بدترم شد کنار اون الان نزدیک رحمم زخمه می دونم. نمی دونم چیکار کنم الان میرم دستشویی سوزش دارم شدید دارو هیچ افاده ای نکرد. لطف می کنید کمکم کنه که زودتر خوب شم ممنون", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "بهتره ک مشاوره بشین عزیزم   Mama_  hosseini اینستاگرام"}]},
{"title": "پریود سر موقع نشدن ؟", "question": "ببخشید اختلات هورمونی و کیست تخمدان درمان داره و اینکه بعدا باردار میشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله حتما"}]},
{"title": "تست بارداری در 5 ماهگی؟", "question": "سلام درود من تغریبا 5 ماه پیش رابطه بدون دخول داشتم و یه مشکلی دارم 1 سال پریود نمیشم از روب پریود تشخیص بدم و 6 تا بیبی چک گذاشتم منفی بود اخرینش همین پریروز بودش در 5 ماهگی و منفی بود ولی شکمم خیلی کم بالا اومده و نبض میزنه سوزش ادرار دارم بنظرتون باردارم یا خیر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "تست بارداری با بیبیچک ؟", "question": "سلام وقت بخیر ببخشید تغریبا 5 ماه پیش من رابطه بدون دخول داشتم و یه مشکلی دارم 1 سال هست پریود نمیشم که از روی پریود تشخیص بدم و اینکه 6 تا بیبی چک گذاشتم منفی بودع اخرینش همبن پریروز در 5 ماهگی منفی بود فقط یکم شکم بالا اومده و نبض میزنه و سوزش ادرار دارم ولی علایم بارداری ندارم یا خیلی کم میشه راه نمایی کنید باردار هستم یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ازمایش اگر منفی بوده بارداری منتفی است برای قاعدگی ازمایش هورمونی و سونو بدیدو بعد پنج ماه درصورت بارداری جنین حرکت میکند ....."}]},
{"title": "درباری عفونت واژن؟", "question": "دلیل عفونت واژن وبوی بد واژن چیست علت درد موقع نزدیکی چیست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید"}]},
{"title": "پرده بکارت ؟", "question": "من دخترم و پرده بکارتم مسدود هست و هیچ سوراخی نداره و موقع پریودی درد های شدید دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است حضوری مراجعه کنید..."}]},
{"title": "خواهر رومخ؟", "question": "سلام.من یه خواهر اعصاب خرد کن دارم که خیلی پرویه.حتی اگه حق با من باشه مامان و بابام طرف اونو میگیرن.حتی امروز من بهش گفتم ادرینا حالا که داری میری این کتاب دوستتم که امانت گرفتی رو هم ببر که بهش پس بدی.با لحن خوبم گفتم ولی یهو بهم پرید که اه میبرم خودممم.پرخاشگره.مامانم هم بهم گفت مگه تو فضولی ازش میپرسی؟رفتارای مامان باابام باعث شده یه بچه لوس و از خود راضی و پرخاشگر به بار بیاد.خسته شده به خدا.افسردگی گرفتم", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام سارا، مشخصه حسابی از نوع رفتار خواهر و پدر و مادرت کلافه شدی و احساس میکنی کسی در خانواده درکت نمیکنه. این مشکل تقریبا برای تمام هم سن های تو پیش میاد حتی اونهایی که خواهر و برادر ندارن. خیلی خوبه که سوالت رو مطرح کردی. ه نظرم راه درست صحبت کردن در مورد احساساتت و ناراحتی هات با خانواده هست اما در ارامش و بدون سرزنش و توهین. اگر موفق نشدی همراه با مادرت پیش مشاور برید یا از مشاور مدرسه ات کمک بگیر. موفق باشی"}, {"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "عزیر انگار خیلی تلاش می کنید که روی خواهرتون تاثیر بگذارید و این امر خسته اتون کرده بهتر نیست  ایا بهتر نیست ادم انرژیش را جای بگذار که نتیجه ی مثبتش را ببینه؟ ایا ممکن هست وقتی ادرینا تمرکز شما را روی اهدافتون ببینه اون هم رتفارش با شما عوض بشه؟"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام نیاز به اصلاح رابطه با خواهرتون دارید برای راهنمایی بیشتر میتونید بااین شماره تماس بگیرید  09335768712"}, {"dr_name": "دکتر مرکز مشاوره خیابان هفتم", "dr_exp": "کلینیک روان درمانی فردی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ افزایش مهارتهای اجتماعی و فردی", "answer_text": "موضوع شما باید عمیق تر مورد بررسی قرار گیرد و خانواده درمانی کمک قابل توجهی در تعاملات شما خواهد داشت"}, {"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلام سارا جان وقتت بخیر چقدر خوبه که برای مشکلت با خواهرت پیغام دادی. احتمال می دم خواهر بزرگش باشی که دوست داری براش دلسوزی کنی و یه چیزایی رو بهش یاداوری کنی. اما برخوردی متناسب با دلسوزی و علاقه ات شاید دریافت نمی کنی. بنظر خواهرتو دوست داری که مسایلش برات مهمه اما گاهی این دلسوزی ما باعث سوی تفاهم می شه و نیت ما به درستی دیده نمی شه. پس چه بسا گاهی بهتره اجازه بدیم ادما خودشون خطا کنن اگه پیامد اشتباه شون به کسی اسیب جدی نمی.رسونه. اگه مایل به بررسی دقیق تر مسیله ات با من بودی، می تونی با مسیج دادن یا تماس با شماره 09024984181 یا در تلگرام https://t.me/psychS3admin یا واتسپ https://wa.me/message/GNOFT47CG6EFL1 نوبت انلاین (تصویری) یا حضوری بگیری. 🌱🌱"}]},
{"title": "لکه بینی و عفونت؟", "question": "از سوم شهریور تا17شهریور لکه بینی داشتم که با مصرف قرص مفنامیک اسید قطع شد و سه روز احساس سوزش و تورم شدید قسمت واژن دارم و دوباره بعد از سه روز لکه بینی شروع شد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "درد رابطه؟", "question": "من رابطه انگشتی داشتم بعد از رابطه یه روز درد کمی داشتم اما بعدش بشدت زیاد شد در حدی که نمیتونستم بخابم. کم کم درد مداومش خوب شد ولی هنوز بعد از یک هقته بعد از ادرار حدود 30 قطره خون میاد و بشدت تیر میکشه. ادرارم کرر هست و معمولا نمیتونم کنترلش کنم نشت میده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید ازمایش ادرار و کشت ادرار انجام دهید و معاینه شوید"}]},
{"title": "رابطه مقعدی؟", "question": "سلام 25سالم رابطه مقعدی داشتم فقط 3یا 4روز بعد از پریودم یک هفته میکذره دل درد دارم هرازگاهی  احتمال بارداری هست؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری درصورتی اتفاق میفتد که مایع منی وارد واژن شود"}]},
{"title": "بکارت؟", "question": "سلام خانوم دکتر خسته نباشید. تو رو خدا جواب بدین .برا جراحی و ترمیم بکارت میخوام بیام خدمتتون و در شهرستان هم هستم .انجام میدید؟چقدر زمان میبره ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز بهرهی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "حضوری تشریف بیارید درخدمتتون هستم"}]},
{"title": "اولین رابطه و روش پیشگیری؟", "question": "سلام وقت بخیر من تا الان رابطه کامل نداشتم و برای اولین رابطه با نامزدم بسیار نگران احتمال بارداری هستم ممکنه بفرمایید از چه روش پیشگیری بهتره استفاده کنم 🙏🏻", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه فشارخون ،میگرن، کیست های سینه ندارین میتونین از قرص های جلوگیری استفاده کنید"}]},
{"title": "برای کیست ؟", "question": "ببخشید من از زاهدان میخام بیام پیشتون شنبه هستین؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام بله"}]},
{"title": "پرسش نوع پرده بکارت؟", "question": "سلام خسته نباشید من 18 سالمه و به پزشک زنان مراجعه کردم و گفتن پردم رشته ای هست ولی من هرچی راجب این نوع پرده سوال میکنم چیزی دریافت نمیکنم همچین پرده ای وجود داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پرده رشته ای نداریم احتمالا اشتباه متوجه شدید"}]},
{"title": "تنگی کانال مچ دست؟", "question": "سلام من تنگی کانال مچ دست دارم خواستم بدونم ورزش های بوکس و بدنسازی برام مضر هست یا خیر؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر بهزاد محمودی نژاد", "dr_exp": "متخصص طب فیزیکی و توانبخشی و درد ،ستون فقرات، نوار عصب و عضله", "answer_text": "سلام.بستگی به شدت تنگی کانال دارد.اگر درگیری شدید باشد نباید ورزش سنگین انجام دهید.\nشدت تنگی کانال با نوار عصب و عضله مشخص می گردد."}]},
{"title": "مامایی؟", "question": "سلام من رابطه جنسی نداشتم فقط انگشتمو بردم داخل کسم خون شد  ایا پرده ام پاره شده ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید احتمال دارد"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام یه چندماهی هست که پریود نامنظم دارم ولی این ماه دیگه واقعا خیلی دیر شده 36 روز گذشته سونو هم دادم نرمال بوده همه چی  چیکار کنم که پریود بشم و تنظیم بشه همه علایم هم دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید با درمان دارویی پریود شوید"}]},
{"title": "بعد سقط از کجا بفهمیم بقایا داریم؟", "question": "سلام وقت بخیر  من بعد سقط سونو نرفتم که ببینم بقایا دارم یا نه نمیتونمم برم مجردم. هزینه سونوگرافی حدودا چنده؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سونوگرافی از روی شکم میتونین انجام بدین"}]},
{"title": "افتادگی مثانه؟", "question": "ایا افتادگی مثانه همان افتادگی رحم است یا با هم فرق دارن،جراحی افتادگی مثانه حساس است؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام با هم فرق دارند..سختی عمل بستگی به این داره که شما علامت دارین یا نه"}]},
{"title": "تایم ازمایش خوب بود؟", "question": "سلام وقت بخیر من 27 روز بعد رابطه ازمایش بتا دادم منفی بود  چون نامنظم هستم و اورژانسی خوردم سه هفته بعد اورژانسی با وجود خونریزی بتا دادم و منفی بود. کلا دیگه بارداری رد میشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام یک هفته بعد از تاخیر در تاریخ  پریودی باید انجام بدین"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام درهفته 13بارداری ازمایش غربالگری دادم وبنا به گفته پزشک جواب سندروم دان مثبت بوده وازمایش امینوسنتز تجویز کردن سوال داشتم که ایاسندرم دان جنین مبتلا هست  وچرا وبرای چه ازمایش امینوسنتز تجویز شده برای چیست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جواب امنیوسنتز تعیین می کنه که جنین سندرم های کروموزومی داره یا خیر"}]},
{"title": "شخصی ؟", "question": "ایا پارگی پرده بکارت بدون درد صورت می گیرد ولی باخونریزی؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله بدون درد هست"}]},
{"title": "اقدام به بارداری ؟", "question": "تقریبا یک سال هست که درحال اقدامم اما نتیجه ای نگرفتم و بعضی علایم به ریختن هورمون رو دارم مثل قاعدگی نامنظم ورزش مو چکار باید بکنم که باردار بشم وچه ویتامین یا دارویی رو استفاده کنم که نتیجه بگیرم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است با مدارک خود مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من 13 هفته و 1روزمه باردارم دیروز رفتم سونو ان تی دادم تو سونوگرافی زده که جنین در موقعیت جفت سیرکولار می باشد ایا این خطرناکه ؟ لطفاً سریع پاسخ دهید باید چه کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مشکلی نیست"}]},
{"title": "پماد کلوتریمازول بعد از سرکلاژ خطرناکه؟", "question": "سلام.من دوقلو باردارم ودر هفته 26 هستم.حدود یک ماه ک اورژانسی سرکلاژ شدم دیروز دکترم چون احتمال عفونت داشتم برام پمادکلوتریمازول نوشتن دیشب که استفاده کردم اندازه دو بند انگشت یا کمتر لوله حاوی پمادو اروم وارد واژن کردم.الان خیلی استرس دارم نگرانم ک به دهانه رحمم خورده باشه یا بخیه هام باز شده باشه.ایا امکانش وجود داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه اینطور نیست ولی اگه نگران هستید میتونین موضعی استفاده کنید"}]},
{"title": "پریود سر موقع نشدن ؟", "question": "ببخشید شما گفتید که ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام بدم چرا ؟ میشه بگید برای چی ممکنه چه مشکلی داشته باشم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اختلال هورمونی و وجود کیست تخمدان"}]},
{"title": "بازم احتمال بارداری هست؟", "question": "سلام وقت بخیر من پریودیام قبلا 28 روزه بوده دوماه نا منظم شده من ده مرداد پریود شدم واژینیسموس دارم و 16 مرداد تو محیط حموم رابطه بدون دخول داشتم از اون ژل های بر پایه اب و روغنم استفاده کردیم بعد به من دکتری گف احتمالش بالاس من ترسیدم 19 مرداد تنسی 1/5 خوردم و 26 مرداد با درد پریودی خونریزی داشتم 6 روزه کمتر و تیره تر روز 5 شهریور یعنی 20 روز بعد رابطه و 11 شهریور 27 روز بعد رابطه بتا دادم تو دوتا ازمایشگاه متفاوت جفتش دو بود و منفی با این حال احتمال بارداری باز هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه تست خون بارداری منفی باشه احتمال بارداری نیست"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "هفته 15 بارداری هستم خیلی کمردردم سونو دادم سرویکس 33 جفت قدامی مارژینال مشکل چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام استراحت کنید و رابطه جنسی نداشته باشید و مایعات فراوان بنوشید"}]},
{"title": "جلوگیری بارداری؟", "question": "من سە سالە ازدواج کردم ، در طول این سە سال هیچ وقت نذاشتیم یک مایع منی برە داخل واژنم ، یا از کاندوم استفادە کردیم یا بە روش طبیعی  هیچ وقت قرص جلوگیری مصرف نکردم  گفتم ببینم کە ایا اینکە این سە سالی کە ابشو تو رحمم خالی نکردە ، مشکلی هست ؟  برای تخمک و شارداری و رحمم مشکلی پیش نمیاد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه مشکلی نیست"}]},
{"title": "به تعویق انداختن پریودی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من دختر 21 ساله هستم که 4 مهر می خوام برم مشهد میخواستم اگر بشه پریودیم یه هفته عقب بیوفته من 7 مهر پریود میشم  که نمیخوام این اتفاق بیوفته میخواستم بدونم چه قرصی میتونم بخورم که یه هفته عقب بندازم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه حساسیت به دارو ندارید و میگرن و بیماری خاصی نداریت قرص ال دی میتونین  میل کنید"}]},
{"title": "کم وزنی و عضله سازی؟", "question": "سلام اقای دکتر عزیز کمبود وزن دارم ولی با بدنسازی میخوام روی همین وزن بمونم و فقط عضلاتم شکل بگیره نه اینکه وزنشون و یا سایزشون اضافه بشه.  ایا ممکنه؟ پیرو رژیم وگن هم هستم.", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام روزتون بخیر باشه. \nاولین موردی که باید خدمتتون بگم اینه که بله با رژیم وگان هم شما میتونین عضله سازی و تمرین کنین و هیچ خللی ایجاد نمیشه به شرطی که پروتیین دریافتی تون از منابع گیاهی کامل باشه و با توجه به نیاز و مدت زمانی که در رژیم وگان هستین، حتما باید مکملهای مورد نیازتون حتما و حتما دریافت بشه و در صورت لزوم با تمرینات بدنسازی باید مکمل پروتیین گیاهی هم استفاده کنین ( البته تحت نظر پزشک متخصص ) .\nزمانی که شما هدف عضله سازی داشته باشید، اگر عضله سازی کنین قطعا عدد ترازو شاید ببینین که بالا رفته ولی با انجام تست انالیز متوجه میشین که عضلع سازی بوده یا افزایش چربی.\nدر نتیجه حتما و حتما باید همراه بارژیم و تمرینات ، ماهانه انالیز بشین که میزان عضله سازی شما مشخص بشه.\n\nبرای انجام تست انالیز و برنامه تمرین یا برنامه تغذیه تمام گروه های تغذیه ای و تمام گروه های سنی در خدمتتون هستیم و میتونین با شماره 22117004 تماس بگیرید و مشاوره بشید."}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "رابطه جنسی داشتم و میخام بدونم پرده دارم یا نه  هیچ چیزی وارده واژن نشده و بعد از چند ساعت دل درد داشتم و خونریزی و حس میکنم پرده ندار", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "درباره هورمون های جنسی زنانه ؟", "question": "باسلام من خیلی به همجنس خود گرایش دارم لطفاً راهنمایی بفرمایید ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "وقت بخیر عزیز  این موضوع رنجتون میده؟"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "پریود سر موقع نشدن ؟", "question": "سلام من 15 سالمه  ببخشید من چندماه هست یک استرس بهم وارد شد و پریود سر موقع نمیشه ماه پیش 27 ام شدم الان 18 هم شد ببخشید میشه کمکم کنید بدونم برای چیه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ایا خودم و پسرم هم زمان می تونیم ویزیت بشیم؟", "question": "پسرم 15 ساله هست که خیلی لاغره برای اضافه وزن می خوام بیام..خودم اضافه وزن دارم برای لاغری می خوام بیام", "answers": [{"dr_name": "دکتر اریو موحدی", "dr_exp": "دکترای تخصصی  تغذیه بالینی و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام برای دونفر وقت بگیرین"}]},
{"title": "رابطه مقعدی؟", "question": "سلام وقت بخیر من یه هفته میشه رابطه داشتم از پشت و اینکه دو روز مونده به پریودیم احتمالش هست باردار بشم اخه نمیخوام حامله بشم و اینکه الان میشه قرص زد بارداری خورد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری فقط از طریق ورود مایع منی به داخل واژن رخ میدهد نه پشت"}]},
{"title": "استرس و اظطراب ؟", "question": "با سلام من وقتی استرس دارم یا از یه چیزی میترسم بهش که فکر میکنم حالت تهوع همچنین بدن درد میگیرم بزرگترین ترسم از بیماری های خطرناکه وقتی کوچک ترین مشکل مثل سردرد یا سرماخوردگی برام پیش میاد انقدر با خودم تلقین میکنم که حالم بد میشه از 10 سالگی تا12 سالگی دچار این مشکل بودم و خوب شدم الان یه چهار روزی هست که حالم بد شد به دکتر مراجعه کردم و هیچ مشکلی نداشتم با این حال دوباره با خودم تلقین میکنم و فکرهای منفی دارم از این حالت خسته شدم باید چیکار کنم مثلا یه چیزیم که میشه هزار تا فکر میکنم و دقیقا همون علایم رو پیدا میکنم", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام به نظر میرسه وقتی شما اضطراب تون میره بالا علایم جسمانی تون هم شدید میشه . پس باید ریشه این ارتباط رو با کمک متخصص روانشناس پیدا کنید . با توجه به سن کم تون اگر مراجعه داشته باشید زودتر درمان خواهید شد."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام حتماورزش کنیداز ویتامین B اهن ومنیزیوم زیر نظر پزشک مصرف کنیداز دمنوش بابونه استفاده کنید .افکار منفی رابنویسید ودور بریزید ."}, {"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "وقتت بخیر باشه عزیزرنج هایی  مثل مسیولیت های زندگی عدم داشتن روابط مطلوب افکاری که برای شما قابل بیان نیست خود خوری هایی که در مورد مسایل مختلف دارید باعث میشه که بدن شما  تمایل پیدا کند که این ها را بصورت بیماری ذهنی اما بارنجی واقعی  تجربه کند مراجع به رواندرمانگر و قرار گرفتن در فرایند رواندرمانی بصورت مستمر میتونه در حل مشکل شما بسیار کمک کننده باشه و مساله ی شما را حل بکنه"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "درباره پرده بکارت؟", "question": "سلام من حدود 8 یا 9 سالم بود و دوچرخه داشتم که یروز داشتم با سرعت بازی میکردم که میخواستم خودمو کنترل کنم که نشد و میز تا حدودی خورد توی واژنم ولی نه از پایین از بالا یعنی بالای سوراخ بعدش خون امد ولی درد چندروز نه توی سوراخ فقط بالای واژنم یکم درد داشتم ولی الن 14 سالمه و نمیدونم که پردم سالمه یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه انجام دهید"}]},
{"title": "پریود نشدن؟", "question": "با سلام .من مجرد هستم و میخام برم مسافرت تقریبا یک هفته دیگه پریود باید بشم جز ال دی و اچ دی روش دیگه ای هست استفاده کنم که پریود نشم مثل امپول با قرصی که عوارضش کمتر باشه .دچار .حالت تهوع و سردرد نشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه نیست....میتونین از نوع المانی ان که عوارض کمتری دارد استفاده کنید"}]},
{"title": "سکس اورال؟", "question": "ایا با رابطه دهانی اسپرم را قورت بدهیم باردار میشویم؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام. خیر"}]},
{"title": "قطع یهویی قرص اسنترا و سرگیجه شدید؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من طبق تشخیص روانپزشک قرص اسنترا 50 میخوردم که البته به من گفتن برم روانشناس و بیام احتمالا دیگه کم و قطع میشه  اما من همچنان خوردم چندین ماه با وجود روانشناس  الان یه هفته هست که قطع کردم و از امروز صبح عذر میخوام میل جنسیم خیلی بالا رفته و سرگیجه شدید هم دارم «سرماخورده بودم و تحت تاثیر قرص سفکسیم هم هستم» میخواستم بدونم الان به قطع قرص همچنان ادامه بدم علایمم از بین میره یا دوباره از فردا شروع کنم؟ شرایط مراجعه به روانپزشک ندارم", "answers": [{"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "عزیز مصرف سر خود داروهای روانپزشکی میتونه بسیار اسیب زننده باشه وارد صفحه ی یک از روانپزشکان همین سایت که در ابتدای صفحه جستجو می اید شوید و در  بخش پرسش پاسخ اختصاصی از ایشون بپرسید یا  از خدمات روانپزشکی انلاین در همین سایت یا سایر اپلیکیشن های معروف و به نام  در جامعه استفاده کنید معمولان در ان ها روانپزشکان ویزیت های گرانی هم ندارند و حتی امکان  پرسش و پاسخ متنی هم وجود دارد."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "ایا باردار هستم؟", "question": "من زمانی که در عادت ماهانه بودم رابطه داشتم و بعد از چند ساعت خون ریزیم قطع شد و لکه بینی داشتم ایا امکان بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام در روز چند قاعدگی رابطه داشتید ؟و پریدهاتون چند روزه است"}]},
{"title": "طبق این ازمایشات و سونو مشکوک به بارداری هستم؟", "question": "برای ضخامت اندومتر و تخمدان گفتن ازمایش و سونو انجام شه الان میخواستم بدونم پزشک انلاین میتونه کمکم کنه برای خواندن سونو و ازمایشات", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله ویزیت انلاین هم امکان پذیره"}]},
{"title": "اگر به همسرمون بی احترامی کردند ما چطور رفتار کنیم؟", "question": "سلام  من 3سال ازدواج کردم رابطه با خانواده همسرم یکساله تیره وتار شده.همسرم فرزند اخر خانواده و33 ساله اس(6برادرو خاهر هستند که 3تاشون مجردن و درخانه پدری زندگی میکنند: خاهر 47ساله و برادران 43 و 37 ساله هستند) همسر بنده میگه برادر و خواهرم  خیلی برام زحمت کشیدن و همسرم میگن خواهر 47سالم حکم مادر رو براشون داره  اما همین خاهر چندین بار با تکیه وکنایه و رفتارهاش به من بی احترامی کرده که شوهرم قبول دارند بی احترامی بوده و من حق دارم.برادر 43 ساله شون هم یکساله با بنده حرف نمیزنن (چون ما دوسال یه امکان رفاهی رو در اختیارشون میذاشتیم اما بعد دوسال گفتیم دیگه برامون مقدور نیست) بعد کشمشهای بسیار ، باهمسرم توافق کردیم که دیگه باهم به منزل پدری ایشون نریم و چون سن پدرومادرم بالاست قرار شد همسرم تنها به دیدن پدرومادرشون برن سوال بنده و همسرم اینجاست  که: در این سرزدن ها رفتار همسر بنده با برادر و خواهری که  به همسرشون(من) بی احترامی کردندچطور باید باشه؟", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام - ما نمی تونیم رفتارهای دیگران رو تغییر بدیم اما می تونیم با اعلام احساسمون در مورد رفتار دیگران (مثل خشم یا ناراحتی) بدون توهین یا سرزنش کردن به مرور مرزهای محکمی در رفتارهامون ایجاد کنیم. و به دیگران هم حق ناراحت شدن بدیم اما اجازه توهین کردن را با بیان منطقی و بدون دعوا ندیم."}, {"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "عزیز به نظر میرسه از اینکه ممکن هست شما در اولویت مهرورزی همسرتون قرا نگیرید در رنج هستید و همسرتون هم عین گربه ای که لای در مونده باشه بین شما و خانواده اش گیر کرده   برای حل چنین تعارضاتی نیاز هست که به یک درمانگر فردی مراجعه کنید در طی فرایند درمان با تغییر نحوه ی بینش شما به جهان و درک بیشتری که از جهان روابط خودتون بدست میارید کاهش رنج قابل ملاحضه ای از روابطی ک به دلخواه شما پیش نمیره بدست می اورید."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام توصیه میکنم بین همسرتون و خانوادش قرار نگیرید وهر چه زودتر به زوج درمانگر مراجعه کنید."}, {"dr_name": "دکتر مرکز مشاوره خیابان هفتم", "dr_exp": "کلینیک روان درمانی فردی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ افزایش مهارتهای اجتماعی و فردی", "answer_text": "شما حتما باید به زوج درمانگر مراجعه کنید تا راه های مناسب حل این تعارضات و جلوگیری از دلخوری های عمیق تر بعدی در زندگی شما جلوگیری شود"}, {"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "شراره عزیز سلام  رعایت حد و مرز تو روابط این چنینی بسیار مهمه. همسرتون با خواهر و برادرش تجارب و خاطرات مشترک زیادی دارن. علاقه ما به خانواده درجه اول مون باعث می شه حتی اگر رفتارشون رو دوست نداشته باشیم، صبوری کنیم و تاب بیاری. اما لزوما از بقیه انتظار چنین صبوری نمی ره. بنابراین بهترین کار رعایت حد و مرزهاست. سعی کنید خودتون مشکلات تونو باهاشون حل کنید. از همسرتون انتظار دخالت نداشته باشین. از طرفی همسرتون هم برای اینکه شما حدود خودتونو بخواید باهاشون تعیین کنید، ناراحت نشن.  خواهرشون برای ایشون خیلی زحمت کشیدن، نه برای شما."}, {"dr_name": "دکتر زهرا فکوری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "سلام، بهتره رابطه رو در حد معمول برقرار کنید البته قبلش بطور خصوصی با بستگان همسرتون که لازمه صحبت کنید و انتظارات رو مطرح کنید، همراهی با همسرتون باعث ارامش و شادی زوجین خواهد شد و البته گذشت کار با ارزشی هست که در دین و اخلاق تاکید زیادی شده"}]},
{"title": "رابطه مقعدی؟", "question": "سلام من 22سالمه رابطه مقعدی داشتم فاصله بین مقعد و واژنم زخم شد و خونریزی داشت یکم متوسط  و میسوزه و نمیتونم درست بشینم با سرم شستشو دادم و پماد تتراسایکلین زدم لازمه کار دیگه ایی انجام بدم یا بع دکتر مراجعه کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام قرص اناهیل هم برای ترمیم زخم بخورید و شستشو با سرم و پماد را ادامه بدید.......درصورت ادامه به متخصص زنان مراجعه شود"}]},
{"title": "هزینه سونوگرافی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر هزینه سونوگرافی پستان و سونوگرافی واژینال چقدره با بیمه تامین اجتماعی؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر زهرا حسینی جبلی", "dr_exp": "متخصص رادیولوژی و سونوگرافی", "answer_text": "سلام عزیزم با شماره در سایت گزاشته شده تماس بگیرید"}]},
{"title": "تایم ازمایشاتم اوکی بود؟", "question": "من در مورد رابطه بدون دخول صحبت کردم و اینکه قرص اورژانسی خوردم و الان روز 25 سیکل بعد از خونریزی اورژانسی هستم  میخواستم بدونم تایم ازمایش هام اوکی بود یکی 20 روز بعد رابطه یکی هم 27 روز بعد ک میشد سه هفته بعد اورژانسی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام\nزمان مناسب یک هفته بعد از تاخیر زمان پریودی شماست"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام ایا ب پهلو دراز کشیدن دخول وارد واژن میشه و پرده بکارت از بین میره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال دارد"}]},
{"title": "عوارض این داروها بر اعضای داخلی شکم، کلیه، کبد و غیره؟", "question": "جنسیت :  خانم مصرف داروها در طولانی مدت؟ با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به عوارض داروهای اعصاب و روان طبق نظر متخصص خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا بر ریه و قلب، فشار خون اثر منفی داره و طولانی مدت اسیب میرساند؟ بر کبد، کلیه یا رحم چطور؟ شرح حال کلی: حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148 VENLAFAXINE CAPSULE 75mg Chlordiazepoxide 5 mg Bupropion 75mg Escitalopram 20 mg دانازول 30mg و کیلینیدیوم سی نام دارو: MELATONIN TABLET ORAL 5 mg میزان مصرف: یک عدد، قبل از خواب مقدار تجویز شده: 90 عدد", "answers": [{"dr_name": "دکتر کلینیک رادیولوژی و سونوگرافی رادین طب", "dr_exp": "کلینیک رادیولوژی و سونوگرافی", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر ،کاربر محترم اطلاعات لازم را از متخصص داخلی بپرسید ،در حیطه سونوگرافی و ماموگرافی و رادیولوژی سوالی دارید در خدمتتون هستیم"}]},
{"title": "کم کار کردن شکم در دوره رژیم؟", "question": "2 هفتس رژیم هست 2 و 500 کم کردم اما شکمم کم کار میکنه قبلنا روزی 3 بار هم می رسید اما الان شده روزی 1 بار به این شکل هست که احساس نیاز به دفع دارم ولی اتفاقی نمی افته اون 1 بار هم در صبح بعد از صبحانه معمولا هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر در رژیم غذایی تون برای کاهش وزن مصرف سالاد و سبزیجاتتون قطعا بیشتر از قبل میشه و وقتی این اتفاق میوفته اگر شما مصرف اب روزانه بالایی داشته باشین که مشکل یبوست پیش نمیاد ولی اگر در طی روز از  اب خیلی کم استفاده میکنین مشکل یبوست پیدا میکنین. لطفا حداقل 1/5 لیتر اب در طی روز استفاده کنید به صورت مداوم و پیوسته در کل روز و در سالاداتون از1 ق.غ روغن زیتون حتما استفاده کنین. صبح ناشتا هم 1 لیوان اب ولرم + 1 ق روغن زیتون و 1 یا 2 عدد انجیر یا الو  ( از شب قبل بخیسانید) و ناشتا قبل از صبحانه استفاده کنین. تو اب های مصرفی تون حتما از خاکشیر و تخم شربتی استفاده کنین."}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام یه سوال اورژانسیه خواهش میکنم جواب بدین، من اخرین روز پریودمه رابطه داشتم به طوری که منی کامل تو ریخته شد، و از روز سوم پریودم شروع به خوردن قرص ال دی کردم هرشب، خواستم بپرسم امروز که اینطوری شد همین قرص ال دی هرشب بخورم کفایت میکنه یا چون داخل منی ریخته شد اورژانسی بخورم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام چون تازه قرص ال دی رو شروع کردین باید یه روش دیگه هم انتخاب می کردین"}]},
{"title": "حتما باید داروهای مصرفیم رو اطلاع بدم وگر نه چه مشکلی پیش میاد ؟", "question": "جنسیت : خانم اطلاع پزشک از مصرف این داروها در زمان کار روی دندان ها، جراحی دندان/لثه حتما لازم و ضروری هست؟ با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به عوارض داروهای اعصاب و روان طبق نظر متخصص خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا بر دندان ها به خاطر ایجاد خشکی زیاد دهان طولانی مدت اسیب میرسانذ؟ برفشان خون با داروهای بی حسی و مواد دندانپزشکی چه اثری دارد؟ شرح حال کلی: حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148 VENLAFAXINE CAPSULE 75mg Chlordiazepoxide 5 mg Bupropion 75mg Escitalopram 20 mg دانازول 30mg و کیلینیدیوم سی نام دارو: MELATONIN TABLET ORAL 5 mg میزان مصرف: یک عدد، قبل از خواب مقدار تجویز شده: 90 عدد", "answers": [{"dr_name": "دکتر سامان محمدی", "dr_exp": "دکترای دندانپزشک", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر \nبله حتما باید پزشکتون رو درمورد داروهای مصرفیتون مطلع کنید چون یکسری از داروهای اعصاب و روان و ضد افسردگی با درمان هایی مثل ایمپلنت سازگاری زیادی ندارن و پزشک باید درجریان قرار بگیره تا تمهیدات لازم رو لحاظ کنه \nضمنا خشکی دهان به هردلیلی اعم از مصرف دارو، استرس و یا حتی پرتودرمانی و ... باشه میتونه توی طولانی مدت باعث پوسیدگی دندونا بشه پس بهتره اب بیشتری بنوشید و حتی درصورت لزوم از بزاق مصنوعی استفاده کنید"}]},
{"title": "هفته پیش قرص ضد بارداریخوردم ؟", "question": "سلام من هفته پیش اورژانسی خوردم و پریود شدم الان یک روز بعد از اتمام پریود رابطه محافظت نشده داشتم  باید باز قرص بخورم!؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله قطعا"}]},
{"title": "موقع کارهای مربوط به دندان؟", "question": "با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به عوارض داروهای اعصاب و روان البته طبق تجویز نظر متخصص خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا موقع کار روی دندان ها یا جراحی لثه بر، فشار خون اثر منفی داره یعنی بالا میبره؟ چه عوارض دیگه ای ممکنه بده؟ حتما باید دندانپزشک در جریان باشند؟ شرح حال کلی: حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148 VENLAFAXINE CAPSULE 75mg Chlordiazepoxide 5 mg Bupropion 75mg Escitalopram 20 mg دانازول 30mg و کیلینیدیوم سی نام دارو: MELATONIN TABLET ORAL 5 mg میزان مصرف: یک عدد، قبل از خواب مقدار تجویز شده: 90 عدد", "answers": [{"dr_name": "دکتر زکریا شیربیگی", "dr_exp": "دکترای دندانپزشک", "answer_text": "با سلام پاسخ شما را ارسال کردم"}]},
{"title": "عوارض داروهای ارام بخش در طولانی مدت؟", "question": "با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به عوارض داروهای اعصاب و روان البته طبق تجویز نظر متخصص خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا در طولانی مدت روی کبد، کلیه ها و دیگر اعضای بدن اثرمنفی داره فشار خون رو ممکنه  بیشتر بالا یا بیشتر پایین ببره؟ چه عوارض دیگه ای ممکنه بده؟ حتما باید دندانپزشک در جریان باشند؟ چرا؟ شرح حال کلی: حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148 VENLAFAXINE CAPSULE 75mg Chlordiazepoxide 5 mg Bupropion 75mg Escitalopram 20 mg دانازول 30mg و کیلینیدیوم سی نام دارو: MELATONIN TABLET ORAL 5 mg میزان مصرف: یک عدد، قبل از خواب مقدار تجویز شده: 90 عدد", "answers": [{"dr_name": "فاطمه عراقی", "dr_exp": "روانشناسی بالینی و  نوروتراپیست", "answer_text": "سلام دوست عزیز \nدر زمینه داروها لازم است با پزشک یا روانپزشک مشورت نمایید."}]},
{"title": "موقع کار های دندانی یا جراحی لثه حتما باید دندانپزشک در جریان باشند؟چرا؟", "question": "با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به عوارض داروهای اعصاب و روان البته طبق تجویز نظر متخصص خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا در طولانی مدت روی کبد، کلیه ها و دیگر اعضای بدن اثرمنفی داره فشار خون رو ممکنه  بیشتر بالا یا بیشتر پایین ببره؟ چه عوارض دیگه ای ممکنه بده؟ حتما باید دندانپزشک در جریان باشند؟ چرا؟ شرح حال کلی: حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148 VENLAFAXINE CAPSULE 75mg Chlordiazepoxide 5 mg Bupropion 75mg Escitalopram 20 mg دانازول 30mg و کیلینیدیوم سی نام دارو: MELATONIN TABLET ORAL 5 mg میزان مصرف: یک عدد، قبل از خواب مقدار تجویز شده: 90 عدد", "answers": [{"dr_name": "دکتر زکریا شیربیگی", "dr_exp": "دکترای دندانپزشک", "answer_text": "سلام وقت بخیر\nاستفاده طولانی مدت از داروهای اعصاب و روان باعث کاهش شدید بزاق دهان در نتیجه خشکی دهان می شود که منجر به پوسیدگی می گردد ؛ توصیه من به شما مصرف زیاد مایعات هست و قبل از کارهای دندانپزشکی بهتره که دندانپزشک را درجریان بگذارید تا در صورت صلاحدید داروی بی حسی شما عوض بشه"}]},
{"title": "رژیم وگان و مکمل های مورد نیاز؟", "question": "با سلام و تشکر از پاسخ عالی و کامل شما درباره ی سیوال قبلیم راجع به پیشگیری از پوکی استخوان چطور میتونم درخواست سنجش تراکم استخوان  داشته باشم از شما که برام لطفا ثبت کنید؟  ممکنه شرایطش رو بفرمایید لطفا؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت خوش\nخواهش میکنم انجام وظیفه ست.\nمیتونین پزشک داخلی یا عمومی برید که براتون نسخه رو بنویسن که انجام بدین ."}]},
{"title": "جوش هورمونی؟", "question": "با سلام  دکتر جان من 25سالمه مجردم و چند سالی هست که جوش های سر سفید مخصوصا در نواحی چونه میزنم و پارسال سونو دادم و متوجه شدم تنبلی تخمدان دارم با وجود رعایت کردن روتین پوستی همچنان این جوش ها پا برجاس و احساسم میکنم هورمونیه سوالم اینه برای ویزیت حضوری ایا نیازه قبلش ازمایشی خاصی یا سونوگرافی بدم؟ اگر بله ممنون میشم راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام عزیزم تا مادامی ک تنبلی تخمدان  باشه شما موی زاید خواهی داشت  پس باید درمان رو شروع کنی . \nپیج اینستا  ،mama_hosseini"}]},
{"title": "ایا ترشحات و چسبندگی از علایم عفونت قارچی واژن است؟", "question": "سلام دختر مجرد هستم که دچار سوزش و قرمزی در اطراف واژن ، و ترشحات سفید و سفت چسبیده به اطراف لایه های بیرون واژن شدم وچسبندگی لابیاهای واژن به یکدیگر شدم نشانه چیه؟ و اینکه این ماه دو روز زودتر پریود شدم و خون پریودیم کمه ؟ اینا  ناشی از علایم عفونت قارچی واژن هستش؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله ولی بهتر است ویزیت حضوری هم شوید"}]},
{"title": "عفونت واژن؟", "question": "سلام وقت بخیر خانم دکتر من 22 سالمه و باکره هستم از نظر جنسی فعال بودم ی مدت یعنی منظورم رابطه ی مقعدی بود! تا قبل از 6 ماه من رابطه داشتم و از اخرین رابطم عفونتم شروع شد ترشحات غلیظ و پنیری رنگشم مایل ب زرد همراه با بوی بد ماهی بوشم خیلی تیزه و اینجوریه ک تو این 6 ماه یخورده خوب میشد دوباره وقتی پریود میشدم تموم میکردم شدیدتر میشد تا اخر ماه ک یخورده خوب بشه دوباره ک پریود شدم شروع میشه و همچنان درگیرشم چند بار ب مدت یک یا دو هفته قرص مترونیدازول 500 استفاده کردم فایده نداشت اصلا لطفا راهنماییم کنید چیکار کنم چی استفاده کنم  ممنون", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بهتره اصولی درمان بشید  و خودسرانه دارو مصرف نکنید Mama_  hosseini اینستاگرام"}]},
{"title": "لکه های تیره و برامدگی مقعد؟", "question": "سلام خسته نباشید ببخشید میخواستم علت این لکه های تیره رو داشتن برامدگی مقعد رو بپرسم خیلی نگرانم میشه راهنمایی کنین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است حضوری معاینه شوید"}]},
{"title": "احتمال بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر. یه سوال داشتم ببخشید واقعا. من اردیبهشت قرص اورژانسی خوردم و بعدش پریود شدم. خرداد رابطه مخافظت نشده داشتم ولی قرص نخوردم ودوتا بیبی چک زدم منفی شد. تقریبن با 20 روز تاخیر پریود شدم. از اون موقع رابطه ای نداشتم ولی الانم پریودم 20روز تاخیر داره. حالت تهوع داشتم چند روز ولی الان ندارم و از سینم ترشح داشتم که ازمایش هورمونی دادم و پرولاکتینم 29 بود. ازمایش بتا هم دادم و منفی بود. حتی دکتر زنان رفتم و سونو واژینال انجام دادم گفتن چیزی نیست. ولی باز استرس دارم دلیلش چی میتونه باشه و چرا انقد عقب افتاده. اصلا احتمال بارداری وجود داره؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اصلا استرس  نداشته باشین"}]},
{"title": "پیشاب؟", "question": "سلام وقت بخیر ببخشید من امروز سکس داشتم و یکی دو روز از تخمگ گزاریم میگذره و مایع پیشاب داخل واژنم رفت ممکنه باردار بشم؟ برای جلوگیری از بارداری بخاطر پیشاب باید قرص جلوگیری مصرف کنم چه قرصی؟ و اینکه12روز دگ وقت پریودم اگه نشم ممکنه در اثر رابطه امروز ک پیشاب وارد واژنم شد باردار باشم؟! تروخدا جواب بدین اگ نیازه قرص بخورم  چند هفته پیش ی دونه قرص اورژانسی خوردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت  تاخیر در زمان پریود تست خون بارداری دهید"}]},
{"title": "اثار منفی داروها؟", "question": "با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به عوارض داروهای اعصاب و روان البته طبق تجویز نظر متخصص خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا در طولانی مدت روی کبد، کلیه ها و دیگر اعضای بدن اثرمنفی داره فشار خون رو ممکنه  بیشتر بالا یا بیشتر پایین ببره؟ چه عوارض دیگه ای ممکنه بده؟ حتما باید دندانپزشک در جریان باشند؟ چرا؟ شرح حال کلی: حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148 VENLAFAXINE CAPSULE 75mg Chlordiazepoxide 5 mg Bupropion 75mg Escitalopram 20 mg دانازول 30mg و کیلینیدیوم سی نام دارو: MELATONIN TABLET ORAL 5 mg میزان مصرف: یک عدد، قبل از خواب مقدار تجویز شده: 90 عدد", "answers": [{"dr_name": "سیده لیلا مصلحی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "درود واحترام همراه خوبم در این مورد بهتراست نظر متخصص که دارو تجویز کرده رو جویا بشید من حوزه تخصصی من سلامت روان ومشاوره خانواده است .یقننا دارو هم اثرات مثبت ومنفی رو می تونن داشته باشن"}]},
{"title": "زنان وزایمان؟", "question": "سلام پزشکم برای من قرص دوفامد نوشته روزی دوتاالان متوجه شدم باید در یک ساعت معین میخوردم ولی من پراکنده در طول روز و دو قرص با هم خوردم  الان باید دارو تکرار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بسته بعدی رو لطفا در زمان مناسب میل کنید"}]},
{"title": "زنان وزایمان؟", "question": "سلام .خسته نباشید  من الان 41روز هست  که پریود نشدم  تنبلی تخمدان و تیرویید هم. دارم. امکان هست باردار باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما تست خون بارداری انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "بله تست بدید برای درمان تنبلی تخمدان  میتونم راهنمایی کنم   Mama_  hosseini اینستاگرام"}]},
{"title": "نحوه و نوع قرص های پیشگیری ؟", "question": "سلام وقت بخیر ممکنه نوع و نحوه ایتفاده قرص پیشگیری برای اولین رابطه را بفرمایید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام روی بروشور جعبه نوشته شده..."}]},
{"title": "رحم ؟", "question": "سلام خسته نباشید دکتر من چند وقت پیش به دکتر مراجعه کردم و ازمایش برام نوشتن میخواستم ببینم ایا مشکلی هست جای نگرانی هست یا خیر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس ازمایش رو ارسال کنید"}]},
{"title": "علت پریود نشدن ؟", "question": "با سلام علت پریود نشدن بنده چیست باردار نیستم تست زدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "استرس بیش از اندازه در بعضی مواقع ؟", "question": "باسلام  بنده ورزشکار هستم.و در هنگام مسابقات ورزشی استرس زیادی دارم و این استرس به نوعی ارثی هست و نمی توانم کنترلش کنم و این استرس باعث میشه عملکردم موقع مسابقات به شدت افت کنه و اینکه از هیچ دارویی نمیتوانم استفاده کنم چون میترستم باعث کاهش ضربان قلبم شود و هنگام مسابقه نتوانم بدنم را گرم کنم و عملکرد خوبی داشته باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مرکز مشاوره خیابان هفتم", "dr_exp": "کلینیک روان درمانی فردی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ افزایش مهارتهای اجتماعی و فردی", "answer_text": "شما باید روی نگرش و تغییر افکار و متعاقباً به دنبال ان تغییر احساس که همان استرس هست با مراجعه به یک روانشناس کار کنید و همچنین استفاده از ویتامین های موثری بابت این موضوع سبک تغذیه ای سالم نیز می تونه خیلی بهتون کمک کنه ولی داشتن تراپی منظم هم در زمینه ورزش حرفه ای و هم بابت موضوع استرس واقعا براتون مفید خواهدبود"}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "استرس در مسابقه امری طبیعی هست و افراد موفق به مرور توان کنترل این استرس را کسب کرده اند. مربی های ورزشی می تونن راهنمایی خوبی کنند. حتما در  مورد استرس تون با افراد ورزشکار باتجربه صحبت کنید و خجالت نکشید. تیم ای ورزشی روانشناس و روانپزشک هم دارند تا داروهای مناسبی رو با توجه به شرایط ورزشی تون ارایه بدهند. به یاد داشته باشید کنترل استرس به مرور و با کسب موفقیت های مختلف کاهش پیدا خواهدکرد."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتر است هر چه زودتربه روانشناس مراجعه کنید"}, {"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "علی عزیز سلام انجام کارهای جدی مثل مسابقات، کنکور و... که رقبای جدی هم داره، باعث اضطراب و استرس زیادی می شه و کنترل کردن اون واقعا سخته. اما به هر حال، استرسی که بیشتر از اندازه بهینه شه، دلایلی داره که برای هر کسی متفاوته. مثلا ارزیابی تون از توانمندی تون باید ببینید چقدر واقعیه و چقدر نیست. نگرانی هاتون لازمه بررسی بشه. . ترس هاتون نسبت به شکست و پیامدهای اون شکست رو لازمه بررسی کنیم  و... اگه مایل بودین می تونین با مسیج و تماس با شماره 09024984181 یا در تلگرام https://t.me/psychS3admin یا واتسپ https://wa.me/message/GNOFT47CG6EFL1 نوبت انلاین (تصویری) یا حضوری بگیری. 🌱🌱"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "ادنومیوز؟", "question": "سلام من تاماه پیش که تخمک کشی کردم ادنومیوز نداشتم بعد از تخمک کشی بهم دی اچ ای ا دادن که دوباره تخمک کشی کنم الان که رفتم میگن ادنومیوز داری ایا درمان دارد وعلتش چیست ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مورد نگران کننده ای نیست"}]},
{"title": "مصرف قرص ال دی؟", "question": "سلام من فردا روز اول پریودیم هست از چهارشنبه ال دی خوردم که پریود نشم چون دارم مسافرت الان کمی لکه بینی دارم ب نظرتون امروز هم قرص بخورم تاثیر داره؟یا اینکه فردا پریود میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام یکم دیر قرص ال دی رو شروع کردین ولی به هر حال ادامه بدین"}]},
{"title": "ترشحات سفید رنگ؟", "question": "سلام من بیست و دوساله ام و یک ساله که ازدواج کردم و رابطه ی جنسی دارم یک ماهی متوجه ترشحات سفید رنگ و رشته ای روی لباس زیرم شدم که بعد از رابطه بیشتر میشه و خیلی هم احساس سوزش و خارش شدیدی دارم لطف میکنید راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه کنید و تست پاپ اسمیر. و ،hpv انجام. دهید"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام من 13 سالمه و بار 4 هست من پریود میشم این ماه 2 روز پریودم عقب افتاد و پریودم شدید هست لطفا میشه دلیلش رو بگید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "مشکل گوارشی؟", "question": "سلام ، خسته نباشید من پری روز دچار استفراغ شدم و هرچیز که میخوردم یک ساعت بعدش بالا می اوردم بعد اون شبش رفتم دکتر و سروم زدم از فرداش هم زیاد حالم خوب نبود و دو روز هستش که گندن رجه به همراه تحرکات زیاد شکم و باد معده دارم  چه کار کنم!؟ دوباره برم دکتر؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر بله حتما به پزشک مراجعه کنید و ازمایش کامل خون هم بدین لطفا و در صورت صلاحدید دکتر و نظرشون، سونوگرافی شکمی انجام بدین."}]},
{"title": "بیرون زدگی مقعد در بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر من به تازگی تست بارداریم مثبت شده و سه روزی هست درد و خونریزی کم و سوزش در مقعد دارم مقداری بیرون زدگی هم دارم چه راهکاری برای درمانش دارم ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مصرف مایعات فراوان و غذاهای دارای فیبر"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید ببخشید خانم دکتر در رابط بدون دخل انگشت اغشته به پیشاب وارد واژن بشه می تونه باردار کنه و احتمالش چند درصده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال بارداری به این صورت خیلی کم هست"}]},
{"title": "پارگی پرده بکارت؟", "question": "با سلام و وقت بخیر...من سه ماهی میشه که عقد بستم و تا الان دل و جرعت انجام رابطه ی جنسی رو نداشتم... تا جایی که نمیدونم در اثر نیاز یا چی بود که واژنم به حدی خارش داشت که نمیتونستم خودم مسکلمو حل کنم،تا اینکه با شوهرم در میون گذاشتم و اون شروع کرد به خارش اون نقطه، همینجور که داشت میخاروندتش من احساس خوبی داشتم و خیس شدم و احساس کردم ارضا شدم... یکدفعه شوهرم گفت که خون🥺من هم فک میکنم که پردم پاره شده ایا امکانش هست که پارع شده باشه؟چون خون کمی هم نبود در حد سه چهار تا قطره بود و قطعا فک میکنم که پارگی اون بوده🥺ممنون میشم جوابمو بدین", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام اگه  درحد چند قطره خون خارح شده احتمال پارگی  هس بهتره مراجعه کنید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "رابطه مقعدی؟", "question": "سلام من 22 سالمه رابطه مقعدی داشتم فاصله بین واژن و مقعدم زخم شو و متوسط خونریزی داشت با سرم شستشو دادم و پماد تتراسایکلین زدم لازمه کار دیگه ایی انجام بدم یا به پزشک مراجعه کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه خونریزی قطع شده و عفونت ندارین مشکلی نیست..."}]},
{"title": "غده زیر بغل دردناک و سفت؟", "question": "سلام من دوروزه تو زیر بغل سمت چپم یه غده اندازه نخد در اومده یکم دردناکه وقتی بهش دست میزنم و خیلی سفت و بی حرکته قبلا کیست سینه داشتم درمان شدم ولی الان این اومده و اینکه از نوک سینه سمت چپم مایع شفاف ترشح میشه. ایا خطرناکه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما سونوگرافی انجام دهید."}]},
{"title": "مصرف فولیک اسید ؟", "question": "سلام شبتون بخیر  ببخشید من نزدیک 4.5 ماه قرص فولیک اسید مصرف کردم  ولی 3.4ماهی قطع کردم و نخوردم  الان میخام کم کم اقدام به بارداری کنم  خواستم ببینم چه مدت دوباره مصرف کنم و اقدام کنم؟ و تا چند وقت در بارداری بازهم مصرف کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "از یک ماه قبل بارداری میل کنید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "بهتره یک الی سه ماه قبل بارداری مصرف بشه"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام میشه لطفا زود جواب بدین من انگشت خودم و وارد واژنم کردم انگشتم خونی شد ولی هیچ دردی حس نکردم الان یکی من بکارت ندارم میشه لطفا زود جواب بدین؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "کمبود وزن اشتها کم؟", "question": "سلام من کمبود وزن شدید دارم و اشتهام کمه قبلا ازمایش دادم طوریم نبود ولی الان بخام نوبت بگیرم از شهرستان بیام ازمایش چی باید بدم تا برگه ازمایشم همراهم باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر باشه\nحتما فاکتورهای تیرویید ، کم خونی، اهن ، ویتامین دی،میکروب معده یا  H.pilory ، انزیم های کبدی و کلسترول و تری گلیسرید، و ازمایشات ادراری و مدفوعی چک شود.\n\nدر خدمتتون هستیم. برای دریافت مشاوره و وقت حضوری با شماره 22117004 تماس بگیرید."}]},
{"title": "بی اعتمادی؟", "question": "ممنون از پاسخگویی شما اقای دکتر.کاش می شد حضوری مراجعه می کردم،قبلا به روانشناس مراجعه کردم،اما چندان برایم موثر نبود و هنوز این مسایل حتی گاهی زندگی ام را مختل می کند.", "answers": [{"dr_name": "امیرمهدی یوسفی", "dr_exp": "روان درمانی فردی و روانکاوی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ هیپنوتراپی ؛ توسعه فردی و کوچینگ مهارتهای تحصیلی شغلی و روابط اجتماعی", "answer_text": "سلام ممنونم از شما . من ایران نیستم از اوایل مهرماه . بصورت انلاین میتونی صحبت کنی اگر خواستی"}]},
{"title": "بی اعتمادی و عدم ارتباط با دیگران ؟", "question": "سلام اقای دکتر.خسته نباشید.چند موضوع هست که نیاز به مطرح کردن دارم.اما مهم تر از همه اینکه اخیرا یک بحران روحی را پشت سرگذاشتم که برایم تروما شده و دیگر اعتمادم رو نسبت به همه از دست داده ام،ممنون میشم مرا راهنمایی بفرمایید.", "answers": [{"dr_name": "امیرمهدی یوسفی", "dr_exp": "روان درمانی فردی و روانکاوی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ هیپنوتراپی ؛ توسعه فردی و کوچینگ مهارتهای تحصیلی شغلی و روابط اجتماعی", "answer_text": "سلام اگر بتونم کمکت میکنم البته به این نیاز دارم که شرح بیشتری از اتفاقاتی که افتاده داشته باشیم."}]},
{"title": "حجم دهی سینه و باسن؟", "question": "سلام وقت بخیر برای حجم دهی سینه و باسن چه راه حل یا دارویی پیشنهاد می دهید؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر رژیم و ورزش و هرروش دیگر مشابه به صورت موضعی عمل نمیکنن که برای مثال شما رژیمی بگیرید که فقط سینه و باسن بزرگ بشه و بقیه جاها لاغر بمونه . شما میتونین با برنامه غذایی درست و اصولی ، ورزش های مناسبی انجام بدنی که باسن خوش فرم تر و سینه ها کمی سفت و فرم بگیره چون بافت سینه هم بافت چربی هستش.و در کنار اینها با تشخیص پزشک متخصص از مکمل مناسب میتونین استفاده کنید. در نتیجه شما برای حجم دهی حتما باید با رژیم درست و تمرینات درست پیش برید و لطفا سراغ قرص و دارو و... نرید که همگی فقط جنبه تبلیغات و عوارض مناسبی ندارند. برای دریافت مشاوره تخصصی تر و کامل تر با شماره 22117004 تماس بگیرید. برای دریافت مشاوره"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من با دوس پسرم معاشقه داشتیم و ما از روی شلوار مالش داشتیم  ایا وقتی که شلوار داشتیم و با پیشاب ممکنه بارداری رخ بده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری از این طریق رخ نمی دهد"}]},
{"title": "عقب انداختن پریود؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  معذرت میخوام کاری میشه کرد که پریودم 2 روز عقب بیفته ؟ اخر هفته یه سفر دارم و زمان پریودم اونموقعست", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "میتونید دوعدد مدروکسی پروژسترون مصرف کنید"}]},
{"title": "استفاده از قرص ال دی برای قطع خونریزی ؟", "question": "سلام وقت بخیر .من یک هفته هست که لکه بینی داشتم الان بعد از یک هفته تازه خونریزی شدید گرفتم میخاستم بدونم اگر قرص ال دی رو از همین امشب شروع به استفاده بکنم ک خونریزی رو متوقف کنه مشکلی نداره ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ال دی رو از شب سوم پریودی میل کنید"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام خسته نباشید راستش من پریود بودم و رفتم که دوش بگیرم بعدش حواسم نبود ناخون خورد به ی جایی انتهای واژنم والان استرس اینو دارم که پرده بکارتم پاره شده باشه و اینکه تو پریودی بودم دیگه نمیدونم این خونریزی بخاطر بکارتم یا پریودی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان؟", "question": "سلام خسته نباشید، من 17 سالمه بیشتر از یک ساله بعضی وقتا شده چهار پنج ماه پریود نشدم یا وقتی شدم کلا چهار روز طول کشیده، موهامم خیلی میریزه و استرس زیادی دارم و بعضی روزا به قدری حالم خوب نیست و بی دلیل افسرده میشم که از درس و زندگی میفتم و شبا خواب درستی هم ندارم و همیشه سر کلاسا خسته م، میتونه به خاطر تنبلی تخمدان باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله بهتر است تنبلی تخمدان رو درمان کنید"}]},
{"title": "عفونت قارچی؟", "question": "چند ماهه عفونت شدید دارم  هربار که کلوتریمازول استفاده میکنم تا مدتی خوب میشم ولی دوباره بر میگرده چکار کنم که کامل خوب بشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص لاکتوفم روزانه میل کنید و جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "من فرزندم نوزاد 20ماه مرتب گریه میکنه برای مشاوره و ویزیت میخواستم ببینم اقای دکتر نوزدان هم نگاه میکنه  ؟", "question": "من فرزندم نوزاد 20ماه مرتب گریه میکنه برای مشاوره و ویزیت میخواستم ببینم اقای دکتر نوزدان هم نگاه میکنه", "answers": [{"dr_name": "دکتر رضا منتظر", "dr_exp": "دکترای طب سنتی", "answer_text": "سلام\nبله ویزیت می کنیم\n\nاگر بیست ماهش هست وزنش خیلی کمه"}]},
{"title": "ازمایش ivf؟", "question": "با سلام خسته نباشید  من ivfانجام دادم و روز 14م ازمایش دادم جواب ازمایش بتام شد300.2امروز روز 17م بود و دوباره ازمایش دادم عدد بتام شده 819.2میخاستم بپرسم که عدد بتام خوبه یا بده", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام هر 48 ساعت باید مقداربتا بیشتر از 1.5 الی دوبرابر بشع. ک خوبه  ان شاا ک بارداریتون ب خوبی طی بشه"}]},
{"title": "عفونت رحم؟", "question": "سلام من بااقایی رابطه داشتم شک دارم ک زگیل تناسلی داره یان برای پیشگیری سریع چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه و انجام تست پاپ اسمیر و زگیل شش هفته پس از رابطه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "عفونت رحم؟", "question": "سلام من با اقایی ک شک دارم زگیل تناسلی داره یان  برای پیشگیری چیکار کنم اتفاقی نیوفته", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "عزیرم  واکسن بزنید . درکل رابطه پرخطر نداشته باشین  پیچ اینستاگرام  Mama،_hosseini"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام..من  دخترم و بکارتم هنوز هست دخول کامل نداشتم در حد مالش بوده ولی وقتی ک حواسمون نبود احساس کردم رفته داخل ولی بازم کانل نه سریع درش اورده میخواستم بدونم امکانش هست ک پردم پاره شده باشع و یا باردار باشم ...؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال داره و جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "جوش سرسفید نوک سینه؟", "question": "سلام چند روزه روی نوک سینم جوش سفید زده خیلی درد نداره فقط در صورت فشار دادن روش یه مقدار درد میگیره یا در صورتی که لباس روش کشیده بشه این دلیلش چی هست و چیکار برای رفعش بکنم و اینکه من مجرد هستم .", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است جهت تشخیص قطعی و معاینه مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "مشکل درد کمر و پا؟", "question": "باسلام خدود دو هفته کمر درد داشتم حالا زده بران پای راستم و از ناحیه باسن ورم کرده لطفا راهنمایی کنید چه کار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر سیده ساجده مرعشی", "dr_exp": "متخصص مغز و اعصاب و ستون فقرات", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر ممکنه دچار بیرون زدگی دیسک کمر شده باشید بهتره اگه علی رغم درمان مناسب بیشتر از دو هفته درد باقی مونده ام ار ای از کمرتون انجام بدید"}]},
{"title": "خدمات دندان پزشکی؟", "question": "سلام  با بیمه sos قرارداد دارید ؟؟ به صورت انلاین ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر زهرا زهرایی", "dr_exp": "دکترای جراح دندانپزشک و ایمپلنت", "answer_text": "سلام با 02165268546 تماس بگیرید"}]},
{"title": "خیلی سر و صدا اذیتم میکنه؟", "question": "هیچ صدایی نمیتونم تحمل کنم خیلی شدید اذیت میشم سریع خشمگین و عصبی میشم ولی هیچکس درکم نمیکنه و همش صدا و سر و صدا هس تو خونمون و ب علت کم شنوایی برادرم صدا تلویزیون زیاد میکنن ولی حتی کوچیک ترین صدا ها حالمو بد میکنه  تومور مغزی داشتم پیوند جمجمه شدم و هیدروسفالی هم هستم شنت مغزی تووسرم هس  راه حل چیه کجا مراجعه کنم", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلام ندا جان  با توجه به اینکه عمل کردی، ممکنه مشکلاتت بخاطر همون باشه. بنابراین به پزشکت مراجعه کن و مشکلات تو بگو. در این صورت احتمالا خانواده ات هم بهتر و بیشتر درکت کنن. اگه مشکل بخاطر عمل نبود، پیش روان پزشک و روان شناس برو. 🌱🌱"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "شیاف واژینال پروژسترون ؟", "question": "ایا از شیاف واژینال فرتیژست در زمان پریود استفاده میشود؟ یا بعد از اتمام پریود است؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بعد از اتمام پریود استفاده شود"}]},
{"title": "ازمایش هورمونی و سونو شکمی؟", "question": "سلام  برای ازمایش هورمونی و سونو چه چیز هوایی رو باید رعایت کنم؟ ایا مقدار خونی ک برای ازمایش هورمونی میگیرن بیشتر از ازمایش خون عادیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر میزان خون بیشتری لازم نیست"}]},
{"title": "پریود شدن و خونریزی بعد از خودارضایی مشکل دار است؟", "question": "17 سالمه خودارضایی مالشی  یا با فشار اب بود و چیزی داخل نشده بعد مدتی شکم درد گرفتم فک کردم واسه اینه بعد چند روز دوباره انجام دادم 1 ساعت بعد خون اومد بعدش هم پریود شدم الان وقت پریودمم نیست و تقریبا تو سیکل پریودیم تو موقع تخمک گذاری است الان مشکل چیه خیلی نگرانم", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام بایستی حضوری ویزیت شوید"}]},
{"title": "دیابت و قند خون بالا؟", "question": "سلام من دخترم و 15 سالمه.. اشتهام به شدتتتت زیاده خیلی زیاد غذا میخورم ولی چاق نمیشم و جدیدا یکم لاغر هم شدم.. وزنم 46 و قدم 162 دهنم هم تقریبا خشکه و خیلی زیاد اب میخورم..  این اشتهای زیادم خیلی داره اذیتم میکنه.. اینجوری نیست که سیر نشم،سیر میشم اما روی سیری بازم غذا میخورم و عاشق غذا خوردنم و اشتهام خیلیییی زیاده..  من تو بچگی اشتهام متوسط بود اما حدود یکی دوسالی شده اشتهای شدیدی دارم خصوصا این چند ماه اخیر.. به غذا های کربوهیدرات دار مثل ماکارونی و برنج هم خیلی علاقه دارم.. هر چقدر هم که میخورم چاق نمیشم وزنم ثابت مونده.. نمیدونم مشکل از کجاست..قند خونم بالایه..دیابت دارم یا تیرویید پر کار دارم؟؟ من خیلی غذا میخورم و این پرخوری خیلی به سلامت اسیب میزنه و منم با این که میدونم چقد این پرخوری برای سلامتیم مشکل داره اما بازم رعایت نمیکنم.. میدونید چرا؟ خودمم میخوام که رعایت کنم و کم بخورم و تا حالا هزاررررر بار تصمیم گرفتم متکسط یا کم بخورم اما نصف روز رژیم گرفتم و بعدش دیگه طاقت نیاوردم و شروع به خوردن دوباره ... خسته شدم از این اشتهای زیاد و پرخوری.. واقا از عواقبش میترسم.  شما میدونید مشکل از کجاست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر باشه کاهش وزن با وجود بالا بودن اشتها، میتونه دلایل مختلفی داشته باشه ولی حتما باید ازمایش کامل بدید که در مرحله اول دلیل کم شدن اشتهاتون مشخص بشه و در مراحل بعدی حتی سونوگرافی شکمی یا کولونوسکوپی انجام بشه که البته باید تحت نظر پزشک متخصص داخلی یا متخصص  گوارش باید باشید که با تشخیص ایشون انجام بشه."}]},
{"title": "مشکل می تونه چی باشه؟", "question": "سلام  من تقریبا هفت ماهیه پریود نشدم تو این هفت ماه نوک پستان هام موهای زاید در اورده و روی صورتم موهای زاید سرعت رشد بیشتری پیدا کردن و همینطور از نظر خلقی اصلا ثابت نیستم و زود عصبی میشم  چه مشکلی میتونم داشته باشم فردا وقت دکتر دارم خیلی میترسم که کیست یا و..داشته باشم و از لذت بچه داشتن محروم بشم (مجردم)", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام با توجه به شرح حالی که گفتید تخمدان پلی کیستیک برای شما مطرح است"}]},
{"title": "خود ارضایی؟", "question": "سلام من 17 سالمه از کودکی تا حالا خود ارضایی میکردم توی دوران پرسودم انجام دادم خواستم بدونم ممکنه بکارتم اسیب دیده باشه؟ و اینکه خود ارضایی باعث ناباروری میشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ناباروری نمیده ...اسیب پرده از طریق معاینه مشخص میشه"}]},
{"title": "کاهش وزن و pco و مصرف مکمل؟", "question": "سلام  من یه خانم 24ساله هستم که هم تخمدان پلیکیستیک دارم هم حدودا 38 کیلو اضافه وزن دارم.  جدیدا درحال اصلاح سبک زندگی برای کاهش وزن و درمان هستم ؛ سوال من درزمینه ی مصرف امگا 3 و امگا6 هستش، برای مشکل من کدومش بهتره؟ من ماهی دوست ندارم و خیلی کم مصرف میکنم  برای همین خواستم ببینم برای کاهش وزن و درمان pco ، مکمل امگا3 بگیرم یا cla?", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "امگا3"}]},
{"title": "قطع نشدن پریود ؟", "question": "سلام خانم دکتر من از شش شهریور پریود شدم شدید بود تا  22 شهریور بعدش دو روز کم شد باز شدید شد 16 شهریور سونو دادم یه کیست 12 در 22 م م و لایه رحم 5.5 بود پاپسمیر هم سالم بود 7ماه پیش دادم چکار کنم خونریزی قطع بشه خسته شدم نگرانم سخته سرکار هم میرم یکم وایسم یا راهبرم شدید میشه اولین باره اینقدر طول کشیده  پارسال دوازده روز بود کم کم قطع شد. نگرانم مشکلی باشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام بدین"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "باسلام  40سال سن دارم امپول سه ماهه تزریق میکردم از اردیبهشت تزریق نکردم پریود هم نشدم دیروز بیبی چک استفاده کردم منفی بود خواستم بدونم علت چیست سابقه نداشته اینجور بشم قبل از اینکه سه ماه تمام بشه پریود میشدم الان درد نوک سینه وکمر هم دارم احساس ضعف هم دارم ممنون از پاسخگویی شما", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام می تونه به دلیل تاثیر امپول باشه ولی بهتر است از مایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام ببخشید از طریق عکس میتونید تشخیص بدین ک پرده سالم هست یا ن توروخدا کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از طریق عکس اصلا امکان نداره"}]},
{"title": "تاخیر در پریود؟", "question": "5 روز دیگه زمان پریود هست اما میخوام این ماه دیرتر این اتفاق بیوفته . میتونم قرص ال دی بخورم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله هر شب میل کنید منتها یکم دیر هست و ممکنه پریود بشید"}]},
{"title": "تست بارداری؟", "question": "سلام ببخشید 15روز از رابطم گذشته و قرص خوردم الان بیبی چک استفاده کنم حامله باشم نشون میده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر. یک هفته ای پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "در مورد رابطه احساس کات شده؟", "question": "سلام دکتر جان  من حدود 13 سال با اقایی رابطه داشتم الان حدود یکسال که کات شده من خیلی اذیت شدم چون یه دفعه کات شد بعد از 9 ماه این اقا برگشت به من زنگ زد و ببخشی و کلی حرف و من رفتم تو رابطه و کلی حرفایی که که فقط من اذیت شدم این اقا از بلاک من و در اورد حالا بعد 9 ماه که اومده هی دو هفته ایی یکبار میاد و یه زنگ میزنه یا میاد تا تو خیابونون بماند که قبل از برگشتش همش تو محله ما تاب می خورد حالا هی میاد میگه تو چرا من و بخشیدی چه جور بخشیدی من خیانت کردم و اینکه میگه من هیچ گونه ایرادی به عنوان یه زن ندارم بهم گفت برو برا خودت کسی رو پیدا کن گفتم باشه تو هم موفق باشی یا کیس جدیدت بعد گفت نه ممکن نیست با هم بمونیم یه دفعه میگه کات کردم یه دفعه میگه هستم بعد خودش به من زنگ میزنه انگار بیمار فقط داره من و عذاب میده اگه با اون طرف چه جور میاد سمت من خوب بره خوش باشه بهش هم که میگم میکه کات کردم", "answers": [{"dr_name": "سارا کیاوش", "dr_exp": "روانشناس | مشاور | زوج درمانگر|سکس تراپیست|مشاوره پیش از ازدواج", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر،\nدوست عزیز هدف از برقراری  رابطه داشتن احساس ارامش  ارزشمندی و امنیت هست، وقتی وارد ارتباطی میشیم که پر از چالش های عاطفی و نا امنی باشه چیزی غیر از اسیب دیدگی عایدمون نمیشه و زمانی که  شما یکبار بی دلیل رها میشید و یا خیانت رو تجربه میکنید و بعد از مدتی با ابراز پشیمونی طرف مقابل اون رو میبخشید و به راحتی برمیگردید توی رابطه قطعا نشون میدید که میتونه از شما استفاده کنه، رفتاری که الان داره با شما میشه به جز حس بی ارزشی چیزی بهتون نمیده ، شما اجازه دادید یک نفر با احساسات و سلامت و امنیت عاطفیتون بازی کنه ، بهتره هرچه زودتر خط قرمزهایی رو برای رابطتون مشخص کنید و اجازه ندید کسی ازشون رد بشه\nارزوی حال خوب و موفقیت دارم براتون🌹"}]},
{"title": "درد زیر شکم و نفخ زیاد دارم ؟", "question": "سلام  زیر شکمم خیلی درد میکنه شبا انگار اتیش میگیره ،وقتی یکم میشینم دردش شروع میشه،خیلی نفخ میکنم و دوتا سمت کلیه ام درد میگیره  روزی یکبار دفع دارم ولی انگار یبوستم شکمم باد میکنه .چکار کنم چی بخورم خوب شم", "answers": [{"dr_name": "دکتر فرناز میبدی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "سلام احتمالا شما روده تحریک پذیر دارید و برای درمان باید از نزدیک ویزیت شوید بهتر است به همکاران متخصص داخلی یا فوق گوارش مراجعه کنید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی کامل شکم و لگن انجام بدین"}]},
{"title": "قرص ضد بارداری؟", "question": "سلام من پیشنهاد پزشک برای کاهش دردهای پریود و خونریزی زیاد، قرص سیبل رو از اولین روز پریود شروع کردم. متاسفانه بعد از مصرف هفده تا قرص دوباره پریود شدم و بشدت دل درد و کمر درد دارم. الان نمی دونم این قرص نماهای باقیمانده که پنج عدد هست رو بخورم یا دوباره بسته جدید رو شروع کنم.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بسته خود رو تمام کنید و سپس بسته جدید رو شروع کنید"}]},
{"title": "تخمدان هام تیر میکشن؟", "question": "سلام  من وقتی استرس میگیرم تخمدان هام تیر میکشن  این طبیعیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر ارتباطی با استرس ندارد"}]},
{"title": "پرده ی بکارت؟", "question": "من در بچگی نمیدونم پردم را از دست دادم یا نه ولی الان میخوام بدونم از دست دادم یا نه من اصلا نمیدونستم بکارت چیه الان چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جهت معاینه حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "انحراف چشم کاذب؟", "question": "سلام من پنج سال پیش بابت ضعیفی زیاد چشمم عمل لازک رو انجام دادم بعد چندسال واسم انحراف کاذب اومده میتونین عملش کنین؟درمان داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر قاسم کاویانی چراتی", "dr_exp": "متخصص چشم پزشک", "answer_text": "سلام\nکذب و کاذب اسمش روشه \nنیاز به عمل نداره"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام شبتون بخیر  یه سوالی داشتم ازتون  مادرم  قراره ازمایش ماموگرافی بده اما شنیده که این ازمایش میتونه باعث بشه که اگه کیسته ناچیز و پنهانی هست فعال بشه  میخواستم بدونم واقعا اینجوریه یا میتونه این ازمایش رو بده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه اینطور نیست حتما انجام بدهند"}]},
{"title": "توهم زدن ؟", "question": "شوهرم بیشتر اوقات  یادش می ره چه چیزی داره یا مثلاً فلان لباس رو برده دوخته بعد میگه نه من نبردم این رنگی نبود و خودش متوجه این فراموشیهاش نمیشه و مدام در زندگی جنگ میکنیم    خودش فکر می کنه راست میگه  و به من اتهام دزدی در مواد غذای و چیزهای خونه میزنه 53سالشه و جانباز 70درصده چکار کنم", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام ایا تا به حال از طریق بنیاد جانبازان برای روانشناسی اقدم کردید؟ باید مساله دقیق تر بررسی بشه و هردو نفر به مشاور مراجعه داشته باشید."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "ناباروری ومیوم؟", "question": "سلام من میوم رحم دارم وباردار هم نشدم پریود شدنم نامنظم شده وشدیدوحتی بیشتر اوقات دوهفته به دوهفته شده وحتی نزدیکی هم باعث زود پریود شدنم میشه بنظر شما این مشکلات بخاطر وجود میوم هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله می تونه باعث شود"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "بله ب خاطر  فیبروم هس  جهت درمان میتونید  مشاوره بگیرید   Mama_hosseiniاینستاگرام"}]},
{"title": "خونریزی بعداز سکس چت بدون لمس وبدون هیچ دخولی؟", "question": "خونریزی بعداز سکس چت بدون هیچ لمس یا دخولی؟ سلام من ده روز پیش پریود بودم،شبی که با دوست پسرم سکس چت داشتیم بدون هیچ لمسی، یه فشار شدید زیردلم که فکر میکنم تخمدانها هستن ودل درد و کمردرد گرفتم، فرداش خونریزی شدید مثل حالت پریودی واون سوزش و فشار هم بود، خونریزی دقیقا مثل پریودی سه روز اول مداوم و بعد کمترشد و تا یک هفته دقیقا انگار ک پریود شده بودم، نگرانم یه موقع اسیبی به تخمدانها یا رحم وارد شده باشه به خاطر این فشارها و انقباضها، لطفا راهنماییم کنید من باکره هستم، 40 سالمه، و هیچ گونه سکسی نداشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید ولی سون.گرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بهتره  سونو  انجام بشه"}]},
{"title": "کم خونی ؟", "question": "سلام و عرض ادب من 51سالمه یه مدت پریود نمیشدم کم خونی شدید هم دارم قرص و سرم استفاده میکنم بعد استفاده از این قرص (فروفورت دعودنال )و سرم دوباره پریودیم شروع شده میخواستم بدونم مشکلی نداره اینطوری میشم یا کلا طبیعیه بعد این قرص اینطوری شدن ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی و بررسی ضخامت رحم انجام دهید"}]},
{"title": "ممکن حامله باشم؟", "question": "من هشتم شهریور رابطه داشتم و الان پریود نمیشم  باید چیکار کنم پریود بشم نمیخوام حامله باشم  چه قرصی باید مصرف کنم؟ خواهش میکنم کمکم کنید من نباید حامله باشم  باید چیکار کنم چی بخورم؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "عزیزم سیکل پریودتون  چند روزه هس ؟تاخیبرموعد پریودتون رسید تست خون بدید   Mama_hosseiniاینستاگرام"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ابتدا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "35 روزه پریود نشدم ؟", "question": "سلام خسته نباشید من الان 35 روز پریود نشدم .متاهل هستم  حالت تهوع صبح گاهی  دارم زیر شکمم درد میکنه خیلی کسلم و وقتی چیزی میخورم بالا میارمش میخوام بدونم این علایم بارداری هست یا عفونت ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "زنان زایمان؟", "question": "من دفعه اول قرص سقت جنین خوردم جواب نداد اگه دوباره بخورم امکانش هست جواب بده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "قطع شدن پریودی؟", "question": "سلام  بنده مجرد هستم و حدودا چند ماه پیش پریودیم قطع شد به پزشک مراجعه کردم برام دارو و امپول نوشت وقتی استفاده کردم دوباره پریود شدم اما در حد چندتا لک بود بعد دوباره قطع شد حدودا چهار ماه پریود نشدم", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "ازمایش هورمونی و سونو بهتره بدید  Mama_hosseiniاینستاگرام"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "پرده بکارت و بارداری؟", "question": "سلام سوال من اینه که من باکره هستم و نامزد دارم میخوام بدونم ایا  اگر باکره باشی امکان باردار شدن هس و راه های جلوگیریش چیه و چ علایمی داره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری از طریق ورود مایع منی به داخل واژن هست"}]},
{"title": "سوزش و حساسیت واژن؟", "question": "سلام من یه مدتی قسمت بیرونی واژنم خشک میشه سوزش دارم و چروک و تیره شده دکتر هم رفتم عفونت نداشتم گفتن حساسیت پماد هیدرکورتیزون دادن استفاده کردم بی فایده بوده باید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "کیست اندومتریوز؟", "question": "سلام وقتتون بخیردوترمتخصصم به من گفته بایدتاشروع یایسگی داروی دینوژست مصرف کنم.ضررنداره؟ازکجابفهمم یایسه ام بامعرفت قرص متوجه نمیشم؟ممنونم ازپاسخگوییتان🙏", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام چند سالتونه هست...از طریق ازمایش میتوان متوجه یایسگی شد"}]},
{"title": "گرفتگی رگ قلب؟", "question": "سلام .خانم من سه ساله دو تا از رگ قلبش گرفته در شهر گنبد کاووس تست ورزش اکو و نوار گرفتم و دکتر گفت باید انژیو بشه .متاسفانه خانمم می ترسه و انژیو انجام نمیده. میخواستم بیارم پیش شما تا معاینه و در صورت ضرورت انژیو انجام بدهید .سوال 1. هزینه انژیو چقدر میشه ؟ فرهنگی بازنشسته هستم و بیمه تکمیلی دارم .اگه بشه توی این هفته مزاحم شما بشم .ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر امیر مصدق", "dr_exp": "فوق تخصص قلب و عروق - انژیوگرافی - بالن و استنت - درمان واریس", "answer_text": "با سلام . با توجه به اینکه انژیو در بیمارستان انجام می شود ، هزینه ی ان وابسته به بیمارستان محل انجام انژیو می باشد . با این حال با توجه به داشتن بیمه تکمیلی به طور تقریبی کمتر از 5 میلیون تومان احتمالا خواهد شد"}]},
{"title": "عمل قلب باز؟", "question": "سلام اقای دکتر مادرم 48 سال سن دارد و دچار ناراحتی قلبی هستن ک چند وقت پیش برای انژیو گرافی ما رو فرستادن مشهد بیمارستان امام رضا  و در اخر گفتن ک رگای قلب مادرتون یکی باز شده و دوتا دیگ نه و گفتن لازم به عمل قلب باز هستش   من رضایت به انجام این کار ندارم و مراجعه کردم  پیش اقای دکتر علی اشراقی فوق تخصص انژیو و... ایشون پرونده مادرم و سی دی قلب شون رو دیدن و گفتن ک نیاز به عمل قلب باز نیست  لازم به ذکر است ک بگم قلب مادرم 30 درصد کار میکنه خواهش میکنم راهنمایی کنید منو ک چیکار کنم باتری بزاریم یا عمل قلب باز ممنون🙏", "answers": [{"dr_name": "دکتر امیر مصدق", "dr_exp": "فوق تخصص قلب و عروق - انژیوگرافی - بالن و استنت - درمان واریس", "answer_text": "با سلام . طبیعتا تا زمانی که مدارک و پرونده پزشکی ایشون بطور کامل مطالعه و بررسی نشه امکان اظهار نظر در این خصوص وجود ندارد"}]},
{"title": "تهوع ناشی از اضطراب؟", "question": "سلام. دکتر من هر زمان که بهم اضطراب وارد میشه ، حالا چه اتفاقی بیوفته یا در ذهنم بهش فکر کنم و دچار اضطراب بشم اشتهام کاملا از دست میدم و دچار حالت تهوع و استفراغ میشم.. باید چکار کنم؟ 24 سالمه", "answers": [{"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام شما زمینه وعلایم اضطرابی دارید وبرای کنترل ومدیریت ان بهتر است حتمابه روان درمانگر مراجعه کنید ورزش رادر برنامه روزانه خود قرار دهید واز ویتامین B1300واهن ومنیزیوم زیر نظر پزشک استفاده  کنید."}, {"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "وقت بخیر بنظر میرسه امری که باعث اضطرابتون میشه واسه اتون قابل تحمل نیست و بدن شما  این عدم تحمل را با بالا اووردن و تهوع  بهتون یاد اور میشه رواندرمانی راهی است که شما میتونید نحوه ی چگونه زیستن با اضطراب های زندگیتون را از طریق شرکت در جلسات مداوم درمانی بیاموزید و بتدریج ظرفیت پذیرش رنج و حل مسایل زندگیتون را بالا ببرید"}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "تهوع از علایم اضطراب بالا هست. بهتره روان درمانی بگیرید تا روشهای کنترل اضطراب رو ضمن شناسایی ریشه اضطراب تون پیدا کنید."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "دکتر زهرا فکوری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "با سلام، شما لازمه تحت نظر یک روانشناس و اموزش مهارتهای کنترل استرس و اضطراب به حل مشکل خودتون کمک کنید"}]},
{"title": "ازمایش خون ؟", "question": "جواب ازمایش  خوبه باردارم 14 هفته  RDW_sd 43/1  Pct 1/9", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید عکس ازمایش رو ارسال کنید"}]},
{"title": "سقط جنین؟", "question": "سلام من ده روز از پریودم گذشته بود ک تست زدم و مثبت شد . با استفاده از قرص سایتوتک دچار خون ریزی شدید شدم و چند مرتبه لخته دفع شد ولی از روز دوم خون ریزی ب صورت لکه بینی شده امکان داره که سقط ناقص بوده باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله و باید سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "نخوردن قرص های سفید سیپروترون کامپاند ک فاقد ماده موثره هستند مشکلی ایجاد میکند؟", "question": "سلام وقت بخیر من برای تنبلی تخمدان قرص سیپروترون کامپاند میخورم . و هم برای جلوگیری از بارداری . وقتی قرص رو از دارو خونه گرفتم  بهم گفتن 7تا قرص سفید ک گفته فاقد ماده موثره هستند رو نخورم منم نخوردم  . ایا مشکلی پیش میاد؟ جلوگیری از بارداری مختل می کنه یا نه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه اشکالی ندارد ولی بسته بعدی رو سروقت شروع کنید"}]},
{"title": "زگیل تناسلی ؟", "question": "سلام من پارسال به زگیل تناسلی مبتلا شدم و کرایو کردم و سه دوز واکسن ایرانی زدم بعد اون دیگه تا الان ک نزدیک به 7 8 ماه هست زگیلی ندیدم ایا این نشونه خوب شدن و پاک شدن از خون هست یا باید برم تست و یا ازمایشی بدم ببینم هنوز داخل خونم هست یا نه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید تست پاپ و زگیل تناسلی انجام دهید"}]},
{"title": "هیپوسپادیاس پسر 6 ساله؟", "question": "اقای دکتر سلام خدا قوت  پسر من 6 سالشه و هیپوسپادیاس داره خواستم راهنمایی بفرمایید جهت انجام عمل و همچنین نحوه نوبت دهی", "answers": [{"dr_name": "دکتر رضا ساری مطلق", "dr_exp": "متخصص جراح کلیه - مجاری ادرار و تناسلی (اورولوژیست)", "answer_text": "با سلام در حال حاضر من در کشور اتریش و شهر وین مشغول به کار هستم. \nمتاسفانه امکان ویزیت و جراحی در ایران ندارم. \nhttps://www.instagram.com/uro.sari.motlagh?igsh=dGIzdXdjMW52eGhj"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر من مجرد هستم ، سه ماهه قرص سیپترون کامپاند مصرف کردم و چن روز پیش ناخواسته در رابطم مایع منی داخل واژنم شد احتمال بارداری چقدره؟ خیلی نگران هستم میشه کمک کنید بهم؟ بعد این موضوع وقتی فهمیدم قرص اورژانسی 1.5 هم مصرف کردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شکست این روش دو تا سه درصد هست"}]},
{"title": "نوع دارو؟", "question": "سلام وقت بخیر اقای دکتر عکس دوتا قطره رو میفرستم لطفا ببینید که این داروها شبیه هم نیستن چون هردوی انها یخچال هستند یکی رو شما دادین یکی رو هم دکتر بسکابادی اگه شبیه هم هستند که یکی رو بدم بچم بخوره", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "شبیه هم هستند .\nاولی رو دادید تمام شد بعد دومی رو شروع ونید"}]},
{"title": "تهوع ناشی از اضطراب؟", "question": "سلام. دکتر من هر زمان که بهم اضطراب وارد میشه ، حالا چه اتفاقی بیوفته یا در ذهنم بهش فکر کنم و دچار اضطراب بشم اشتهام کاملا از دست میدم و دچار حالت تهوع و استفراغ میشم.. باید چکار کنم؟ 24 سالمه", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام شما علایم بدنی اضطرابی داریدحتما بهتر است به روانشناس مراجعه کنید تا مدیریت وکنترل اضطرابتان را اموزش ببینید."}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام بهتره همزمان برای مدتی دارو مصرف کنید و برای ریشه یابی مساله رواندرمانی بگیرید. دارو رو می تونید از دکتر گوارش نیز تهیه کنید یا به روانپزشک مراجعه کنید."}, {"dr_name": "دکتر زهرا فکوری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "با سلام و احترام، یادگیری مهارتهای کنترل استرس توسط یک روانشناس کمکتون میکنا"}]},
{"title": "ارز دیجیتال؟", "question": "باسلام اقای دکتر همسر من تحصیل کرده و از دانشگاه تهران به شدت در بحث مالی ضعیف هستند و چندین بار مبالغ هنگفت وارد ارز دیجیتال کرده اند و همرو از دست داده انند البته شیوه کار ایشون به حالت قمار هست که کلا تمام مبالغ صفر شده و از دست داده اند با اینکه چند بار اتفاق افتاده باز هم این کارو انجام میدن باید چیکار کنم من؟ اخرین بار کل طلاهای منو بدون اجازه فروخته", "answers": [{"dr_name": "دکتر سید حمید بخشایش", "dr_exp": "متخصص روانپزشک (اعصاب و روان)", "answer_text": "سلام..چندین تشخیص مطرحد و هر تشخیص نوعی درمان داره.از قمار بازی وسواس گونه. تا شخصیت مرزی و سایر مسایل.داده ها بذای تشخیص کافی نیست.بهترین کار مراجعه هر دو به نزدیک ترین روان پزشک است"}]},
{"title": "سونوگرافی واژینال؟", "question": "سلام هفته 7 بارداری هستم دکتر برای دیدن قلب بچه سونو واژینال نوشتن ایا لازم است یا خیر با سونوی ساده قابل دیدن است", "answers": [{"dr_name": "دکتر صفورا طاهر", "dr_exp": "متخصص رادیولوژی و سونوگرافی", "answer_text": "سلام در بیشتر افراد در این هفته از روی شکم قابل بررسی است"}]},
{"title": "درباره سردرد های میگرنی؟", "question": "ایا شما در زمینه سردرد های میگرنی هم میتوانید کمک کنید؟و برای سردرد های ای میگرنی باید پیش شما مراجعه کنیم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نرجس اقبالی", "dr_exp": "متخصص روانپزشک (اعصاب و روان)", "answer_text": "بله درمان انواع سردرد در مطب انجام میشود"}]},
{"title": "حملات پنیک؟", "question": "سلام خانم من از خیلی وقت پیش هر موقع گریه میکردم تپش قلب می گرفتم کم کم بیشتر شد تا وقتی که نفس تنگی هم بهش اضافه شد تا چند تا ماه پیش بحث خانوادگی پیش امد و من 4روز پشت سر هم لرز ،تپش قلب ،گرفتگی عضلات ،نفس تنگی شدید در حدی که حس کردم دیگ خفه شدم رسما نفس نمیکشیدم،حس اظطراب ،استرس هم دارم و سریع هر حرفی گریم میگیره حالم بد میشه بنظرتون حملات پنیک هست؟", "answers": [{"dr_name": "فاطمه صیدانلو", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام عزیزم این نوعی از حملات اضطرابی است لطفا جهت درمان ب مشاور و یا روانپزشک مراجعه کنید"}]},
{"title": "کامپوزیت و زیبایی لبخند؟", "question": "سلام خسته نباشید خانم دکتر،من دندونام خیلی از هم فاصله دارن میخام کامپوزیت کنم هر جا میرم میگه نمیشه ،خیلی تعریف شما رو شنیدم یه عکس براتون میفرستم نگاه کنید میتونید برام کامپوزیت کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مهشید ناطقی", "dr_exp": "دکترای دندانپزشک", "answer_text": "سلام وقت شما بخیر عکسی از شما برای من اپلود نشده لطفا برای معاینه و ارزیابی دقیق  تر حضوری تشریف بیارید."}]},
{"title": "پرده ؟", "question": "سلام خسته نباشید دکتر  خواستم برای تشخیص پرده بکارت پیش دکتر زنانه اقدام کنم  خواستم بدونم در صورت سالم نبودن پرده ام پرونده ای برام درست میشه یا ثبت سیستمی جایی میشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر عزیزم فقط بهتره قبل مراجعه از منشی سوال کنین ک پزشک مربوط این معاینه را انجام می دهد یا خیر"}]},
{"title": "رابطه جنسی ؟", "question": "من دیروز دوستم وارژنش یه فشار کوچولویی اومد و خون ریزی داشت  باید چیکار کنیم  یه فشار کوچولو بوده  رابطه ای هم از وارژننداشتیم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است حضوری معاینه شوند"}]},
{"title": "عقب افتادن پریود؟", "question": "سلام وقت بخیر من مسابقه دارم واسه همین میخام پریودم عقب بیفته میخام قرص ال دی مصرف کنم طریقه استفادش چطوریه؟ و این که برام ضرر داره؟ممنون میشم جوابمو بدید🙏🙏", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام طریقه مصرف روی بسته نوشته هر شب ساعت 22 میل کنید که عارضه اش کمتر باشه"}]},
{"title": "دردرحم؟", "question": "من فاطمه 30 ساله یه پسردارم 3 سالشه برج 8 پارسال سقط کردم اقدام کردم باردارنشدم الانم درد رحم دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است حضوری معاینه شوید"}]},
{"title": "اشفتگی فکر و ذهن؟", "question": "با سلام خانم 51 ساله هستم دوفرزند که یکیشون دیابت داره شوهرم ورشکسته شده  و همه چیمون بهم  ریخته شوهر و بچه هام یکدنده و لحباز هستند و مرتب در خانه طنش هست منم به خاطر اینکه دعوا نشه و همه چی اروم بگذره یکسره بین اینها دارم ماله کشی میکنم و همش همه چیز رو مغزم حرکت میکنه جوری که کوچکترین مشکلی اونقدر در ذهنم تکرار میشه که روح و روان بهم میریزه یه دارو میخوام بخورم بیخیال بشم  و همدیگر رو هم کشتند من نگاه کنم و نیفتم وسط  و چوب دوسر طلا بشم همشم احساس میکنم من مقصرم و دارم دارم عذر خواهی میکنم خیلی هم از برخورد همه با خودم و قضاوت شدنم میترسم  یک سره عذاب وجدان میگیرم  تا بحثی پیش میاد سرتا پام میلرزه و خیس عرق میشم ممنون میشم راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "وقت بخیر عزیز در روابط خانوادگی  و چینش روابط بین پدر و مادر و فرزندان حتی در غیر منطقی ترین حالت ها رفتار سالم این هست که فرد از همسرش حمایت کنه اینکه شما وسط روابط فرزند و همسر خودتون را قرار میدید باعث میشه که هر دو نفر به جای اینکه مشکلات و مسایل بین خودشون را ببینند و تلاشی برای حل این مسایل بکنند شما و تلاش شما و دست و پا زدن شما را ببینند اما حمایت مطلق و یکطرفه از همسرتون میتونه جایگاه قدرت در خانواده اتون را متعادل کنه انگاه میبینید که همسرتون با گرفتن حس امنیت و حمایت از شما چگونه میتونه روابطش را با فرزندانش هم تنظیم کنه"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "دکتر زهرا فکوری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی", "answer_text": "با سلام، لازمه با کمک یک روانشناس به خودتون کمک کنید در خصوص اموزش مهارت مدیریت رابطه و کنترل استرس"}]},
{"title": "رشد؟", "question": "من 17 سالمه و سینه هام رشد نمی کنند و از این موضوع نگرانم خواستم ببینم شما میتونید کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام به متخصص غدد مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "چرا 5 ماهه هرکاری میکنم پریود نمیشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ضایعه هایی روی اندام تناسلی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من مجرد هستم و تاحالا هیچ رابطه جنسی هم نداشتم ولی در اندام جنسیم اگر نگاه کنید یک سری ضایعات تیره رنگ هست که استرس گرفتم نکنه ویروس اچ پی وی باشه چند روز هست که خارش دارم خصوصا در ناحیه مجاری ادرار که ضایعه هارو میبینید ممنون میشم پاسخ بدید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در این تصویر ضایعه ای وجود ندارد و میتونین معاینه هم بشوید"}]},
{"title": "در مورد پیشگیری از پوکی استخوان ها یا زمان و سن مناسب برای سنجش تراکم استخوان ها؟", "question": "با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به سنجش تراکم استخوان از نظر بررسی پوکی استخوان ها. خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا لازم و ضروری هست انجام بدم؟ حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم  و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم  به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام روزتون بخیر باشه\nافرادی که رژیم غذایی وگان دارند حتما و حتما یکسری مکمل های ضروری رو باید استفاده کنند مثل ب 12، اهن، کلسیم، امگا 3 ،ویتامین دی و... که بستگی به میزان مورد نیاز این مکمل ها باید مصرف شود.\nو حتما باید سالانه ازمایش کامل خون بدین که همه ایتم ها بررسی بشه. حتما ورزش رو شروع کنید چون با بیشتر شدن سن، نیاز بدن به ورزش بیشتره چون امکان شروع دردهای مفصلی و عضلانی بیشتر میشود.\nمیتونین سنجش تراکم استخوان هم بدین که خیالتون راحت بشه.\nفقط لطفا با داشتن رژیم وگان حتما تحت نظر پزشک متخصص مکمل های مورد نیازتون رو استفاده کنید چون در این رژیم غذایی شما همه ویتامین و املاح مورد نیاز بدن را دریافت نمیکنید."}]},
{"title": "سن مناسب جهت بررسی تراکم استخوان ها؟", "question": "با سلام و احترام، امیدوارم حالتون خوب باشه. یه سیوالی داشتم راجع به سنجش تراکم استخوان از نظر بررسی پوکی استخوان ها. خیلی ممنون میشم راهنماییم بفرمایید که ایا لازم و ضروری هست انجام بدم؟ حدود 14سال هست رژیم وگن گرفتم. بدون استفاده از مکمل ها،ورزش یا برنامه ی تغذیه ای زیر نظر پزشک مشکل خاصی ندارم از نظر مفاصل فقط گاهی کلا احساس خشکی دارم  و درد کمر میشم اگر بیشتر از نیم ساعت بایستم. کمبود تغذیه ای ندارم  به جز هموگلوبین 11.8 از 12 و فریتین 10 خانم سی و نه ساله سی و شش کیلو قد:148", "answers": [{"dr_name": "دکتر بهزاد محمودی نژاد", "dr_exp": "متخصص طب فیزیکی و توانبخشی و درد ،ستون فقرات، نوار عصب و عضله", "answer_text": "سلام.شما باید با فوق تخصص غدد مشورت کنید."}]},
{"title": "اعصاب روان؟", "question": "سلام من از جوانی تا الان  حالت افسردگی وااضطراب داشتم واکنون هم دارم شاید صدتا دکتر روانپزشک واعصاب روان رفته ام  قرص های که مصرف میکردم . امی پرامین  امیترپتلین  پرفنازین  کلونازپام  فلوکستین  ودیگه نمیدونم چکار کنم  الان از دارو ها خسته شدم کلا قطع کردم تمام داروها. مشکلی برام پیش امده تا میخوام بخوابم حالت از خواب با استرس مپرم معدم وقلبم شروع به تپش میکنه بخاطر اعتیادی که داشتم روزانه 20 میلی متادون مصرف میکنم لطف کنید راهنمایی کنیدچه داروی باید مصرف کنم تا مشکلم بر طرف شود وچگونه متادون را رها کنم  .سپاس از   زحمات شما", "answers": [{"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "عزیز اگر بالای دو سال هست از ترک اعتیادتون میگذره از خدمات رواندرمانی پیوسته بهره ببرید در نظر داشته باشید که اعتیاد یک بیماری مضمن مثل فشار خون هست و شما میبایست برای داشتن سلامتی سبک زندگی خاصی را پیش بگیرید که یکی از ان ها شرکت در جلسات مداوم و هفتگی رواندرمانی هست."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام داروها علایم را کم می کنند وبه محض قطع  دارو دوباره برمی گردد بهترین کار روان درمانی در کنار دارو درمانیست حتی با روان درمانی بعضا نیازی به ادامه دارو درمانی نیست پس حتما به روان درمانگر مراجعه کنید."}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "بهترین پیشنهاد به شما مراجعه به کلینیک ها یا گروه های ترک اعتیاد هست تا درمان و مشاوره مناسب دریافت کنید."}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "سوال در مورد مکمل ورزشی؟", "question": "با سلام و خسته نباشید من سنم 16سال هست خواستم ببینم میتونم پروتیین وی مصرف کنم یا اصلا به چه شکل و رشته ی ورزشی من هم کشتی هست با تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر برای مصرف مکمل حتما باید نوع ورزش، شدت تمرین و روزهای تمرینی تون و با در نظر گرفتن ازمایشات کامل و چکاب کبد و کلیه ها مصرف مکمل را تحت نظر پزشک متخصص و با میزان مشخص شده از طرف پزشک و مدت زمان معین استفاده کنید. برای مشاوره بیشتر در خدمتتون هستیم و میتونین با شماره 22117004 تماس بگیرید."}]},
{"title": "مساله زنانه ؟", "question": "من قرص .ldخوردم تاپریود نشم  با این وجود علامتهای پریودی را کامل دارم نگرانم پریود بشم  من سفر زیارتی میخام برم حالا چکار کنم", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام از چند روز قبل پریودی   ال دی مصرف کردید؟"}]},
{"title": "تفسیر تست پاپ اسمیر ؟", "question": "با عرض سلام میخواستم بدونم تستم مشکلی داره یا خیر ؟ اگه مشکلی هست چیه ؟ پزشکم نیستن", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام عکس برام باز نمیشه . ادرس اینستاگرام   Mama_hosseini"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "من روانشناسی خوندم  یک بند خدا از پرسیدی  که یک نفر بهش از جلو تجاوز کرده ولی اب شو وارد نشده    ایا اینشون باردار  هستن یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری فقط در صورت ورود مایع منی داخل واژن اتفاق میفتد"}]},
{"title": "بقایا بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشین.حدود یک هفته پیش با قرص میزوپروستول سقط داشتم و بعد یک هفته رفتم سونو و گفتن بقایای 7.9میلیمتر دارم و با دارو رفع میشه.چ دارویی باید مصرف کنم؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": ". ادرس اینستاگرام   Mama _hosseini"}]},
{"title": "جواب ازمایش بتا بارداری ؟", "question": "با سلام و عرض ادب.. من ازمایش بتا بارداری دادم و جوابش هم اومده ولی نمیتونم سر در بیارم که چی نوشته که ایا باردار هستم یا نه لطفا میشه بپرسم ازتون و جوابشو بهم بگین؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باردار هستید"}]},
{"title": "مصرف دارو در بارداری ؟", "question": "سلام میخواستم بدونم مصرف قرص یا امپول پروژسترون در بارداری باعث سقط جنین میشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر"}]},
{"title": "سقط جنین ؟", "question": "سلام خسته نباشید  من الان 40 روزه از پریودیم میگذره و ازمایش دادم مثبت بوده .. ولی ناخواسته است  حالا میخام سقط انجام بدم ایا با قرص میفپریستون سقط جنین صورت میگیره؟ ؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا سونوگرافی انجام دهید چون ممکنه خارج رحم باشه"}]},
{"title": "پریودی کم رنگ در حد یک لکه قهوه ای دو ماه مکرر ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر دو ماهه مکرر پریود شدنم در حد یک لکه قهوه ای رنگه و هیچی نمیاد دلیلی چیه لطفاً راهنماییم کنین استرس گرفتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ترس واضطراب؟", "question": "سلام خسته نباشید ،4ساله که دچار ترس و اضطرابم و دارو مصرف میکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم امینی", "dr_exp": "دکترای تخصصی مشاور، روانشناس، روان درمانی، نوروفیدبک، لورتا نوروفیدبک و نقشه مغزی", "answer_text": "سلام جهت ویزیت با خانم دکتر و پاسخ به سوالات خود با تلفن های پذیرش تماس بگیرید"}]},
{"title": "عوارض مصرف طولانی مدت قرص دروسبلین؟", "question": "با سلام من 8 سال پیش به دلیل عادت ماهیانه نامنظم به متخصص زنان مراجعه کردم و قرص دروسبلین تجویز کردند به دلیل اینکه از این دارو جواب گرفتم هم عادت ماهیانه کاملا منظم شد و هم جوش های صورتم که برای درمانش به متخصصان پوست متعدد مراجعه کردم و نتیجه ای نداشت، با این دارو درمان شد اما دو سه بار که به دلیل پیدا نشدن قرص در بازار به ناچار در مصرف ان وقفه ایجاد شد بلافاصله صورتم جوش های خیلی بزرگ و شدید میزنه و در نتیجه به محض موجود شدن برای 6 ماه اینده خریداری میکنم ایا مصرف طولانی مدت و همیشگی و پیوسته دروسبلین عوارض جدی در پی داره یا مشکل خاصی ایجاد نمیشه؟ با تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بهتره حداقل سه تا شش ماه دارو را قطع کنین"}]},
{"title": "باردارم یا خیر ؟", "question": "بنده حدود 3 ماه پیش رابطه بدون دخول داشتم و پیش اب مالیده شدع به واژنم ولی پریود هام منظم بوده تو این 2 ماه روزامم عادی بوده و رنگ خونمم تغییر نکرده علایم خاصی هم ندارم امکان دارع حامله باشم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حاملگی فقط در صورت ورود مایع منی به داخل واژن رخ میدهد"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام  جواب ازمایش بارداریم مثبت شده  ولی من در ماه گذشته فقط دوبار رابطه داشتم که هردوبار چندروز قبل از زمانی که طبق تاریخ باید پریود میشدم بوده یعنی در زمان تخمک گذاری رابطه ای نداشتم چطور امکان دارد باردار شدم؟ ایا حاملگی  پوچ خواهد بود ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پوچ بودن فقط بر اساس جواب سونوگرافی مشخص میشه"}]},
{"title": "ایا باقی موندن ساک حاملگی نیاز ب کورتاژ داره؟", "question": "سلام وقت بخیر.دو هفته پیش در هفته ششم بارداری سقط با قرص داشتم.یک هفته بعدش سونو واژینال دادم گفتن فقط ی مقدار از ساک حاملگی مونده ک چروک شده جمع شده .تو سونو اولیه قبل سقط حدود 8 میل بوده.دکتر گفته قرص سایتوتک مجدد استفاده کنم.میخاستم بدونم نیازه؟ یا با پریودی بعدی دفع میشه؟ یا نیاز ب کوتاژه؟ نیاز ب مصرف انتی بیوتیک هس؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس سونوگرافی رو ارسال کنید"}]},
{"title": "پرده ؟", "question": "سلام دکتر خسته نبشاید احساس می کنم پرده ام اسیب دیده  خواستم برم پیش دکتر زنان اگه سالم نباشه پرده ام  پرونده ای برام باز میشه یا ثبت سیستمی جایی میشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عزیزم\nنه فقط در حد معاینه خواهد بود....نگران نباشید"}]},
{"title": "درد در ناحیه زیر شکم؟", "question": "سلام خسته نباشید من 14سالمه و حدود یک هفته هست که در زیر شکمم و ناحیه رحم احساس درد خفیفی دارم و یکم اذیتم میکنه باید چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ممکنه کیست یا عفونت باشه"}]},
{"title": "اقدام به بارداری کردم؟", "question": "اقدام به بارداری کردم 6روزمونده به پریودیم ایا بی بی چک بزنم نشون میده واین که سینه هام یکم حساس شده ایا یکی از نشانه های بارداری یا برای دوره قبل پریودی هست؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بله میتونه علایمش باشه اما بهتره تا روز موعد پریود تست نزنید"}]},
{"title": "مسمومیت و گیجی در اثر قرص زیاد خوردن؟", "question": "15 ساله قرص ضد افسردگی میخوره و الان اشتباهی قرص های صبح رو دو بار خورده ینی ب جای 4 تا 8 تا قرص خورده قرص هاش یکی شون اغازین هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "پریود شدن در دوران شیردهی؟", "question": "من 48 روز هست که زایمان کردم و نوزادم از شیر خودم تغذیه میکنه به مدت 30 روز خونریزی و لکه بینی داشتم و 2شهریور پریود شدم و بعد 7روز تمام شد و الان به فاصله 1 هفته برای بار دوم پریود شدم با خونریزی زیاد، امکان استفاده از قرص مفنامیک اسید رو دارم توی دوران شیردهی؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بله میتونین مصرف کنین مشکلی ندارد"}]},
{"title": "مشکل سکس و پریودی؟", "question": "درحال سکس بودم قبلش ب پریودیم نزدیک بود 14 هم من سکس داشتم و همون موقع پریود شدم و خون اومد و همون موقع قط شد ولی من هنوز ب پریودیم نزدیک نبودم الان چیکار کنم این مشکلی داره یعنی بارداری هست یا خیر چون درحال سکس خون اومد و دیگ نیومد ولی هنوز ب پریودیم نزدیک نبودم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام معاینه واژینال لازم است"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام ببخشید اگه برق گرفتگی اتفاق بیوفته که یه کوچولو تکونت بده برا جنین خطرناکه بعدشم هیچ علاعمی نداشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر نگران نباشین"}]},
{"title": "مامایی؟", "question": "سلام من 14 سالمه  سایز سینه هام خیلی بزرگه  بنظرتون چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید بعد سن بلوغ اگر براتون مشکل ایجاد کرده جراحی کنین"}]},
{"title": "دلیل حالت تهوع ؟", "question": "سلام   حدود دوماه برای بارداری اقدام کردم دو سه بار بی بی چک زدم مثبت شد اما بعداز ی هفته پریود شدم و الان روزانه حالت تهوع دارم ،و اینکه قبل از پریودم بتا دادم منفی شد دلیلش حالت تهوع دایم چی میتونه باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام استرس بارداری میتونه باشه"}]},
{"title": "ازمایش بارداری؟", "question": "ببخشید خانم دکتر هورمون hcG تا اخر بارداری در بدن مادر هست؟!یعنی هر ماه از 9ماه ازمایش بتا انجام بشه اگه کسی باردار باشه مشخص میشه یا بعداز مدتی ازمایش بارداری نشون نمیده؟! من از 27 اردیبهشت به بارداری شک داشتم یبار 22 تیر ازمایش دادم یبار 7 شهریور و از 27 اردیبهشت رابطه جنسی نداشتم تا الان میخواستم بدونم امکان داره ازمایش اشتباه نشون داده باشه؟! احساس میکنم باردار هستم اما نمیخوام😢 احساس میکنم شکمم جلو اومده😢", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله در طول بارداری مثبت هست و اگه تست خون بارداری منفی باشه بارداری منتفی است"}]},
{"title": "پرده بکارت ؟", "question": "تا حالا چند بار رابطه دخولی داشتم فقط یکی دو باره در حد کم خونریزی داشتم میخاستم بدونم پرده من از بین رفته ؟  چه نوع پرده ای هست ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید درزمان دخول پرده بکارت اسیب خواهد دید"}]},
{"title": "رابطه جنسی بدون دخول؟", "question": "اخه ترس دارم چون مالشی بود یکم دلهره گرفتم امکانش هست با یه ذره مایع منی هم باردار شد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "اگر مایع منی با واژن در ارتباط باشد بله"}]},
{"title": "ایا این خود ارضاییه؟", "question": "راستش من با مالش واژنم بعد مدتی یه حس خوبی بهم میده که فقط برای چند ثانیست و بعد دیگه نمیتونم به واژنم دست بزنم یجوری میشم نمیدونم ایا خود ارضایی ؟و به پرده بکارتم اسیب وارد میشه؟ اصلا شیی خارجی واردم نکردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله ...خود ارضایی هست"}]},
{"title": "باردار هستم یا نه؟", "question": "یک هفته از اخرین رابطه جنسیم با همسرم گذشته و مطمین از ریختن اسپرم ندارم و بلافاصله بعدش قرص اورژانسی خوردم یک استرسی هم بهم وارد شده از همون روز خونریزی خفیفی دارم و الانم هم دوران تخمک گذاریم هستش ترشحات خونی شکل به رنگ قهوه ای دارم میخوام بدونم باردار هستم یا نه؟!", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام قابل پیش بینی نیست درصورت تاخیر ازمایش خون بارداری بدید8"}]},
{"title": "عفونت واژن؟", "question": "بعد از رابطه با پارتنرم تکرر ادار و احساس درد و سوزش دارم علتش چی هست؟ درمانش چطوره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام عفونت ادراری مطرح است ازمایش و کشت ادرار بدی ن"}]},
{"title": "ازمایش بارداری؟", "question": "ببخشید خانم دکتر هورمون hcG تا اخر بارداری در بدن مادر هست؟!یعنی هر ماه از 9ماه ازمایش بتا انجام بشه اگه کسی باردار باشه مشخص میشه یا بعداز مدتی ازمایش بارداری نشون نمیده؟! من از 27 اردیبهشت به بارداری شک داشتم یبار 22 تیر ازمایش دادم یبار 7 شهریور و از 27 اردیبهشت رابطه جنسی نداشتم تا الان میخواستم بدونم امکان داره ازمایش اشتباه نشون داده باشه؟! احساس میکنم باردار هستم اما نمیخوام😢 احساس میکنم شکمم جلو اومده😢", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "نه تازمانی ک باردار باشی  هورمون تو بدن بالاس "}]},
{"title": "خال گوشتی؟", "question": "سلام واژنم خال گوشتی در اورده دوتا کنارهم یکی سرسیاه چطوری میتونم درمانش کنم ایا خطرناکه؟؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید ازمایش اچ پی وی انجام شود"}]},
{"title": "عفونت بارتولن؟", "question": "سلام ببخشید من 14 سالمه و یک هفته ای می شه در داخل واژن احساس می کنم یک کیست بارتولن به وجود امده می تونید کمکم کنید لطفا؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "پرده ؟", "question": "سلام خسته نباشد  من رابطه جنسی داشتم بدون  دخول  بعد رابطه ام چند لکه خون داشتم به شدت کم  خواستم بیینم ممکنه اطراف واژن خون ریزی و مویرگ ها پاره شده باشه  اسیب یه پرده ام وارد شده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمالا به پرده ای سیب وارد شده بهتر است معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام نیاز به انجام معاینه دارید"}]},
{"title": "عقب افتادگی پریود ؟", "question": "سلام تروخدا جواب بدید  من رابطه جنسی داشتم  اما با پیشگیری و حتی جنوب نشدم  امکان بارداری برای طرف مقابل هست ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر منطورتون با پیشاب هست خیر"}]},
{"title": "ترشح ؟", "question": "داخل واژنم ترشح کش دار ب رنگ به رنگ قهوه ی هست چندروز قبل رنگ سفید بود بی بو از چی میتونه باشه لطفا جواب بدین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام معاینه و بررسی هورمونی و سونو لازم است"}]},
{"title": "اختلال نعوذ و دیر انزالی،کاهش شدید میل جنسی در اثر مصرف قرص کاهنده فشار خون؟", "question": "درمان این عارضه با تجویز دار امکان پذیر است؟", "answers": [{"dr_name": "زیبا نوروزی", "dr_exp": "روان درمانگر | روانشناس | مشاور", "answer_text": "سلام وقت بخیر\nابتدا مراجعه به درمانگر یا سکس تراپ در صورت نیاز ارجاع جهت درمان دارویی صورت میگیره"}]},
{"title": "احساس افسردگی بعد از یه مصیبت؟", "question": "سلام وقتتان به خیر  من به تازگی یه مصیبتی برام اتفاق افتاده که اصلا انتظارش رو نداشتم چند روز کاملا رو تخت بودم و تازه بلند شدم که خب فکر کنم طبیعی باشه اما الان احساس بی تفاوتی میکنم نمیتونم گریه کنم", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سحر عزیز سلام بهتره هر چی سریع تر به روان شناس مراجعه کنید و اتفاق پیش اومده رو حل و فصل کنید. 🌱🌱"}, {"dr_name": "فرزانه حکم ابادی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و درمانگر", "answer_text": "سلام گذراندن سوگ چند مرحله داره، و باید این مراحل بگذره که میتونه 6 ماه یا کمی بیشتر طول بکشه... اگر این امر در زندگی عادیتون اختلال ایجاد کرده یا احساس می کنید نمی تونید این دوران رو به سلامت بگذرونید حتما به روانشناس مراجعه کنید"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام  گذر از سوگ مراحل مختلفی داره که حدود 6 ماه زمان میبره پس علایم تون طبیعی هست . به خودتون حق داشتن احساس های مختلف رو بدید و سعی کنید با ادم های امن اطرافتون در موردش صحبت کنید. احساس و رفتارتون رو انکار نکنید. فقط مراقب سلامت جسمی تون مثل تغذیه و خواب باشید و اگر این موارد زیاد مختل شد حتما از مشاور کمک بگیرید."}]},
{"title": "هورمونی(پرولاکتین)؟", "question": "سلام وقتتون بخیر. چند وقت پیش ازمایش و چکاپ کلی دادم و نتیجه ازمایش نشون داد که هورمون پرولاکتینم700 هست و بالا بود. سنمم 17 سال و مجرد هستم. خواستم بدونم ایا موضوع خطرناکیه؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش پرولاکتین خود رو دوباره با رعایت شرایط که در پیج خود گفتم تکرار کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید ام ار ای مغز انجام شود حتما بررسی لازم است"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "من  باردارم هفته  10 بارداری یا  اینکه اینجوری بگم  دو ماه  و دو هفتم هستش ، ساعت 5 صبح از خواب بیدار شدم ک دیدم خونریزی دارم میکنم  و دل درد داشتم میخ استم علت اونو بدونم  و اینکه لازمه برم  سونو انجام بدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام سونو سلامت جنین و مصرف شیاف پروژسترون"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله حتما سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عمل لوزه بزرگسال ؟", "question": "سلام وقت بخیر  من همسرم29سالشه لوزه هاش خیلی بزرگ شده چه عواقبی داره اگر عمل نکنیم  بیمه نداریم و میدونم هزینش زیاد میشه ما الان اون قد دستمون تنگه حتی قراره رهنمون زیاد بشه پولی نداریم میشه بگین هزینه عملش چقدر میشه چون لوزه ها کل دهنش رو گرفته و غذا خوردن سخته دیگه براش ممنون میشم یه جوری با ماراه بیاین سر مبلغ عمل خیلی ممنونم ازتون🙏🏻", "answers": [{"dr_name": "دکتر شهاب الدین شعبانی", "dr_exp": "فلوشیپ تخصصی گوش، حلق، بینی، گلو و جراحی سر و گردن", "answer_text": "سلام باید معاینه شن\nعمل لوزه تو این سن پیشنهاد نمیشه"}]},
{"title": "پیش فعالی بچه ؟", "question": "سلام پسرم تشخیص پیش فعالی داده شده است ولی گمان نمیکنم و الان با استرس وعذاب وجدان دارو بهش میدم کمکم کنید چکار کنم تازه داروهم ک میدم بدخواب شده هزیون میگه", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلام و وقت بخیر احتمالا اون دارو براشون عوارض داشته یا دوزش مناسب نیست. مجدد مراجعه کنید بگید عوارض داشته. اما درباره مصرف دارو و عذاب وجدان تون،  مشکلات عصبی شناختی هم مثل سایر بیماری هاست. مثل کسی که دیابت یا فشار داره و باید دارو مصرف کنه تا بدن به خوبی کارشو انجام بده، این مشکلات هم همی طوره. یه سری نوروترنسمیتر هم هستن که ممکنه به دلایلی به خوبی در بدن ترشح نشه و لازمه دارو مصرف کنه تا اون ها متعادل بشن. درسته عوارض داره اما عدم مصرفش پیامدهای بدتری در اینده داره. بیش فعالی باعث می شه نتونه به خوبی توجه کنه و بنابراین افت تحصیلی پیدا کنه و حتی ارتباطاتش هم دچار مشکل بشه. بنابراین اگه واقعا لازم داره دارو مصرف کنه، قطع نکنید. فقط اگه عوارض داره، مجدد مراجعه کنید. یا اگه برای تشخیصش شک دارید، به روان پزشکی معروف تر ارجاع بدید. در صورت تمایل با کلینیک زی تماس بگیرید. حرفه ای هستن. تشخیص درست خیلی مهمه و ارزش شو داره هزینه کنید. شماره تماس شون:  +989393705080"}, {"dr_name": "فرزانه حکم ابادی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و درمانگر", "answer_text": "سلام پسرتون چند سالشه؟ میتونید با روانپزشک یا روانشناس دیگری ارتباط بگیرید اگر تشخیص بقیه متخصصین هم همین بود لطفا اعتماد کنید و دارودرمانی رو طبق تجویز ادامه بدید.. همینطور در کنار دارودرمانی، روان درمانی رو تحت نظر روانشناس شروع کنید"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام داروهای بیش فعالی برای بچه ها عوارض بدی داره و در اغلب مراجع علمی بین المللی اصلا این داروها تجویز نمیشه. شما خودتون هم خیلی این برچسب رو قبول ندارید پس به احساس مادرانه تون اعتماد کنید. ریشه بسیاری از رفتارهای بچه ها اضطراب هست که تشخیص اشتباه داده میشود. لطفا با درمانگر متخصص مشورت کنید."}, {"dr_name": "محمد جعفر ترکان", "dr_exp": "کارشناس ارشد رواندرمانیٍٍ اگزیستانسیال بهبود استرس،اضطراب و احوالات سوگ عزیزان و انواع فقدان (سویاستفادۀ عاطفی|طلاق|خیانت|تجاوز|افسردگی|وسواس|دوقطبی|روانپریشی)", "answer_text": "وقت بخیر عزیز  رنج بردن شما از مسایله کودکتان باعث میشه که در تربیت کودک هم ناموفق عمل کنید جهت پذیرش این رنج و تغییر بینشتان به مساله ی بیشفعالی و چگونگی زیستن با یک فرزند بیشفعال حتمان خودتان بدون حضور کودکتان به یک رواندرمانگر مراجعه کنید ودر جسات پیوسته ی رواندرمانی قرار بگیرید"}]},
{"title": "عدم پریود؟", "question": "سلام  دکتر من رابطه بدون محافظ داشتم ولی مطمینم که از اب منی روی واژنم نریخته روز اول هشت تا الدی خوردم و تا پنج روز دوتا دوتا الدی مصرف کردم اما هنوز پریود نشدم و قرص دوفامد دارم میخورم الان روز سوم مصرف قرص دوفامد هستش ب نظرتون چیکار باید بکنم؟ ده روزهه که پریود نشدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ازمایش خون بارداری بدید و اگر منفی بود صبر کنین پرید بشین"}]},
{"title": "قرص دروسبلین و بارداری؟", "question": "سلام من 28 سالمه یک ماهه دارم دروسبلین مصرف میکنم در دوره ی مصرف قرص های دارونما ، سفیدرنگ،  ردیف اخر ، هستم.  رابطه ی بدون جلوگیری داشتم دیشب. امکان بارداری هست ؟ ایا نیاز هست از قرص های اورژانسی مثل ال دی استفاده  کنم ؟ ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر نیاز نییت"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام چون تازه قرص رو شروع کردین بهتر بود از کاندوم هم استفاده می کردین"}]},
{"title": "هایمن ؟", "question": "سلام خسته نباشید  فشار به واژنم وارده شده  بدون  دخول و چند روز چند  لکه خون به شدت کم خون ریزی داشتم  خواستم بینیم اسیب به پرده ام وارد شده  ممکنه اطراف  واژن و مویرگ ها باشه  ولی اسیب به مویرگ ها و خون ریزی اطراف واژن اسیب به پرده ام میزنه ؟  ممنون میشم جواب بدین", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بدون معاینه نمیشه تشخیص داد"}]},
{"title": "خون لانه گزینی؟", "question": "دیروز لکه بینی صورتی وقهوای داشتم امروز قرمز است وشدت یکم بیشتر شده است ولی نه مثل زمان قبل که پریود می شدم ودرد کمر و شکم خفیف دارم و اقدام به بارداری نیز کردم والان نمیدانم این خون چیست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه تکرار شد تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "انسداد روده؟", "question": "سلام خسته نباشید اقای دکتر نوه مو در تاریخ 6 شهریور عمل انسداد روده انجام دادین امروز سه شنبه 15 شهریور با بخیه مرخص شده با توجه به اینکه بخیه هاشو نکشیدین میشه ببریمش حمام؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام بله ببریدمشکلی پیش نمی اید"}]},
{"title": "عواقب رابطه جنسی بدون دخول؟", "question": "سلام من دوهفته پیش رابطه بدون دخول داشتم و یک روز قبل پریودیم عفونت قارچی گرفتم در واژنم چیزای سفید بود و پریودیم 4 روز طول کشید همیشه 7 روزه بود الان خیلی استرس و ترس دارم میشه کمکم کنید؟!", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه مایع منی وارد واژن نشده باشد مشکلی ندارد"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "اگر مایع منی در تماس با واژن نباشد احتمال بارداری نیست"}]},
{"title": "نحوه مصرف قرص لتروزول برای بارداری؟", "question": "با سلام و احترام 42سالمه 8خرداد امسال سقط جنین تو هفته اول 20 داشتم ک بی دلیل بود  از روزسوم پریود این ماه طبق تجویز متخصص زنان مصرف قرص فماتی2/5رو برای بارداری شروع کردم دکتر برام نوشته 10روزه مصرف کنم خواستم ببینم میشه 10روزه مصرف کرد ضرر نداره؟ تخمک گذاریم کی انجام میشه بعداز چندروز ک مصرف کنم؟ چقدر احتمال بارداری وجود داره باتوجه ب اینکه برای بارداری مشکل خاصی نداشتم فقط ی کم ذخیره تخمدانم کم بود.باتشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ده روز مشکلی ندارد در هرسیکل احتمال بیست درصد است سلام روزهای دوازده و چهارده وشانزده اقدام داشته باشین و روز تخمک گذاری دوهفته قبل منس بعدی است"}]},
{"title": "پریود شدن دوباره بعد از اتمام دوره؟", "question": "سلام من بعد از تموم شدن دورم رابطه داشتم و قرص اورژانسی مصرف کردم تقریبا پنج روز بعد مجدد پریود شدم و شدیدا درد و حالت تهوع دارم این طبیعیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام از عوارض قرص است"}]},
{"title": "عمل فتق کودک؟", "question": "سلام وقتتون بخیر اقای دکتر اتقیایی دخترمو تقریبا 20روز پیش عمل فتق دوطرفه کردین از دیشب تب شدید داشت صبح هم خون دماغ کرد مشکلش چیه باید بیاریمش پیش خودتون ؟چواز بعد عمل نیاوردیمش", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام برای خون دماغ داخل بینی روزی 4 بار با پماد ا د چرب و یک ازمایش ادرار هم بدهند .\nاستامینوفن هم بخورند \nاگر ادامه دار شد تب مراجعه به پزشک اطفال"}]},
{"title": "سکس و عوارضش؟", "question": "من تازه ازدواج کردم و اولین رابطم همراه با درد وخونریزی بود وبعد اون به دلیل التهاب واژنم قادر به انجام رابطه نبودم حتی یه بار انجام دادیم اما خونریزی کرد بعد ها متوجه شدم که عفونت گرفتم اما حقیقتا من مشکل دیگه هم دارم.زمانی که دخول انجام میشد یا حتی ازمایش پاپ اسمیر انجام میدادم بدنم منقبض میشه و میترسم و خیلی استرس دارم .جوری که کمرم بالا میبرم وخودمو از اون چیز دور میکنم  .ایا ممکن است من واژینسموس داشته باشم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام\nدر صورت تمایل میتونید مشاوره حضوری سکس تراپی داشته باشیم تا با ارزیابی کامل،راه کارهای مناسب ارایه گردد"}]},
{"title": "واریس ؟", "question": "با سلام هردوپا در گیر واریس عنکبوتی است از ابتدای جوانی بوداما به مورور بیشتر شده ایت والان که 48سال دارم امسال خیلی بیشتر شده است لطفا راهنمایی بفرمایید متشکرم", "answers": [{"dr_name": "دکتر امیر مصدق", "dr_exp": "فوق تخصص قلب و عروق - انژیوگرافی - بالن و استنت - درمان واریس", "answer_text": "با سلام . شما می توانید برای انجام تمامی مراحل ویزیت و درمان به مطب مراجعه نمایید . برای ارزیابی و تخمین هزینه های درمان هم میتوانید از طریق سایت دکتر مصدق اقدام نمایید ."}]},
{"title": "زنان و زایمان ؟", "question": "ببخشید یه مشکل دیگه هم دارم اینکه من 4 ماه شده که پریود نشدم نگرانم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام،دختر هستم. دو هفته و سه روز پیش با دوست پسرم بودم.بدون هیچ رابطه ای و بدون دخول ازش پیشاب امد.به پیشاب خودش دست زد.و اونو با دستاش پاک کرد.بعد از یک ربع الی بیست دقیقه از رویه شرت به قسمت چو.چو.لو واژنم دست زد.(دستش به دهانه واژنم برخورد نکرد.) و اینکه ایشون اصلا ارضا نشده بود و اب منی هم ازشون خارج نشده بود. تو این یک ربع چون تو مکان خاکی بودیم دستش رویه خاک بود.و چند بار دستش رو به لباسش زد. و یکی دوبار هم دستش رو به سینه هام زد. ایا امکان بارداری هست؟ و اینکه من از دیروز نوک سینه هام برجسته شدن و احساس درد دارم تو ناحیه سینه هام.این بخاطر نزدیک شدن به پریود است؟؟ و سوال مهمم اینه باردار میشم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر باردادی با این شکل صورت نمیکیرد"}]},
{"title": "جهت سزارین ؟", "question": "سلام وقت بخیر برای سزارین برا خانمم خواستم ببینم خانم دکتر انجام میدن", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم خسروانی", "dr_exp": "متخصص جراح زنان و زایمان و نازایی و زیبایی زنان", "answer_text": "سلام. بله سزارین انجام میدهیم"}]},
{"title": "ایا کسی که کیست داره می تونه باردار باشه؟؟", "question": "سلام من 4 تیر و 29 تیر ماه پریود شدم توی مرداد سونو گرافی انجام دادم گفتن کیست دارم و در تاریخ 4شهریور در حد دو ، سه روز لکه بینی صورتی داشتم ایا امکان داره باردار باشم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه پریود شما عقب افتاده باید به بارداری شک کنین"}]},
{"title": "Z؟", "question": "سلام من سوزش واژن دارم اما همیشه نه وقتی که اینجوری میشم انگار که ادرار دارم ولی اینجوری نیست چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش و کشت ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من باردارم هفته 12 هستم من روزا هیچ دردی حس نمی کنم اما شبا زیر شکمم خیلی فشار میاد به واژنم چی کار کنم خطرناکه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش ادرار دهید"}]},
{"title": "کف پام دردمیکنه ایاربطی به باردارشدنم داره؟", "question": "کف پام دردمیکنه ممکنه به بارداری ربط داشته باشه یکی باردارشده باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این علامت اختصاصی بارداری نیست"}]},
{"title": "کف پام دردمیکنه ایاربطی به باردارشدنم داره؟", "question": "کف پام دردمیکنه ممکنه به بارداری ربط داشته باشه یکی باردارشده باشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه پریود تون عقب بیفتد شک به بارداری میکنیم"}]},
{"title": "بعد تز چند روز از مصرف قرص ال دی قرص اثر پیشگیری دارد؟", "question": "سلام من از روز پنجم پریودی شروع به مصرف قرص ال دی 21 عددی کردم الان 11 قرص مصرف کردم و رابطه بدون محافظت داشتم ایا قرص تاثیرشو داره یا باید اورژانسی هم بخورم الان؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حین مصرف بسته اول باید از یک روش جلوگیری دیگه ای هم استفا ده کنید"}]},
{"title": "سقط جنین ؟", "question": "سلام من رابطه داشتم با نامزدم  الان  دو ماهه که مریض نشدم هر روز صبح استفراق اب زرد میکنم ایا باردارم  میشه لطفاً راهنمایی کنید شرایط رفتن ب دکتر رو ندارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید تست خون بارداری انجام دهید....استفراغ دلیل بر باردار بودن یا نبودن ندارد"}]},
{"title": "حاملگی ؟", "question": "تسترون میزنم و قایدگی قطع شده گرابطه داشتم ایا امکان حاملگی هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال بارداری هست"}]},
{"title": "لکه بینی و  خوردن قرص؟", "question": "سلام من دختر 20 ساله هستم و لکه بینی بین دو سیکل قاعدگی دارم و دکتر تشخیص تنبلی تخمدان دادن مسافرتی حدود یک هفته دیگه پیش رو دارم نمیخوام پریود بشم خواستم بدونم مشکلی برام ایجاد نمیشه اگر قرص Ld مصرف کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام به صورت مرتب قرص ال دی میل کنید"}]},
{"title": "خون ریزی در بارداری نشانه چیست؟", "question": "سلام خسته نباشی من حامله ام  خون ریزی دارم 8 هفته رفتم قلب جنین نشون نداد درد ندار خون ریزیم هم شدید نیست به نظرتون دارم سقط می کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا هفته اینده سونوگرافی تون رو تکرار کنید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام احتمال تخمک پوچ وجود دارد"}]},
{"title": "ورزش وتغذیه؟", "question": "دکتر من پسرم 17 سالمه بدن ساری میرم و میخام حجم بگیرم ایا مکمل کراتین فقط برای 3 روز در هفته قبل از تمرین مصرف کنم مفید هستش یا نه؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت خوش برای تجویز مکمل و دوز مصرفیش باید قد و وزن و سن که چک بشه و مهمتر از همه اینکه بستگی به حجم و شدت تمرین، نوع تمرینات، تعداد روزهای تمرینی و هدف تمرینی تون داره که ببینیم چه مکمل هایی در چه دوزی و چه مدت باید استفاده کنین . برنامه غذایی مناسب با توجه به حجم و نوع و هدف تمرینی تون بسیار زیاد موثر است. برای اطلاعات بیشتر و مشاوره با شماره 22117004 تماس بگیرید."}]},
{"title": "زنان؟", "question": "با سلام ابا پس از 3 سال یایسگی احتمال بارداری وجود دارد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر نگران نباشید..."}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام  خانمی 54 ساله هستم الان 3 سال تمام هست که یایسه شدم. دیشب نزدیکی همراه با ریختن منی داخل بدنم بوده. سوالم این هست که ایا با توجه به یایسه بودنم بار دار شده باشم؟ خیلی نگرانم لطفا جوابم را بدهید. ممنونم.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید"}]},
{"title": "تیتر بلا بعد 72 ساعتت از 990 به 998؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من لکه بینی دارم و رفتم دکتر دیروز ازمایش باردار دادم بعد 72 ساعت از 990 به 998رسیده بود سریع رفتم سونو واژینال گفت ساک داخل رحمه و 4 هفته الان به نظر شما مشکل چیه پول شیمیاییه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بتا باید 60 درصد افزایش یابد...صبر کنید مجددا تکرار کنید"}]},
{"title": "گیر کردن در گذشته پارتنر و اذیت شدن هر دو نفر؟", "question": "سلام.نامزد من یک مشکلی ک داره اینه ک همون اول شروع اشنایی من تمام گذشتمو براش گفتم ک بعدا ب مشکل نخوریم.ولی تنها مشکلی ک الان داریم اینه ک گیر کرده تو گذشته و هر روز تقریبا ی جنگ اعصاب بابت گذشته ای ک اون اصلا وجود نداشته داریم.حمله های عصبی بهش دست میده و همش اون خاطرات جلو ذهنشه..میخاستم ببینم راه درمانش چیه؟با هیپنوتراپی میشه درمان شد؟", "answers": [{"dr_name": "امیرمهدی یوسفی", "dr_exp": "روان درمانی فردی و روانکاوی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ هیپنوتراپی ؛ توسعه فردی و کوچینگ مهارتهای تحصیلی شغلی و روابط اجتماعی", "answer_text": "سلام و درود\nابتدا گفتی که من تمام گذشتمو براش تعریف کردم . و بعد گفتی که ایشون گیر کرده در گذشته ای که اصلا وجود نداشته . یعنی ایشون از گذشته ای که براش تعریف کردی استنباط دیگری داشته و خاطراتی که میاد جلوی چشمش واقعی نیست؟ بهرحال اگر دچار تحریف شناختی شده باید حساسیت زدایی ازش کرد و اطمینان بهش داد که مسیله ای نبوده و دوم اینکه شما نیاز به اثبات براش نداری نمیخوام سرزنش کنم که نباید وقتی شخصیت حساسی داشته جزییات رو تعریف میکردی اما با همه اینها الان و امروز تو اهمیت داره و ما کسی رو بخاطر گذشته بازخواست یا سرزنش نمیکنیم . این حق شماست و گذشته چیزیست که تو زندگیش کردی با هر کیفیت و کمیتی که بوده ."}]},
{"title": "زنان؟", "question": "من دیشب قرص سقت جنین خوردم فقط درد کشیدم و خونریزی در حد پریودی دیگه هیچی چکار باید کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زیگیل تناسلی؟", "question": "ایا زیگیل تناسلی هم درمان میکنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر سعید اسمعیل صوفیان", "dr_exp": "متخصص جراح کلیه و مجاری ادراری و تناسلی (اورولوژیست)", "answer_text": "سلام بله کرایو تراپی تزریق واکسن و نسخه مربوطه براتون انجام خواهد شد"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید من 14 سالمه و نامزد دارم و یک بار باهاش رابطه داشتم الان ی 9 روزی میگذره پریود نشدم و درد خیلی زیادی دارم روی شکمم اگر میشه کمکم کنید چون اصنن بچه نمیخام اگ باردار باشم چی", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید ازمایش خون بارداری بدید"}]},
{"title": "روانپزشکی؟", "question": "سلام .دخترم 20 سالشه .دو سال پیش روانپزشک برای کاهش اضطراب قرص دیپریلکس 37/5 رو براش تجویز کرده که شبی یکی بخوره . الان میخواد جراحی زیبایی بینی انجام بده . مصرف این دارو مشکلی نداره؟", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "مادر ندای عزیز سلام مسیله مهم اینه که ایشون 2ساله داره یک قرصی رو بدون مراجعه مجدد می خوره. هر 6-3 ماه یک بار لازمه مراجعه مجدد بشه و دوز دارو تغییر کنه. مراجعه کنید به روان پزشک شون هم سوال تونو بپرسید هم شرح حال مجددی ازشون بگیرن. 🌱🌱"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "لرزش جنین؟", "question": "سلام من هفته 27 بارداری هستم.مدتی هست هر روز احساس میکنم بچه جدای از تکون های همیشگیش گاهی میلرزه...در حد چند ثانیه  لرزش تو یک نقطه شکمم یا کل شکمم حس میکنم .چیز بدیه این مساله؟البته گاهی این لرزش بعد زمانیه که خودمم سردم میشه چون هوس سردی کردم و خوردم.نون پنیر گوجه خیارو بهم نساخت متاسفانه.چون سقط مکرر داشتم نگرانم چیزیش نشده باشه بچه.مشکل انعقادی دارم و انوکسا و اسپرین استفاده میکنم.خطرناکه این مدت حرکت؟بچه چیزیش شده؟ از بس دارم دقت میکنم به مدل تکوناش حس میکنم همه تکونا به همراه لرزش شده وسواس گرفتم.لطفا راهنماییم کنید.ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام عزیزم اگر حرکات نرمال و سونوگرافی  بررسی جنین هم نرمال است مشکلی ندارد ولی اگر فکر میکنین حرکت جنین تغییر محسوس پیدا کرده میتونین سونوگرافی را تکرار کنین ....."}]},
{"title": "مشکل مقعدی ؟", "question": "سلام بواسیر دارم خونریزی زیادی هم دارم واقعا اذیت میشم میتونم نوبت بگیرم و معاینه کنید؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر سید مهدی طباطبایی", "dr_exp": "متخصص جراح عمومی", "answer_text": "بله"}]},
{"title": "بیمه؟", "question": "باسلام ،ایا بابیمه دانا قرارداد انلاین دارین یا خیر ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مهسا خادمی", "dr_exp": "متخصص طب فیزیکی و توانبخشی", "answer_text": "سلام وقت شما بخیر\nخیر قرارداد انلاین با بیمه دانا در این مطب نداریم."}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خانم دکتر وقت بخیر من حدود ی هفته از پریودم گذشته چندبار بی بی چک زدم مثبت شد اما الان شبیه خون پریودی دیدم ایا باردارم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام\nاگه همچنان پریود نشدین تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "سلام قرص اتیسترون (سیپروترون کامپاند) دکتر زنان برام نوشتن بخورم ایا عوارض ان این است که خوردن طولانی ان باعث نازایی میشود؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید بعد از قطع کردن مجددا باردار میشید"}]},
{"title": "عقب افتادن پریود؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من دخترم و رابطه جنسی نداشتم 15 سالمه و از 11 و 12سالکی پریود شدم از اول یکم نامنظم بود مثلا یک هفته ده روز شایدم پونزده روز بیشتر از اون نمیشد ولی الان نزدیک سه ماه من پریود نشدم بنظرتون مشکل چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "برای لاغری سوال داشتم. مشکل دارم که چرا با تلاش زیاد لاغر نمیشوم؟", "question": "بنده حدودا یک ماه و نیم است که روزانه سه ساعت در سه وعده پیاده روی انجام میدهم در ابتدا چند کیلو کاهش وزن داشتم. ولی دو هفته اخیر کاهش وزرن نداشته و یک کیلوگرم اضافه وزن پیدا کردم در صورتی که این یک هفته اخر حتی قند مصنوعی را هم حذف کردم. میشه راهنمایی کنید برای لاغری چیکار کنم؟ غذا هم غذای سفره را میخورم فقط نسبت به قبل مقدارکمی خوراکم را کم کرده ام(البته قبلا هم یک بشقاب برنج برای ناهار و غذای حاضری برای شام میخوردم)", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام دوست عزیز روز بخیر اولین قدم برای کاهش وزن ، رژیم غذایی درست و اصولی هستش و در کنارش ورزش و فعالیت بدنی مثل پیاده روی ، کمک زیادی به کاهش وزن میکند. در ابتدا که شما حجم غذا را کم میکنید و ورزش و تحرک تون رو بیشتر میکنید، بدن سریع پاسخ میدهد و کاهش وزن خوبی رو میتونین تجربه کنید ولی کم کم بدن به شرایط موجود عادت میکند و دچار استپ وزنی میشید و دقیقا نقطه عطف کاهش وزن شما همینجاست که بعضی افراد ناامید میشن و رها میکنن و وزنی هم که کم کردن برمیگرده و بعضی افراد با اطلاع از استپ وزنی و انجام راهکارهای درست، این استپ وزنی رو میشکونند و دوباره روند کاهش وزن ادامه دار میشه. برای شکستن استپ وزنی راهکارهای زیادی هستش از جمله تغییر در کالری دریافتی، استفاده از رژیم های شوک، تغییر در میزان یا زمان فعالیت و ورزش و....  که حتما باید تحت نظر متخصص باشه که با توجه به شرایط بدنی و فاکتورهای دیگه، کدام روش برای شما مناسبه. خیلی خوشحال میشیم که راهنمایی تون کنیم که بتونین این مسیر رو ادامه بدین و به نتیجه دلخواه برسید. برای مشاوره و اطلاعات بیشتر با شماره 22117004 تماس بگیرید در خدمتتون هستیم."}]},
{"title": "خونریزی هنگام ادرار ؟", "question": "احساس ادرار مکرر و خونریزی هنگام ادرار", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "میخوام بدونم باردارم یا نه؟", "question": "سلام خسته نباشید من در روز پانزده قاعدگی رابطه داشتم و پیشگیری طبیعی داشتم هیچ مایع منی ریخته نشده الان هفت روز از رابطم میگذره میترسم باردار باشم ایا احتمال بارداری هست خیلی نگرانم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام فقط در صورتیکه مایع منی داخل واژن وارد شود بارداری صورت میگیرد"}]},
{"title": "سلام خسته نباشید اضافه وزن دارم ؟", "question": "رژیم برایه کاهش وزن میخوام ولی صورتم لاغر نشه در اولین فرصت یه نوبت میخوام چون مشکل معده هم دارم", "answers": [{"dr_name": "هدیه رمضانی", "dr_exp": "کارشناس ارشد تغذیه و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام و وقت بخیر. روز های شنبه تا چهارشنبه؛ ساعت 4 تا 8، با مطب جهت اخذ نوبت تماس بگیرید. حتما بفرمایید عجله دارید... در اسرع وقت به شما نوبت می دن."}]},
{"title": "عمل گلو؟", "question": "با سلام اقای دکتر ما از شهر دوری هستیم پسرم رو شما عمل کردین گلوش به سوراخ داشت چرک لیزاب میداد بعد بخیه باز کردن الان بیست روزه همش داره دوباره چرک ابکی لیزلاب میده بیرون دقیقا برگشت به حالت قبل چکار کنیم دوباره بیایم پیشتون", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام یک عکس می گیرید و لطفا انتی بیوتیک مصرف کند اگر دو هفته انتی بیوتیک گرفت و خوب نشد بیاریدش حتما و اگر در شهرتون جراح عمومی دارید یک ویزیت حتما بشود"}]},
{"title": "یاسگی زودرس؟", "question": "من 39 سالمه ومجردم.فاصله بین پریودیهام کم شده23 تا 24 روز.میترسم دچار یاسگی زودرس شدم.میتونمبا مصرف دارو فاصله بینش رو زیادتر کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ازمایش پاپ اسمیر؟", "question": "تحلیل ازمایش", "answers": [{"dr_name": "دکتر رویا جلالی باجگیران", "dr_exp": "فلوشیپ تخصصی طب مادر و جنین (پریناتولوژی) و متخصص زنان، زایمان و نازایی", "answer_text": "عزیزم لطفا جواب ازمایش رو به شماره 09151256805  واتس اپ یا تلگرام بفرستین"}]},
{"title": "کروموزوم 21؟", "question": "سلام یببخشید من تو ماه چهارم بارداری هستم . و ازمایش سلامت جنین رو دادم . جلوی کروموزم 21 نوشته high resk و عدد 8 هست و بقیه روlow resk نوشته . خیلی استرس دارم راهنماییم کنید یعنی چه؟ امروزم جمعس و دکتری نیست.", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است امنیوسنتز انجام دهید"}]},
{"title": "سلام خوب هستین انشالله.  ببخشید من قرص روکین میخورم بخاطر فیبروم و ضخامت رحمم . من دیروز رابطه جنسی با همسرم داشتم یکدفعه اب منیش در اومد و لای باسن ریخت و من خیلی زود رفتم حمام خودمو شستم و شب بعد از غذا بازم یه قرص روکین هر روزم رو خوردم ببخشید بازم احتمال بار داری هست ؟نمیخوام بار دار بشم . تو رو خدا کمکم کنید خیلی استرس دارم ممنون . ؟", "question": "گلم متن رو بالا برا خانم دکتر نوشتم امیدوارم هر چه سریعتر جوابمو بدن ممنونم .", "answers": [{"dr_name": "سهیلا اب خیز", "dr_exp": "کارشناس مامایی", "answer_text": "سلام موردی نیست قرص روکین از بارداری جلوگیری میکنه"}]},
{"title": "اطلاعات عمومی ؟", "question": "سلام وقت تون بخیر  ببخشید میخواستم بدونم پرگابالین با سیدنافیل مصرف بشه اتفاقی نمی افته !", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر نباید با هم مصرف شود"}]},
{"title": "عفونت؟", "question": "سلام دخترم سوالم اینه عفونت قارچی باعث ترشح ابکی میشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ممکنه باعث ترشحات میکس شود بهتر است حضوری ویزیت شوید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام 10روز پیش سقط داشتم که گفتن بقایای بارداری مونده و با دارو رفع میشه.بعد یک هفته رفتم و سونو داخلی انجام دادم که گفتن بقایای بارداری زیاد مونده.دوست ندارم کورتاژ کنم.میخواستم بدونم با ساکشن رفع میشه یا باید کورتاژ کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید کورتاژ انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقتتون بخیر در 12 هفتگی حاملگی از کجا میشه مطمین بشیم حامله ایم یا خیرهیچ علایمی هم ندارم ولی دوران قایدگیم عقب افتادهو اینکه تنبلی تخمدان هم دارم و قبلا تا 2 هفته و نیم هم شده ک پریود نشم بیبی چک هم استفاده کردیم دو بار منفی بوده و اینکه امکان ازمایش بارداری هم نیست راهی هست ک داخل هفته ی 12 داخل خونه بفهمم حامله هستم یا خیر", "answers": [{"dr_name": "دکتر سیده مایده نبویان", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "عزیزم باید حتما ازمایش خون بدید تا مشخص بشه"}]},
{"title": "کمردرد ؟", "question": "با سلام حدود دو سال هست که در ناحیه پایین کمر، درد دارم.درد گاهی،به صورت عمقی در باسن و گاهی به صورت خطی در ماهیچه های باسن هست  که با نشستن تشدید میشه .توی  ام ار ای چیزی نشون داده نمیشه و دکتر متخصص گفتن دیسک نیست  و فیزیوتراپ ، التهاب مفصل ساکرو ایلیاک تشخیص دادند با نرمشهای که فیزیوتراپ دادن  بهتر میشه  ولی گاهی هم خیلی درد دارم در حالی که خیلی مراعات میکنم .برای درمان درد چه کاری انجام بدم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر پیمان بنکدار", "dr_exp": "متخصص طب فیزیکی و توانبخشی", "answer_text": "سلام \nاگه ام ار ای طبیعی است میتوانید چند جلسه مانیپولاسیون انجام دهید. پیش یک متخصص طب فیزیکی یا کایروپراکتیک بروید"}]},
{"title": "تفسیر پاپ اسمیر ؟", "question": "سلام", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام نرمال است"}]},
{"title": "تماس با بنزین در بارداری؟", "question": "باسلام من سی هفته باردارم تو دستشویی بدون اینکه متوجه بشم به جای اب بنزین به خودم ریختم مشکلی واسه جنین پیش نمیاد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا خودتون رو کامل بشویید"}]},
{"title": "لکه خال مانند روی واژن ممکنه بیماری خاصی باشه؟", "question": "سلام من به مدت دو سال لیزر میرم چند ماه پیش یا شاید هم بیشتر و حدودا یه سال پیش یه لکه خال مانند دیدم فکر کردم چیز مهمی نیست چون تاحالا رابطه جنسی هم نداشتم اما میترسم که شاید جدی باشه مدت زیادیه همینجوریه اطراف ورودی واژنمم نیست و فاصله داره عکسش و فرستادم زیاد واضح نیست اما نه برامده هست و نه بزرگتر شده و نه زیاد تر شده ممکنه موی زیر پوستی باشه یا جای جوش باشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام\nبهتر است حضوری ویزیت شوید"}]},
{"title": "دوران پریودی؟", "question": "سلام من باید چهاردهم پریود میشدم ولی الان سه روزه که لکه بینی دارم خونریزیم در حد پریودی نیست حتی روز سوم هم لکه بود بعد کلا قطع شد ترشحات سفید رنگ شد تا امروز که روز چهارمه دوباره لکه بینی داشتم و دوباره قطع شد . اصلا نمیدونم چرا اینجور شدم اولین باره این قدر نامنظم شده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "سرد درد ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 16 سالم  و چند روز پیش توی درگیری جاقو خورده توی سرم و 7 بخیه خورد از اون روز 6روز میگذره میتونم الان برم حموم اب بخوره به سرم مشکلی نیست", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "حسین عزیز سلام سوال شما پزشکی هست و در تخصص این بخش نیست. بهتره از همون درمانگاه بپرسید چون شرح حال تونو بهتر می دونن."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام مشکلی نداره"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر میخواستم بپرسم خانوم دکتر شیبانی خودشون هم سونو انجام میدم یا باید جایی دیگه بریم سونو انجام بدیم", "answers": [{"dr_name": "دکتر سمیه شیبانی", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان، زایمان و نازایی و جراحی زیبایی زنان", "answer_text": "روبرو مطب سونوگرافی هست اونجا میفرستن"}]},
{"title": "عدم تمرکز فرزندم ؟", "question": "سلام خسته نباشید خانم دکتر دختر من 10سالشه تمرکزش خیلی ضعیف و یادگیری درس های حفظیش خوبه ولی یادگیری ریاضی ضعیف هست حالا من نمیدونم چه مشکلی داره با بچه های کوچکتر از سن خودش خیلی دوست داره بازی کنه ممنون میشم راهنمایی بفرمایید🙏🙏🙏", "answers": [{"dr_name": "فاطمه باقری چگنی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناسی بالینی، متخصص روانسنجی و مشاوره فردی", "answer_text": "سلام وقت شما بخیر، باید بررسی بشه که چه مدت این عدم تمرکز رو دارن، و ممکنه اختلال یادگیری یا عدم تمرکز باشه، اما جای نگرانی نیست، با مراجعه حضوری به روانشناس میتونید مشکل رو حل کنید"}]},
{"title": "تشخیص سالم بودن پرده بکارت از روی عکس؟", "question": "سلام من با نامزدم ارتباط جنسی داشتم الان بهم خوردیم عکس گرفتم از واژنم و پرده ام مشخصه میشه شما تشخیص بدید سالمه یا نه شرایط رفتم پیش پزشک رو ندارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از این طریق نمیشه قطعی گفت...لطفا ویزیت حضوری شوید"}]},
{"title": "امپول روگام در بارداری؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من گروه خونی o+ هستم و همسرم AB+ سه بار سقط داشتم و الان هفته 28 بارداری هستم ازمایش indirect coombos دکترم برام نوشت و منفی بود.میخواستم بدونم من باید امپول روگام میزدم بعد سقطها یا الان یا شامل شرایط من نمیشه و سوال دیگم اینه من برای اینکه بچه به دنیا بیاد زردی نگیره کاری میتونم از الان انجام بدم جهت پیشگیری یا کاری نمیشه کرد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نیازی به امپول رگام نیست، کاری لازم نداره"}]},
{"title": "خشکی و کم ابی پوست صورت ؟", "question": "باسلام،صورتم فوق العاده خشک و کم اب میباشد ممنون میشم ابرسان و مرطوب کننده و یک ضد افتاب خوب معرفی نمایید، هر چه کرم میزنم نیم ساعت بعد کلا محو می شود انگاری صورتم کرم را می خورد. و یک قرص برای شادابی پوستم میخواهم با تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر محمود بلورساز مشهدی", "dr_exp": "متخصص پوست و مو", "answer_text": "سلام وقت بخیر جهت مشاوره با شماره های کلینیک تماس بگیرید"}]},
{"title": "لاغری سریع با استفاده از دارو؟", "question": "سلام اقای دکتر  خسته نباشید  شما دارو هم تجویز میکنید برای لاغری؟ من رژیم و ورزش رو شروع کردم ولی اشتهام زیاد تر شده و روند چربی سوزیم کمتر شده به علاوه نمیدونم چه قرص هایی برای ویتامین مصرف کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر اریو موحدی", "dr_exp": "دکترای تخصصی  تغذیه بالینی و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام دارو رژیم و ورزش همزمان داده میشه"}]},
{"title": "اعتماد به نفس؟", "question": "من یه پسر 24 ساله دارم، خیلی خجالتی هست لیسانس کامپیوتر دارد معافیت از سربازی گرفته دنبال کار براش هسنیم، من احساسم این هست که اعتماد به نفس قوی برای تصمیم گیری و شروع یه شغل مناسب برای کار متناسب با تحصیلات خود را ندارد، البته مادرش در سال 96 فوت کردند و من 3 سال پیش ازدواج مجدد کردم و همسرم هم راهنمای خوبی براش هست و نسبت به گذشته یه کو چو لو  بهتر شده ، اما احساس می کنم نیاز به مشاوره دارد، لطفا راهنمایی فرمایید", "answers": [{"dr_name": "دکتر بهزاد ستاری", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس تربیتی", "answer_text": "با سلام\nدر صورت مقدور هم شما و فرزندتان نیاز  به مشاوره حضوری دارید."}]},
{"title": "دردشدیددر ناحیه گلو؟", "question": "برادران چندوقتی هست داخل گلوشون احساس زخم دارن،وروی زبونشون کلی افت زده،میگه انگاراززیرزبونم یه زبون دیگه دراومده ، غذاهاست نمیتونه بخوره حرف زدن براش سخته...", "answers": [{"dr_name": "دکتر شهاب الدین شعبانی", "dr_exp": "فلوشیپ تخصصی گوش، حلق، بینی، گلو و جراحی سر و گردن", "answer_text": "سلام به شما حتما باید معاینه شن"}]},
{"title": "تشنج میکنم و مرتبا بهم دارو دادن وله نتیجه ای نداره؟", "question": "وقتی بچه بودم بر اثر تب تشنج میکردم ولی 6 سالم بود دیگه تشنج نکردم تا دو سال قبل یهویی دوباره شروع شد و تو سنندج بهم دارو لوبل 500 دادن مرتبا استفاده کردم ولی نتیجه نگرفتم و دوباره دکترمو عوض کردم ایشونم لوبل 1000تجویز کردن اما نتیجه نداد پنج ماهه تشنج نکرده بودم ولی بازم ماهه قبل یکبار تشنج کردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر هانا مگرونی", "dr_exp": "متخصص مغز و اعصاب (نورولوژی)", "answer_text": "با سلام و احترام\nداروهای دیگه ای میشه به داروتون اضافه کرد. جهت بررسی نوار مغز و MRI  و درصورت لزوم اضافه کردن دارو حضوری تشریف بیارید و مدارک قبلی رو همراه بیارید."}]},
{"title": "ازمایش بتا؟", "question": "سلام شب خوش ببخشید خانم دکتر هورمون hcG تا اخر بارداری در بدن مادر هست؟!یعنی هر ماه از 9ماه ازمایش بتا انجام بشه اگه کسی باردار باشه مشخص میشه یا بعداز مدتی ازمایش بارداری نشون نمیده؟! من از 27 اردیبهشت به بارداری شک داشتم یبار 22 تیر ازمایش دادم یبار 7 شهریور و از 27 اردیبهشت رابطه جنسی نداشتم تا الان  میخواستم بدونم امکان داره ازمایش اشتباه نشون داده باشه؟! احساس میکنم باردار هستم اما نمیخوام😢", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر در این فاصله پرید شدید و بتا منفی بوده باردار نیستید"}]},
{"title": "جوش سر سفید و دانه سفید واژن ؟", "question": "سلام خسته نباشید مدتی هست قسمت لابیا واژنم جوشی زد که دست میزدم درد میگرفت یک بار مقداری از چرک اون رو خالی کردم و این کوچیکتر شد اما هنوز به اندازه نخود زیر این قسمت جوش هست و یه مشکل دیگر بعد از شیو با ژیلت قسمت لابیا خارش گرفت و خاروندم و دوتا دانه مانند سفید زد که اونا هم دست میزنم دردناکن و اینکه هنوز از بین نرفتن چند ماهه اینطوری شده من خیلی نگرانم چیکار کنم خوب بشه و اینکه مجردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است ویزیت حضوری شوید"}]},
{"title": "اختلال هویت جنسی گرایشات جنسی بیش فعالی ؟", "question": "سلام پسری 32 ساله هستم و مدت 3 ساله که بخاطر مشگلات و گرایشات جنسی رنج میبرم و درحال حاظر تحت نظر متخصص روانپزشک به مدت دو سال بخاطر بیش فعالی و عدم تمرکز و کم توجهی هستم ولی در مورد مسایل اولیه مشگلات جنسی و اختلالات فعلا نه به طور کامل تونستم مشگلم به متخصص بگم و نه درمان حاصل شده تو این زمینه فقط به متخصص ارولوژی و سپس متخصص غدد مراجعه ومعاینه و ازمایشاتی انجام دادم و همچنین جواب ازمایش ژنتیک 47xxy سندرم کلاین فلتر دراومده و الان اوضاع من خیلی بد و میل شدید به زن بودن دارم و همچنین لباسهای زنانه و لباس زیر گوناگونی در مواقعی که تنها هستم انجام میدم راه حل و درمانی وجود داره", "answers": [{"dr_name": "فرزانه حکم ابادی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و درمانگر", "answer_text": "سلام حتما نتیجه ازمایشهاتون رو به روانپزشکتون نشون بدید... 3 سال زمان زیادی هست برای اینکه ارتباط درمانی با درمانگر تون شکل بگیره... روانپزشکتون باید در جریان گرایش جنسیتون و نتیجه ازمایشهاتون قرار بگیرن تا اقدامات بازم رو انجام بدن.. بهشون اعتماد کنید"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام بهتتره به رواندرمانگر متخصص اقا در این مورد مراجعه کنید . حتما کمک خوبی دریافت خواهید کرد. مراقب جهت دهی رسانه ها باشید."}]},
{"title": "بارداری؟", "question": ". سلام خسته   نباشید از اولین روز پریودم تا تاریخ بعدی چند روز باید طول بکشه؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سیکل های پریودی از 26 تا 30روز طبیعیه"}]},
{"title": "لاغری؟", "question": "برای لاغری کدوم قرص بهترین جواب رو میده ترمو اسلیم نیچرفیت باری اسلیم", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر باشه قرص های لاغری اکثرا جنبه تبلیغات دارن و اگر قرص و دارویی بود که به تنهایی بدون رژیم و ورزش وزن کم میکرد مطمین باشید همه استفاده میکردن و ما هیچ فردی که اضافه وزن داشته باشه یا چاق باشه نداشتیم. در نتیجه اگر قرص یا دارویی شما را بدون رژیم و ورزش لاغر کنه قطعا باید بهش شک کرد. ایمن ترین و بهترین روش برای کاهش وزن، رژیم غذایی مناسب و اصولی زیر نظر متخصص به همراه فعالیت بدنی و ورزش هستش که همیشه ماندگاره و سلامتی تون رو تضمین میکنه."}]},
{"title": "عمل لاپاروسکوپی ؟", "question": "اگر پزشک متخصص زنان و زایمان در حین عمل سزارین لوله های رحم را جهت باردار نشدن ببندد ایا امکان باز کردن لوله ها  بعد از گذشت دو سال جهت بارداری هست یا خیر؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال بارداری مجدد هست"}]},
{"title": "عفونت ؟", "question": "سلام وقت بخیر دختر هستم   ببخشید دو هفته ای میشه سوزش واژن و  ادرار دارم  و زیر شکمم تیر میکشه  میشه راهنمایی کنید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش ادرار انجام دهید و معاینه حضوری انجام دهید"}]},
{"title": "پریود نشدن در زمان خاص؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من 15هر ماه پریود میشم والان 14شدم 14و15ماه بعد عروسیم هست و نمیخوام پریود بشم تا یک هفته بعدش هم میخوام برم مسافرت و نمیخام پریود بشم از چه تاریخی قرص LDبخورم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از شب سوم پریود قرص ال دی رو میل کنیدو قطع نکنید ادامه دهید تا زمانیکه میخاید پریود بشید"}]},
{"title": "ایجاد تقارن برای چهره؟", "question": "سلام وقت بخیر  28 سالمه و قبلا هم ارتودنسی کردم اما مشکل اصلی من با نامتقارن بودن فکم هستش خودم اینطور حس میکنم ک مقدار خیلی کمی فکم به سمت راست هستش و همین موضوع اذیتم میکنه میخام بدونم ایا باجراحی اکی میشه؟چه جراحی باید انجام بشه نمیشه توی واتس اپ عکس بفرستم و انلاین ویزیت بشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر سپهر کبروی", "dr_exp": "متخصص جراح دهان ، فک و صورت", "answer_text": "سلام وقت شما هم بخیر باشه تشریف بیارید ویزیت بشین چون این موضوع باید معاینه بشید تا عدم تقارن بررسی شود که در محدوده طبیعی هست یا خیر"}]},
{"title": "نوک سینه؟", "question": "سلام، من سینه هام تقریبا نوک نداره، می خواستم ببینم برای درمان باید به متخصص زنان مراجعه کنم یا متخصص دیگه ای. ممنون ازتون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام به متخصص جراح عمومی یا فوق پستان مراجعه نمایید"}]},
{"title": "بی حالی و کسلی شدید و افت فشار؟", "question": "سلام . من 17 سالمه و درس میخونم کنکوری هم هستم . موقع درس خوندن همش حالم بد میشه فشارم میوفته و بعضی وقتا هم حالت تهوع میگیرم . دیروز هم داشتم بیهوش میشدم و حالم خیلی بد شد . البته در مواقع عادی هم ( یعنی به غیر از روزایی که درس نمیخونم) هم اینطوری میشم . سرگیجه خیلی بدی هم میگیرم و قبلا یبار هم بعد مدرسه بی هوش شدم . بنظرتون چه ویتامینی داخل بدنم کم هست که تهیه کنم؟ و یا چه قرصی بخورم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر دوست عزیز، برای تشخیص علت این حال هاتون حتما باید ازمایش کامل خون بدین و تمام ویتامین ها و فاکتورها چک بشه که دلیلش مشخص بشه که راه درمان درستی روپیش بگیریم. میتونه به دلیل کم خونی، کمبود ویتامین دی یا ب یا ویتامین های دیگر، تیرویید، عفونت و.... باشد که بدون ازمایش دلیلش مشخص نمیشود و سر خود نمیشه دارو یا مکملی تجویز کرد. حتما ازمایش کامل بدین و خوشحال میشیم که بعدش در خدمتتون باشیم و راهنمایی تون کنیم. برای مشاوره و اطلاعات بیشتر با شماره 22117004 تماس بگیرید."}]},
{"title": "ناباروری؟", "question": "1سال ازدواج کردم اما هنوز موفق به بارداری نشدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام هم خودتون و هم همسرتون باید یکسری ازمایش و برزسی انجام بدید"}]},
{"title": "اقدام به بارداری کردم ؟", "question": "اقدام به بارداری کردم ایامیشه قبل پریودی بی بی چک بزنیم و مثبت بشه امکانش هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمالش کم هست"}]},
{"title": "پریود نشدم؟", "question": "سلام من این ماه ن تخمک گذاری داشتم سینه هامم سفت نشده الانم 4 روز پریود نشدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام تا یک هفته فرصت پرید دارید"}]},
{"title": "پریودی ؟", "question": "سلام خوبین من 2 روزه پریودیم تموم شده و بعد دوروز دوباره خونریزی دارم طبیعیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "حالت تناسلی؟", "question": "با سلام من به دلیل کوتاهی حالت تناسلی نمیتونم به خوبی رابطه داشته باشم میخواستم بدونم شما در باره این راستا هم میتونید کمک کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر سعید اسمعیل صوفیان", "dr_exp": "متخصص جراح کلیه و مجاری ادراری و تناسلی (اورولوژیست)", "answer_text": "سلام بله به همراه عکس از الت تناسلی در حالت نعوظ از زوایای مختلف تشریف بیارید مطب"}]},
{"title": "ایا امکان بارداری  در شرایط زیر  امکان پذیر است؟", "question": "وقتی قرص جلوگیری از بارداری تمام میشود تا 7روزی ک نباید بخوریم تا پریود شیم و باز شروع کنیم امکان بارداری هست؟(قرص سیپروترون کامپاند بود و منم تنبلی تخمدان دارم)ی روز بعد از قطع  قرص رابطع داشتم البتع بدون دخول ایا امکان بارداری هست یا خیر؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه به صورت منظم قرص ها رو میل کنید احتمال بارداری خیلی کمه در حد دو درصد شکست هست"}]},
{"title": "استرس خیلی شدید و بالا اوردن اسید معده؟", "question": "سلام خسته نباشید  من یک دانش اموز کنکوری هستم . در اصل سال 1404 کنکور دارم و دارم میخونم . اما  با اینکه خیلی تا زمان کنکور فاصله دارم استرس ولم نمیکنه و تحت فشار روانی قرار گرفتم . از استرس زیاد همش بهم میریزم عصبی میشم و گریه میکنم . مطمینمم اگه اینطور پیش بره سرجلسه ازمون کنکورم رو خراب میکنم . میشه لطفاً منو راهنمایی کنید که چه قرصی رو مصرف کنم که ضرری نداشته باشه و استرسم رو کم کنه و ریلکس شم؟؟؟  من امتحانات نهایی هم داشتم . هر روز صبح قبل از شروع جلسه امتحان اسید معده بالا میوردم از اون استرس", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام برای گرفتن دارو باید از روانپزشک کمک بگیری اما بهتره کنارش همراه با والدینتون از مشاور کمک بگیرید. نباید کنکور رو تنها راه خوشبختی بدونید ضمن اینکه دانشگاه های زیادی حتیبدون کنکور داوطلب می پذیرند و افراد موفقی هم تربیت می کنند. مهم سلامت جسمی و علاقه شماست . راههای رسیدن به موفقیت و اهداف در زندگی خیلی زیاده."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتر است حتما به روانشناس مراجعه کنید تا مدیریت وکنترل اضطراب رو یاد بگیرید با میتوانیدبااین شماره تماس بگیرید.09335768712"}, {"dr_name": "فرزانه حکم ابادی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و درمانگر", "answer_text": "سلام دوست عزیزم شما اضطراب شدیدی رو دارید متحمل میشید که به نظر میرسه فقط مربوط به درس خوندن و امتحان و کنکور نیست... دارو در کوتاه مدت تاثیر می گذاره و بعد از قطع دارو احتمال عود علایم هست..اگر میخواید اضطرابتون رو مدیریت کنید نیاز به روان درمانی تحت نظر روانشناس دارید. در صورت نیاز به دارودرمانی، روانشناس در کنار روان درمانی شنا رو برای دارودرمانی هم ارجاع میدن... اصل مطلب شروع روان درمانی هست"}, {"dr_name": "دکتر زیبا ایرانی", "dr_exp": "دکترای تخصصی روان درمانی و روانشناس بالینی  سکس تراپ", "answer_text": "سلام لطفا به شماره همکارم در واتساب پیام بدید تا شما را راهنمایی کنند همراه : 09936312395"}]},
{"title": "بالا بودنHomocystein در ازمایش داده شده و علت ان؟", "question": "با سلام  میخواستم بدونم بالا بودن Homocysteinعلتش چی هست و درمان داره و در کل چه خطری دارد  عددی که در ازمایش داده شده اماده 16.80 میباشد ایا خیلی بالاست و درمان دارد و درمانش به چه صورت است متشکرم از پاسخ دهی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مینا تفضلی", "dr_exp": "فوق تخصص کلیه بزرگسالان، نفرولوژی، کلیه، فشارخون، دیالیز و پیوند", "answer_text": "سلام.وقت بخیر.مختصری از حد نرمال بالاتر هست.علل مختلفی دارد.شایعترین علت کمبود ویتامین b12 است ولی برای بررسی دقیقتر بهتر است از نزدیک ویزیت شوید و ازمایشات تکمیلی درخواست شود"}]},
{"title": "سقط جنین؟", "question": "1ماه میشه ک سقط با قرص انجام دادم خون ریزی ام قطع نمیشه خیلی دارم اذیت میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی انجام دهید...ممکنه بقایای بارداری باشه"}]},
{"title": "دیسک کمر؟", "question": "با سلام،دکتر برا مادرم ام ار ای گفتند،و مشخص شد ایشون بیرون زدگی دیسک کمر دارند و گفتند باید عمل شه،درد شدید در پاها دارند و سردی شدید در پاها.خواستم بدونم امکان داره بدون عمل بهبود پیدا کنند؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مهسا خادمی", "dr_exp": "متخصص طب فیزیکی و توانبخشی", "answer_text": "سلام وقت شما بخیر\nصرفا هر بیرون زدگی دیسک نیاز به عمل جراحی ندارد. بیمار باید با دقت معاینه شوند از نظر ضعف عضلانی و قدرت عضلات و سپس نوع درمان جراحی یا غیر جراحی برای ایشان انتخاب شود."}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "من در ازمایش ادرارم واسه سه ماهگیم جلوی پروتیین و blood hgb نوشته posetive trace جلوی mucus هم نوشته few اینا چه خطراتی داره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما با جواب ازمایش مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "افزایش وزن؟", "question": "", "answers": [{"dr_name": "حامد خدایی", "dr_exp": "کارشناس ارشد متخصص تغذیه و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام روز بخیر، برای افزایش وزن نیاز هست به طور کامل ازمایشات، اشتهای شما، میزان استرستون بررسی بشه و بر اساس اون مکمل مورد نیاز تجویز بشه"}]},
{"title": "کارت ملی؟", "question": "کارت ملی الزامی هست ؟ سنم قانونی نشده  عکس شناسنامه کافیه؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر حامد اسمعیلی گورابی", "dr_exp": "متخصص رادیولوژی و سونوگرافی", "answer_text": "با سلام\nخیر الزامی نیست\nبله کافیه"}]},
{"title": "مامایی؟", "question": "سلام من کیست تخمدان دارم و تنبلی تخمدان  دکتر برام قرص سیبل تجویز کرده بعد از 21روزتموم شدن  قرص پریود نشدم ایا طبیعی است یانه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تا یک هفته بعد ان باید پریود شوید"}]},
{"title": "مصرف ویتامین D؟", "question": "سلام من بدنساز هستم میخواستم بپرسم که مصرف قرص ویتامین دی 50000 را هر چند روز یکبار باید انجام بدم؟!", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقتتون بخیر باشه مصرف مکمل ویتامین دی بستگی به میزان نشان داده شده در ازمایش خونتون هستش که مرحله اول مشخص بشه که ویتامین دی خونتون چقدر هستش و دوز مصرفیتون بر اساسش تعیین بشه. چون ویتامین دی ویتامینی محلول در چربی هستش و مصرف زیادش منجر به ایجاد مسمومیت میشه و لطفا قبل از مصرف حتما ازمایش خون بدین"}]},
{"title": "تاخیر پریودی؟", "question": "سلام اقای دکتر من الان سه ماهه پریود نشدم اخرین پریودم 26تیرماه بود میشه بگید چی باعث این تاخیرشده و چرا پریود نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مصطفی رنجبر", "dr_exp": "متخصص رادیولوژی و سونوگرافی", "answer_text": "با سلام و تشکر از مشاوره،علل عدم عادت ماهانه با توجه به سن بیمار و همچنین تاهل و تجرد متفاوت است؛توصیه به شما در قدم اول مراجعه به همکاران متخصص زنان از جهت عواملی مانند تخمدان پلی کیستیک الزامی است."}]},
{"title": "قرص اورژانسی ؟", "question": "عوارض قرص اورژانسی تا چند وقت هست؟  ایا سینه درد جز عوارض هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بله ....یک الی دو سیکل"}]},
{"title": "توده توی واژن؟", "question": "سلام 23 سالمه و متاهلم دوتا توده اندازه گردو کوچکتر توی واژنم هست و دردی نداره با انگشت هم حس میشن میشه کمکم کنید و بگید برای چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}]},
{"title": "پریودی ؟", "question": "با سلام من حدود 2 هفته هست که پریود هستم و خیلی طولانی شده 4روز اول کم بود بعد ی هفته شدید و دوباره کم شده ولی دل درد دارم و خونریزی کمتر", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "اگر رابطه دارید ازمایش خونوبارداری انجام شوید .ا"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "میخواهم وزنمو تثبیت کنم؟", "question": "درود خسته نباشید من به وزن ایده عالم با رژیم رسیدم ولی الان واقعا خسته و مریض شدم و میخوام همجی بخورم (شیرینی فست فود...)ولی میزان کالری رو رعایت کنم روزی دو ساعت هم پیاده روی میکنم.دوباره چاق میشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر  خیلی تبریک میگم بهتون که به وزن دلخواهتون رسیدین و کاهش وزن داشتید. مهمترین مرحله تثبیت و نگه داشت وزن شما هستش که باید حتما کالری تثبیت شما محاسبه بشه برای وزن فعلی تون و برنامه ریزی داشته باشید که تعادل و تنوع را رعایت کنین که بتونین از همه مواد غذایی که دوست دارید هم درست و اصولی استفاده کنین و بی رویه مصرف نشه و تعادل برقرار کنین و در انتهای روز حساب کتاب کالری مصرفی تون رو حدودا داشته باشید و از غذاهای سالم هم در طی روز استفاده کنین. در کنار همه موارد گفته شده ورزش و تحرک بسیار حایز اهمیت هستش. با رعایت تمام موارد گفته شده شما میتونین وزنتون رو ثابت نگه دارید. برای مشاوره تخصصی تر میتونین با شماره 22117004 تماس بگیرید."}]},
{"title": "مصرف قرص دزوسپتیو ؟", "question": "سلام من چند وقت هست که قاعدگی نامنظم دارم سونو انجام دادم مشکلی نداشتم برام سه دوره قرص دزوسپتیو نوشتم ماه اول هست که این قرص را میخورم الان 11 تا دیگه قرص مونده دچار لکه بینی قهوه ای رنگ شدم ایا قرص را قطع کنم یا ادامه دهم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ادامه بدید درسه ماه اول امکان  لکه بینی هست"}]},
{"title": "مشکلات زناشویی؟", "question": "باهمسرم به مشکل خوردیم چندماه باهام قهره 2سال و 4ماه باهم عقدیم سر اختلافات خانوادگی", "answers": [{"dr_name": "زهرا فدایی", "dr_exp": "روانشناس بالینی | مشاور | رواندرمانگر", "answer_text": "با سلام\nاینکه دلیل به مشکل خوردنتون چی هست باید به دقت بررسی  بشه و اینکه چه چیزی در خانواده موجب اختلاف بین شما شده است هم  عامل مهمی در پیش بینی اینده زوجیتان است که در پیام شما مبهم است اما چنانچه پس از بررسی های انجام شده عامل اصلی  مشخص شود می  توان با درمان زوجی، امکان تغییر فراهم شود."}]},
{"title": "بی حالی و کسلی شدید و افت فشار؟", "question": "سلام . من 17 سالمه و درس میخونم کنکوری هم هستم . موقع درس خوندن همش حالم بد میشه فشارم میوفته و بعضی وقتا هم حالت تهوع میگیرم . دیروز هم داشتم بیهوش میشدم و حالم خیلی بد شد . البته در مواقع عادی هم ( یعنی به غیر از روزایی که درس نمیخونم) هم اینطوری میشم . سرگیجه خیلی بدی هم میگیرم و قبلا یبار هم بعد مدرسه بی هوش شدم . بنظرتون چه ویتامینی داخل بدنم کم هست که تهیه کنم؟ و یا چه قرصی بخورم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر دوست عزیز، برای تشخیص علت این حال هاتون حتما باید ازمایش کامل خون بدین و تمام ویتامین ها  و فاکتورها چک بشه که دلیلش مشخص بشه که راه درمان درستی روپیش بگیریم. میتونه به دلیل کم خونی، کمبود ویتامین دی یا ب یا ویتامین های دیگر، تیرویید، عفونت و.... باشد که بدون ازمایش دلیلش مشخص نمیشود و سر خود نمیشه دارو یا مکملی تجویز کرد. حتما ازمایش کامل بدین و خوشحال میشیم که بعدش در خدمتتون باشیم و راهنمایی تون کنیم. برای مشاوره و اطلاعات بیشتر با شماره 22117004 تماس بگیرید."}]},
{"title": "عفونت یا حاملگی؟", "question": "خانم دکتر خسته نباشید ببخشید همون سوال قبلی که گفتید شاید عفونت اداری باشد  بنده چند وقت پیش رفتم دکتر ازمایش دادم عفونت ادراری شدید داشتم دارو دادن ولی نتونستم بخورم الان ممکنه از اون باشه باز", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام عزیزم بله داروها راشروع کنین بخورید و مایعات زیاد مصرف کنین و بعد دوهفته مجدد ازمایش کشت ادرار بدبد"}]},
{"title": "باداری؟", "question": "احتمال بارداری بعد خوردن قرص اورژانسی زیاده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بستگی به استفاده صحیح از ان دارد"}]},
{"title": "مشکل بکارت؟", "question": "سلام کسی که رابطه داشته اما دخول صورت نگرفته و بعد خونریزی کند روز بعد هم پریود شود ایا امکان از دست دادن بکارت وجود دارد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال دارد"}]},
{"title": "توهم برگشت به گذشته؟", "question": "سلام  وقتتون بخیر ، من نگران بردارم هستم .  ایشون 24 سال سن دارند و مدیر یک بخش هستن و مشغله خیلی زیادی در سرکار دارند و همش مغزشون درگیر هست . چند روز پیش تعریف میکرد که گاهی اوقات (مثلا ماهی یک بار )  مثلا وقتی همکارم با من صحبت میکنه یهو با خودم میگم من اینجا چیکار میکنم ؟ من الان بابد خونه باشم و مثلا شیمی بخونم :) یعنی میگه که یهو فکر میکنه خوابه و بیدار نیست ! (نمیدونه خواب یا بیدار) مثلا برمیگرده به دوران 16 17 سالگی خودش ، در حد چند ثانیه و بر میگرده سریع .  خواستم بدونم دلیلش چیه ؟ نگران کننده نیست ؟ چیکار میتونیم کنم براش ؟ با استراحت چند روزه و تفریح درست میشه ؟  امیدوارم درست به عرضتون رسونده باشم ، خسته نباشید🌹", "answers": [{"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام این مورد برادرتون می تونه مربوط به بالارفتن لحظه ای هیجاناتش هست و اگر روند عادی زندگیشون مثل خواب، تغذیه، کار و تصمیم گیریها و روابطشون تحت کنترل هست نگرانی خاصی نداره درغیراینصورت به درمانگر مراجعه داشته باشند."}, {"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتره هر چه زودتر به روانشناس مراجعه کنید ودر صورت لزوم به روانپزشک"}]},
{"title": "سوزش ؟", "question": "سوزش واژن هی قطع میشه هی شروع میشه شرایط دکتررفتن ندارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید که علت تشخیص داده شود"}]},
{"title": "عمل تنگی واژن ؟", "question": "سلام خانم دکتر 6 هفته ست عمل تنگی واژن وافتادگی رحم ومثانه انجام دادم در اولین رابطه دخول کامل انجام نمیشه دلیل چی میتونه باشه ی چیز سفت و. دردناک انگار وسط دهانه رحمم هست اینجوری حس میکنم ممکنه مشکلی باشه خیلی نگرانم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بهتره به جراح معالج برای ویزیت مراجعه کنین و فعلا برای رابطه اقدام نکنین"}]},
{"title": "قاعده نه شده؟", "question": "عاقده نه شده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام  لطفا شرح حال بهتری بفرمایید"}]},
{"title": "علاقه ی دختر فوت فتیش ؟", "question": "یادم رفت توی تاپیک قبل بگم. اگر همچنین علایقی شکل گرفته باشه از نوجوانی تا 25 سالگی( خیلی قوی شده)و دخول و رابطه جنسی عادی اصلا تحریک کننده نباشه و فرد فقط با تحقیر و فوت فتیش ارضا بشه، این درمان قطعی داره؟", "answers": [{"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام یک اختلال وانحراف جنسی محسوب میشه به سکستراپ مراجعه کنید."}, {"dr_name": "نرگس صمدی", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "سلام هیچوقت و برای هیچ مساله ای تضمینی برای درمان قطعی نیست چون بستگی زیاد به خواسته و همراهی مراجع داره اما در سنین زیر 40 سال احتمال بهبود و کاهش شدت مساله از طریق رواندرمانی زیاده."}, {"dr_name": "لادن کوهبر", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناسی عمومی، روان درمانگر، مشاور و مدرس دانشگاه", "answer_text": "سلام دوست عزیز؛ بله، ابتدا لازم هست این اختلال درجه بندی و شدت ان مشخص شود.  بعد بررسی میشه چقدر این اختلال در فعالیتهای عادی و روزمره شما مشکلاتی ایجاد کرده؟ لازم به ذکر هست روند درمان به شدت اختلال و همکاری مراجع هم بستگی دارد. چراکه مشارکت در جلسات مشاوره جهت اموزش دیدن شیوه های صحیح ارتباط جنسی،لذت بردن از ان و...الزامیست. اگر جلسات درمانی در بهبود مراجع کوثر نبود نوبت دارو درمانی میرسه دارو درمانی بهمراه جلسات روانکاوی تاثیر بسزایی در اصلاح رفتارهای شما دارد. کلام اخر اینکه؛ پیشنهاد میدم به شما دوست عزیز که بدون هراس به روانشناس متخصص مراجعه داشته باشید چراکه روانشناس به مانند یه دوست به مشکلات شما گوش می دهد و بدون هیچ گونه قضاوتی درمان مناسب را برای شما طرح ریزی خواهد کرد."}, {"dr_name": "هوشنگ جهان پناه", "dr_exp": "کارشناس ارشد روان کاو (با تمرکز بر اموزه های اقایان زیگموند فروید و ژاک لکان)", "answer_text": "در \"روانکاوی\" موارد بسیار عمیق و جدی روان، همچون موردی که شما ذکر کرده اید، مورد کاوش و بررسی قرار می گیرند."}]},
{"title": "حاملگی؟", "question": "حالت تهوع خستگی بی حالی درد پهلو  نشانه چیست؟  متاهل هم نیستم نامزدم رابطه داشتم ولی اتفاقی نیوفتاده", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ممکن عفونت ادراری باشد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این علایم اختصاصی بیماری خاصی نیستند"}]},
{"title": "شیرخشک ؟", "question": "سلام اقای دکتر خسته نباشید برای دوقلوهای من شیرخشک اپتامیل پی دی اف تجویزکردین گفتین تا وزن 5کیلو بخورن الان رسیدن به وزن 5کیلو چه شیرخشکی بخورن؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر عباس علیزاده کاسب", "dr_exp": "فوق تخصص طب کودکان و پیرامون تولد", "answer_text": "بر اساس معاینات تجویز خواهد شد"}]},
{"title": "رابطه بدون دخول؟", "question": "با سلام سوال من این بود که من با نامزدم چهار یا پنج ماه پیش رابطه بدون دخول داشتم معذرت میخام یعنی لاپایی و الان میخام طلاق بگیریم میخاستم ببینم تو ازمایشات پزشک قانونی معلوم میشع و همین طور چهار یا پنچ ماه پیش یک بار رابطه از پشت اونم مشخص میشع یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه اسیب به  هایمن باشه مشخص میشه ....رابطه مقعدی رو هم تا حدی میشه متوجه شد"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}]},
{"title": "علت زگیل ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 16 سالمه و از 12 سالگی چند تا جوش مثل زگیل کنار مخرج گاه باسنم ایجاد شده نگرانم که نکنه زگیل های تناسلی یا چیز بدی باشه چون وجودشون منو اذیت می کنه چند بار سعی کردم که جداشون کنم ولی ترسیدم  ممنون میشم سریع جواب بدید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جهت معاینه مراجعه نمایید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "اگر رابطه جنسی ندارید زگیل نیست با این حال معاینه لازم است"}]},
{"title": "مشکل در پریودی؟", "question": "سلام . من خانم 28 ساله هستم . کیست دارم ولی حالت نرمال هست.همیشه پریودی من منظم  بوده. جلوگیری هم ندارم اصلا. 27 شهریور باید پریود میشدم ولی نشد. از 28 شهریور فقط چند تا لکه دارم الان 2 روزه و فقط در حد چند تا لکه سیاه رنگ. از قبل عفونت داشتم.  همیشه 3 روز اول کلی خونریزی داشتم ولی الان اینجوری شد. علتش چیه ممنون  میشم کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ازمایش خون بارداری بدید"}]},
{"title": "درد تخمدان از زمان تخمک گذاری؟", "question": "با عرض سلام و خسته نباشید بنده چند ماهی هست که قصد بارداری دارم حدود یک هفته پیش که روز 14 پریودیم بود تخمدان سمت راستم درد زیاد ولی قابل تحمل گرفت از کیت تخمک گذاری استفاده کردم و مثبت بود. دردم تا دو روز با همان شدت ادامه داشت و الان که روز 20 پریودیم هست همچنان درد دارم ولی به صورت خفیف از هیچ داروی خاصی استفاده نمی کنم و تا به حال سابقه درد تخمک گذاری نداشتم تنبلی تخمدان هم ندارم خیلی نگرانم به نظر شما این درد طبیعی هست یا نیاز به پیگیری دارد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بهتره سونوگرافی انجام شود"}]},
{"title": "خطر سقط جنینین؟", "question": "باسلام من هفته 24بارداری هستم شکمم سفت میشه میشه رهنمایم کنین ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام به مرکز درمانی مراجعه نمایید که از نظر درد زایمانی بررسی شوید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام به بیمارستان باید مراجعه شود"}]},
{"title": "نوببت دهی ؟", "question": "سلام دکتر فک میکنم سایت به مشکل خورده من هرچی سعی میکنم نمیتونم نوبت بگیرم شاعت 12 هم زدم ولی نشد ،لطفا نوبت بدید بهم من نیاز دارم بشدت یبار دیگم پیام گذاشته بودم", "answers": [{"dr_name": "دکتر اریو موحدی", "dr_exp": "دکترای تخصصی  تغذیه بالینی و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام سایت مشکل نداره ولی سریع پر میشه منم نمیتونم وقت بدم چون تجارب بسیار بدی دارم و مریض نمیاد منم دیگه خودم وقت نمیدم شرمنده"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام 16 هفته باردارم گلو درد داشتم دم کرده دانه به خوردم یا مضره استفادش استرس دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید مراجعه حضوری داشته باشید که درمان شوید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر نگران نباشین مضر نیست"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "یعنی این لکه بینی مثل پریود عوارض همون قرص سیپروترون کامپاند هس؟و با مفنامیک اسید برطرف میشه؟چن ساعتی مفنامیک بخورم و چه دوزی از مفنامیک رو مصرف کنم؟250یا500?", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام 250هر 8 ساعت"}]},
{"title": "ای وی اف؟", "question": "سلام.من 38 سالمه و دوبار ای وی اف کردم پارسال که منفی شدم وامسال ومن 7 مرداد پریودیم تموم شد و20 مرداد انتقال داشتم 4تاجنین که مثبت شد ویکی گرفته دوهفته بعد مثبت شدن رفتم که گفتن ساک تشکیل شده ودوهفتع بعد بیاربرای سونو قلب که دیروز پنج شنبه رفتم وسونو گرفتن گفتن قلب دیده نمیشه وفرستادنم بیرون ازمرکز انجام بدم وهمون دیروز ظهر انجام دادم گفت متاسفانه دیده نمیشه.ودکتر گفت داروهاتو قطع کن تا پریود شی.ایا به نظر شما صبر کنم وهفته بعد مجددا برم یه جای دیگه سونو امکان داره تشکیل بشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله یک هفته دیگه صبرر کنید...البته عکس سونوگرافی رو هم ارسال کنید"}]},
{"title": "زمان تزریق امپول hcg؟", "question": "سلام وقت تون بخیر  من برای بارداری دکترم امپول hmg و hcg بهم دادن  Hmg رو گفتن روز 6 عادت بزن  من امپول رو 6 عادت زدم کنارش امپول hcg  رو هم زدم  دومین امپول hcg رو هم روز 7 عادت زدم  الان دیدم باید اول سونو میرفتم و طبق اندازه فولیکول این امپول ها رو میزدم  و در تاریخ اشتباهی حتما تزریق کردم  الان برام مشکلی پیش نمیاد ؟  ایا ماه دیگه میتونم دوباره تزریق کنم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله ماه اینده با دقت بیشتری انجام دهید"}]},
{"title": "ترشحات بدبو و تبخال تناسلی ؟", "question": "سلام و عرض ادب  خانم 24ساله هستم و 4ساله از زیمانم میگذره  توی این چند سال همش درگیر عفونت پنیری شکل بودم و یا ترشحات خیلی خیلی بد بو ،با این که بهداشتمم خیلی رعایت میکنم  الان در شرایطی هستم که نمیتونم برم دکتر حضوری  و الان هم تبخال تناسلی نزدیک و اطراف مقعدم زده و هم خارش داره و هم میسوزه ،لطفا بهم بگین چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما حتما باید ابتدا معاینه شوید"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام من همونم که اینو گفته بودم👇  من بخاطر کیستای ریزی کع دارم پریودم نامنظم بود دکتر رفتم و گفتن جای نگرانی نیس و قرص سیپروترون دادن بهم 21عددیه خوردم 21روز ماه بعدی که خوردم پریود شدم امروز 4روزه که پریودیم تموم شده ولی لکه بینی دارم قهوه ای رنگه ولی خوب انگار با خون هم همراه هس مجردم هسم میخواستم ببینم مشکل چیه؟شما میدونین؟قرص مفنامیک اسید بخورم درس میشه؟جوابتون این بود که در سه ماه عوارض این قرص مفنامیک بخورم حالا میخواستم ببینم عوارض همین قرص سیپروترون کامپاند هس که اینجوری شدم؟مفنامیک چه دوزی رو بخورم و چه ساعتی؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام برای تنبلی تخمدان حداقل شش ماه باید دارو مصرف کنین و برای لکه بینی هم مفنامیک اسید هر هشت ساعت بخورید اگر قطع نشد به جراح زنان مراجعه  کنبن"}]},
{"title": "پریود ؟", "question": "سلام خسته نباشید  من دو ماهه که پریود نشدم و بعضی اوقات در سمت چپ شکمم احساس عجیبی دارم و مثل اینه که انگار یه چیزی داره تکون میخوره داخلش و چند روزه که حس میکنم یه چیزی به مثانم فشار میاره و هی باید برم دستشویی  مشکلم چیه؟ و چیکار کنم که خوب شم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من مجردم 6 مرداد پریود شدم باید 4 شهریور پریود میشدم که نشدم دوتا ازمایش بتا انجام دادم هر دو منفی شد سونو دادم ضخامت اندومتر 8 سایز تخمدان راست19×39 سایز تخمدان چپ 20× 30 دو تا امپول پروژستورن زدم .9 روزه میگذره ولی پریود نشدم ممنون میشم راهنمایم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام میتونین مجددا امپولهای رو تکرار کنید"}]},
{"title": "باردای؟", "question": "سلام خانم دکتر با ارز پوزش شما گفتین دوم و چهارم مهر رابطه داشته باشیم کدام روز منی ریخته بشه ببخشیدا شرمنده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام هر دو رور"}]},
{"title": "احساس گیر کردن غذا در گلو در بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من 9هفته باردارم و از یک هفته پیش تا الان هر موقع غذا میخورم حتی هر چیزی به مقدار کم  احساس میکنم چیزی داخل گلومه و این قضیه منو خیلی اذیتم میکنه و همش سعی میکنم چیز خاصی نخورم تا این حس در من ایجاد نشود و وقتی هم غذا نمیخورم یا خیلی کم میخورم حالم به شدت بد میشود و مجبورم غذا بخورم و باز این حس به سراغم میاد و بسیار ازاردهنده اس  ممنون میشم راهنماییم کنید تا مشکلم رفع شود", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص معده میل کنید و به متخصص گوارش مراجعه کنید"}]},
{"title": "بعد از رابطه جنسی بعد از پریود برای جلوگیری از بارداری چه اقداماتی انجام دهیم ؟", "question": "بعد از رابطه جنسی(بعد از پریود) برای جلوگیری از پریود چه اقدامی انجام دهیم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام یک روش قابل اطمینان مثل IUD قرص جلوگیری و...استفاده کنید"}]},
{"title": "درمان استرس ؟", "question": "سلام وقت بخیراعصابم خیلی صعیف بو مرتب هرشب مشروب مصرف می کردم سیگار والیان می کشیدم یک دوست دختر بیوه چند سال در ارتباط هشتم نزد دکت محسنی رفتم قرص پروپرانول 10ترکوپین 25 ودپاکین مصرف مکنم پشنهاد دکتر نزد شما بیام راهنمایی بفرمایید", "answers": [{"dr_name": "فرزانه عباسلو", "dr_exp": "کاندیدای دکتری تخصصی دکتری تخصصی روانشناسی و متخصص روانشناسی بالینی،  روان درمانگر شناختی رفتاری فردی و زوج درمانی، طرحواره درمانی", "answer_text": "سلام \nتشریف بیارید مطب09398017739"}]},
{"title": "حالت تهوع بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید من باردارم حالت تهوع و استفراغ دارم امپول اندانسترون میریزم تو سرم جلوی استفراغم گرفته میشه خواستم بدونم تزریق عضلانی این امپول هم جلوی استفراغمو میگیره یا تاثیر نداره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کلا اندانسترون منسوخ شده است"}]},
{"title": "ورزش در دوران اقدام به بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر خانم دکتر  من خانم 23 ساله هستم که چندساله والیبال بازی میکنم و بازی جوری هست که برای اسپک زدن پرش صورت میگیره خلاصه فعالیت زیادی داره میخوایم بچه دار شیم اگر در زمان اقدام به بارداری ورزش والیبال هم انجام بدم خطر داره ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام وقتی باردار شدین باید ورزش سبک انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من 18 هفته باردارم بطری اب افتاد روشکمم درد یا خونریزی ندارم احتمال داره به باعث پارگی یا سوراخ شدن کیسه اب بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سونوگرافی بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "ضایعات.؟؟", "question": "سلام وقت شما بخیر ایا ضایعات ک مشاهده میکنین سرطانزا هستن؟ممکنه ب داخل رحم بروند هنگام رابطه و بدخیم شوند میشه راهنمایی کنین ک چی هستن؟؟؟چی کارکنم مرسی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم جمالی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و نازایی و زیبایی زنان", "answer_text": "سلام عزیزم\nخیر .اینا اصلا نگران کننده نیست .پاپیلوماتوز هستن"}]},
{"title": "زنان ؟", "question": "با سلام .مدت 5 روزه سمت راست شکم جای تخمدان راست درد دارم دو روز اول شدید بود .سه روزه کمتر شده ولی گاهی درد میگیره .روز 14 پریودی هستم .سابقه کیست ساده در تخمدان راست دارم .تکرر ادرار دارم .دو هفته پیش عفونت ادرار داشتم که دارو مصرف کردم موقع ادرار درد دارم  .لطفا راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی رحم انجام دهید"}]},
{"title": "سوال در مورد قرص واژینال نیستاتین ؟", "question": "سلام من دو بار عفونت قارچی گرفتم متخصص برام قرص واژینال نیستاتین و دارو های دیگه از جمله کرم واژینال استرومارین برای خشکی واژن نوشته دیشب  2ساعت قبل از نیستاتین استفاده کردم امروز قرص نیستاتین بصورت سفید و پرزی از واژنم دفع میشه و احساس سوزش دارم   سه روز بود استفاده میکردم از واژنم دفع میشد ولی امروز سوزش دارم باید چیکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه مجدد شوید"}]},
{"title": "غذا نخوردن در بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر دوماه باردارم خوارک خوب بود اما دو سه روز هیچیی نخوردم میل ب غذا نداشتم فقط یکم اب برای خودم نه ولی برای سلامتی جنینم نگرانم .هرجور شده امروز غذا میخورم ولی تورخدا بگید این دو روز برای جنینم اتفاقی می لفته؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه نگران نباشید"}]},
{"title": "درد شدید دگردن؟", "question": "سلام. درد شدیدی درناحیه گردن و دست راستم دارم. غیر قابل تحمل هست. چیکار باید بکنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر هدیه رستگار اریا", "dr_exp": "متخصص کایروپراکتیک", "answer_text": "سلام \nباید ام ار ای گردن بگیرید این دردها ناشی از دیسک گردنی است"}]},
{"title": "کیست؟", "question": "سلام  من یه کیست دارم که دکتر گفته پاره شده و خونریزی کرده برام دارو هم نوشته  نظر شما چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کیست دارین ولی هنوز پاره نشده و داروتون رو ادامه دهید و سه ماه اینده سونوگرافی رو تکرار کنید"}]},
{"title": "اقدام به بارداری ؟", "question": "من دیروز تزریق جوش شیرین داشتم  و بعد از 10دقیقه اقدام به بارداری کردم  ولی بلافاصله بعد اقدام شروع به خونریزی و لکه و لخته بینی کردم دلیلش چی می دونه باشه؟ لطفاً کمکم کنید 🙏🏻", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "باردارم؟", "question": "سلام من الان حدود 22هفته هست ک باردارم از هفته هجدهم دچار بی خوابی هستم اصلا شب خواب ندارم روز هم هر کار میکنم خواب ندارم ب نظرتون طبیعیه؟راهی داره", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "در بارداری بیخوابی تا حدودی وجود دارد و نرمال ولی اگر خ شدید است به پزشک معالج مراجعه شود"}]},
{"title": "ایا میشود دوماه بعد از رابطه ی جنسی باردار شد؟", "question": "سلام من تقریبا یک ماه و نیم پیش از مقعد رابطه داشتم و بعدش قرص اورژانسی استفاده کردم و چند روز بعدش هم پریود شدم اما این ماه پریودم شدید عقب افتاده و ماه پیش هم پریودم یک روز زودتر شد ، امکان بارداری هست؟ ممنون💕", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از رابطه مقعدی بارداری صورت نمیگیره ولی لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "پریود نشدن؟", "question": "سلام خانم دکتر من ماه قبل در تاریخ 17یدون قرص روکین خوردم و بخاطر رابط بدون دخل ولی شک داشتم و الان باید در تاریخ 31پریود میشدم همیشه الان نشدم تا کی میشه هورمونام درست بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اصلا قابل پیش بینی نیست\nلطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "استفاده همزمان قرص ضد بار داری و قرص اورژانسی برای جلوگیری از بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر خسته نباشید من از شب پنجم پریودم شروع به خوردن قرص دروسبلین کردم و الان سه تا از قرص های زرد و کل قرص های سفید باقی موندن و دو شب پشت سر هم جلوگیری نداشتم که متاسفانه هم قرص ها رو سر تایم منظم مصرف نگردم و هم دیشب فراموش کردم قرص بخورم و ساعت 6 صبح امروز خوردم میخواستم ببینم ایا احتمال بارداری وجود دارهو میشع از قرص اورژانسی هم استفاده کنم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله احتمال بارداری وجود دارد"}]},
{"title": "پریودی بعد قرص اورژانسی چندبار در ماه اوکیه؟", "question": "سلام من یه رابطه محافظت نشده داشتم و بعد اون قرص اورژانسی مصرف کردم، قبل اینکه رابطه داشته باشم یک هفته پریود بودم بعد رابطه داشتم و قرص خوردم و مجددا هفته بعدش پریود شدم دوباره یک هفته هیچ لکه بینی نداشتم و خونریزی نبود ولی دوباره امروز پریود شدم. البته یه عمل زیبایی داشتم نمیدونم داروهای بیهوشی یا چیزی رو پریودی موثر بوده؟ این قضیه اوکیه بعد اورژانسی یا اینکه باید حتما برم دکتر؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "در بارداری احتمال پریود شدن هست؟ و ممکنه باردار بشیم؟", "question": "سلام حدود 40 ،45 روز پیش رابطه داشتم اما بدون دخول .التا روی هم بود و مایع منیشونو جای نافم ریختن و بعد پاک کرد .بعد تقریبا 10 12 روز طبق روال پریود شدمو پریودیم مثه همیشه بود اما باید تقریبا 27 تا 28 شهریور مجدد پریود میشدم پریودیم فقط در حد ترشحات خونی 3 یا 4 روز نهایت شد.بعد 5 6 روز از بی بی چک استفاده کردم منفی بود امکان داره باردار باشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "ازمایش حاملگی؟", "question": "سلام جواب blood /hb مثبت در ازمایش به چه معنی هستش", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس ازمایش رو ارسال کنید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "مجردم پریودی نامنظم دارم سه بار بعد یک هفته پریود میشم وسیله سنگین برداشتم چند بار", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ازمایش حاملگی؟", "question": "سلام مثبت بودن bloodhbیه چه معنی هستش", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نشانه وجود خون در ادرار هست"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام  حالت تهوع و درد سینه دارم ایا نشانه ی بارداریه  یا اثرات مصرف  قرص دوفامد10 هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این علایم غیر اختصاصی هست و میتونن به هر دلیلی ایجاد شوند"}]},
{"title": "بررسی سونو گرافی؟", "question": "سلام دو خط اخر که نوشته شده در سونو گرافی که توده و کیست منظور چیست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام توده ای دیده که شبیه بارداری خارج رحمی هست مراجعه حضوری داشته باشید"}, {"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام مشکوک به بارداری خارج رحمی است"}]},
{"title": "علاقه ی دختر به فوت فتیش  و برده شدن؟", "question": "دخترا هم ممکنه فوت فتیش بشن؟ تا حالا همچین کیسی مراجعه کرده بهتون؟ فوت فتیش و مازوخیسم درمان قطعی داره؟", "answers": [{"dr_name": "امیرمهدی یوسفی", "dr_exp": "روان درمانی فردی و روانکاوی ؛ زوج درمانی ؛ شخصیت شناسی ؛ سکستراپی ؛ هیپنوتراپی ؛ توسعه فردی و کوچینگ مهارتهای تحصیلی شغلی و روابط اجتماعی", "answer_text": "سلام بله ممکن هست این مسیله در دخترها هم بوجود بیاد البته نقش تجربه کردن در شخص و نسبت این علاقه با پارتنرشون اهمیت زیادی داره . اما دخترها معمولاً علاقه پیدا میکنن این عمل روی اونها انجام بشه تا اینکه فاعل باشن . اینها درمان قطعی نداره اما تجربه مکرر دیده شده که بعد از سالها میزان شدت رو خیلی کمتر می کنه ضمن اینکه اگر در حد فانتزی باشه و طرفین راضی باشن نیازی به درمان نیست چون بیماری محسوب نمیشه."}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام 18 هفته باردارم امروز از پله پام لیز خورد اصلن زمین نخوردم فقط یکم پاهم باز شد درد یا لکه ندارم مشکلی برای جنین پیش میاد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید فقط سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "کاهش  میل جنسی ؟", "question": "سلام برای کاهش میل جنسی راه حل دارید یا میتوانید درمان کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر علیمحمد فخریاسری", "dr_exp": "فوق تخصص جراحی درون بین کلیه، مجاری ادراری و تناسلی (اندویورولوژی)", "answer_text": "سلام. معمولا مساله اصلی در این بیماری اختلالت روانشناسی است ولی داروهایی هم برای درمان وجود دارد"}]},
{"title": "مشکل کم میلی به روابط جنسی؟", "question": "سلام وقتتون بخیر مشکل کم میلی به روابط جنسی دارم و بعد از رابطه حالم بد میشه یعنی توی رابطه خوبم نه اینکه بدم بیاد که 8الم بد بشه منظورم اینه که بعد سکس خیلی خسته میشم و سرم گیج میره فشارم میفته  چه دارویی خوبه که جیل جنسی رو زیاد کنه و توجه هم داشته باشید یک عمل جراحی هم داشتم عمل کیسه صفرا  اسمم زهراست سنم 41 سال", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه هم شوید پدر صورت نرمال بودن دارو دریافت کتید"}]},
{"title": "اگر قرص ضد بارداری بخوریم تا چند روز بعد پریود نمیشویم؟", "question": "سلام من قرص ال دی یه ورق را کامل خوردم در این ماه و تمام شد در روز 26 ام همین ماه و بعد از ان ب خاطر رابطه ایی ک داشتم اورژانسی خوردم الان میخواستم بدونم من تا چند روز بعد از خوردن ان قرص ها پریود میشوم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید سر موعد خودتون پریود شوید"}]},
{"title": "زگیل؟", "question": "سلام خسته نباشید ببخشید من رابطه پنهانی داشتم بعد الانم مقعد من دانه زده بعد میگن زگیل خیلی کمه و کوچیک چیزی هست بزنم درست شه تروخدا من خیلی حالم بده میگه سرطان ه خوب نمیشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا معاینه شوید ببینیم زگیل هست یا خیر"}]}
]